{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "01BZoXMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Magaly Cabroli\u00e9-Vargas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=01BZoXMAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Department of Social Work, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, Chile",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Infancia Childhood",
        "Fenomenolog\u00eda",
        "Social exclusion",
        "Am\u00e9rica Latina",
        "Family Social Work"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Magaly_Cabrolie_Vargas",
    "citedby": 130,
    "citedby5y": 51,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2002": 2,
        "2003": 0,
        "2004": 1,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 2,
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 3,
        "2011": 3,
        "2012": 7,
        "2013": 8,
        "2014": 10,
        "2015": 9,
        "2016": 5,
        "2017": 18,
        "2018": 5,
        "2019": 5,
        "2020": 14,
        "2021": 13,
        "2022": 10,
        "2023": 7,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UFklBUMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "SANHUEZA DIAZ LILIAN OLIMPIA",
            "affiliation": "docente Trabajo Social, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Mz0FdfAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Vivero Arriagada",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico- Investigador Departamento de Trabajo Social Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uJdHxTcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Helder Binimelis Espinoza",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lia de Temuco"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La intersubjetividad como sinton\u00eda en las relaciones sociales. Redescubriendo a Alfred Sch\u00fctz",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13810819379076264412",
            "cites_id": [
                "13810819379076264412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Existe una epistemolog\u00eda latinoamericana?",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Plaza y Vald\u00e9s, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12013833952251150168,4925223372415403174",
            "cites_id": [
                "12013833952251150168",
                "4925223372415403174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza, mercado y ciudadan\u00eda.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Iztapalapa: Revista de Ciencias Sociales y Humanidades, 169-188, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10666687803018877577",
            "cites_id": [
                "10666687803018877577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentalidad y la dimensi\u00f3n sociocultural en su evaluaci\u00f3n: una revisi\u00f3n cr\u00edtica. Parenthood/parenting and the sociocultural dimension in its assessment: A critical revision \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1963920361458699288",
            "cites_id": [
                "1963920361458699288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuso sexual infanto juvenil: Reflexiones desde la pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3673118508760745337",
            "cites_id": [
                "3673118508760745337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuestra Am\u00e9rica: cr\u00edtica de los signos ocultos de la modernidad. ISBN 968-36-3708-6",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico UNAM, Facultad de Filosof\u00eda y Letras, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12597512270598166059",
            "cites_id": [
                "12597512270598166059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n de Parentalidad en el marco de la Pol\u00edtica de Protecci\u00f3n de Derechos en Chile: Consideraciones del Modelo de Evaluaci\u00f3n de Condiciones para la Parentalidad (MECeP)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Se\u00f1ales 9 (16), 68-82, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5615093688277803599,12375343820579427076",
            "cites_id": [
                "5615093688277803599",
                "12375343820579427076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada cr\u00edtica desde el trabajo social chileno a la pol\u00edtica de infancia: El enfoque de condiciones en la evaluaci\u00f3n de la parentalidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "M. De Martino y V. Giorgi (comps.). Miradas iberoamericanas sobre pr\u00e1cticas \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6181442157693011953",
            "cites_id": [
                "6181442157693011953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstruyendo lo social: Pr\u00e1cticas y experiencias de investigaci\u00f3n desde el trabajo social. Nora Aqu\u00edn (Compiladora). Editorial Espacio Editorial, Buenos Aires, 2006",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista CUHSO 14 (1), 57-59, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13865288991820617228",
            "cites_id": [
                "13865288991820617228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstruyendo lo social. Pr\u00e1cticas y experiencias de la investigaci\u00f3n desde el Trabajo Social. Recensi\u00f3n.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CUHSO\u00b7 Cultura-Hombre-Sociedad 14 (1), 57-59, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14858808780481590296",
            "cites_id": [
                "14858808780481590296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abriendo el di\u00e1logo (in) disciplinar: Perspectivas, reflexiones y propuestas desde el sur",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6389471386473605599",
            "cites_id": [
                "6389471386473605599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1ez y adolescencia: derechos, protecci\u00f3n, cuidados y participaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 32 (1), 13-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHILDHOOD AND ADOLESCENCE: RIGHTS, PROTECTION, CARE AND PARTICIPATION. DOSSIER PRESENTATION. https://doi.org/10.7770/CUHSO-V32n1-art2914",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista CUHSO, 32(1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio Diagn\u00f3stico en torno a Situaci\u00f3n de Maltrato a Ni\u00f1os y Ni\u00f1as en el Alto B\u00edoB\u00edo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo De Evaluaci\u00f3n De Condici\u00f3nes Para La Parentalidad (MECEP), Para La Protecci\u00f3n De Derechos De La Infancia En Contextos De Diversidad Sociocultural",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A la vuelta del tiempo. Modernidad y postmodernidad revisitadas. En torno a la obra de Michel Maffesoli.  DOI: https://doi.org/10.7770/cuhso-v22n2-art236",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA CUHSO 22 (2), 187-197, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODELO DE EVALUACI\u00d3N DE CONDICIONES PARA EL EJERCICIO DE LA PARENTALIDAD (MECEP). EN EL MARCO DE LA POL\u00cdTICA DE PROTECCI\u00d3N DE DERECHOS DE LA INFANCIA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mundus complexus, disciplinas inacabadas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Abuso sexual infanto juvenil. COLECCI\u00d3N DI\u00c1LOGOS DE TRABAJO SOCIAL.    ISBN \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentalidad y la dimensi\u00f3n sociocultural en su evaluaci\u00f3n: una revisi\u00f3n cr\u00edtica",
                "citation": "Universidad del Zulia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Dossier",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas y saberes, encuentros y desencuentros",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 27| 2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "01BZoXMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}