{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1-XG8zsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jorge Miranda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=1-XG8zsAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor de Curr\u00edculo Universidad cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Motivaci\u00f3n",
        "Aprendizaje",
        "Docencia Universitaria"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "homepage": "https://investigadoreseneducacion.cl/",
    "citedby": 43,
    "citedby5y": 33,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 2,
        "2015": 0,
        "2016": 3,
        "2017": 2,
        "2018": 2,
        "2019": 4,
        "2020": 1,
        "2021": 8,
        "2022": 8,
        "2023": 8,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pAWGl5IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Valenzuela",
            "affiliation": "Full Professor, Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ykqe_iAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Full Professor, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZzTF9cEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro Jurado",
            "affiliation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ki2cCE8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando A. Pe\u00f1a Cort\u00e9s",
            "affiliation": "Profesor Titular, Laboratorio de Planificaci\u00f3n Territorial. Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CpaagMwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ESCALONA ULLOA MIGUEL ANTONIO",
            "affiliation": "Universidad Catolica de Temuco. Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YQquucEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andrea Precht Gandarillas",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CeXuEpYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Katherine Acosta-Garc\u00eda",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bSCl59wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Villagra Bravo",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2v_BeBAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Guillermo Mansilla Sep\u00falveda",
            "affiliation": "Profesor Investigador, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XXlaK8wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rebeca Soler Costa",
            "affiliation": "Universidad de Zaragoza"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3wumB_IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "FERNANDEZ SOTO EDUARDO DAVID",
            "affiliation": "Laboratorio de Planificaci\u00f3n Territorial, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que obstaculizan el cambio en profesores y directivos de liceos vulnerables en la regi\u00f3n de la Araucan\u00eda (Chile)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educar 49 (2), 183-206, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3083448974591187564",
            "cites_id": [
                "3083448974591187564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las unidades t\u00e9cnicas pedag\u00f3gicas en la ense\u00f1anza media: raz\u00f3n administrativa y raz\u00f3n pedag\u00f3gica en contextos secundarios vulnerables",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Congreso Iberoamericano de educaci\u00f3n, 1-10, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10538597202062455723,13846091319881409225",
            "cites_id": [
                "10538597202062455723",
                "13846091319881409225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyos acad\u00e9micos demandados por estudiantes universitarios. Evidencia para las pol\u00edticas de apoyos acad\u00e9micos en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (3), 127-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10726700432550539070",
            "cites_id": [
                "10726700432550539070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones docentes en torno al concepto de vulnerabilidad educativa en el contexto de Educaci\u00f3n Superior de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Espacios 40 (36), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15109597834221051985",
            "cites_id": [
                "15109597834221051985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivational and Perceptual Factors for Choosing Teaching as a Career in Chile: Sex Differences",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Learning, Teaching and Educational Research 21 (10 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4955396922751964827",
            "cites_id": [
                "4955396922751964827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables que predicen la participaci\u00f3n en los dispositivos de apoyos acad\u00e9micos institucionales (AAI)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Electronic Journal of Research in Education Psychology 19 (54), 297-324, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5997121070858995235",
            "cites_id": [
                "5997121070858995235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivos que dan sentido a aprender en la escuela: la mirada de profesores y estudiantes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14002463630248327654",
            "cites_id": [
                "14002463630248327654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enablers and barriers to the construction of motives for learning at the university: the student\u2019s perspective",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Evaluation and Research in Education (IJERE) 12 (4 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8741855306105317341",
            "cites_id": [
                "8741855306105317341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas docentes motivadoras en la ense\u00f1anza superior: el caso de los programas de salud y pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica interuniversitaria de formaci\u00f3n del profesorado 25 (3 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3980906245521658633",
            "cites_id": [
                "3980906245521658633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables predicting participation in institutional academic support services (IAS)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Electronic Journal of Research in Educational Psychology 19 (54), 297-324, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12636641401898478999",
            "cites_id": [
                "12636641401898478999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovation in Intercultural Contexts: Construction of Meaning from Reference Cultures.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International Education Studies 7 (12), 30-36, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11787831624430039575",
            "cites_id": [
                "11787831624430039575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El geo-parque virtual y los m\u00f3dulos de aprendizaje: una propuesta de aprendizaje sobre los riesgos naturales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Nuevas Ideas en Inform\u00e1t\u00edca Educativa Memorias del XVII Congreso \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11253884769055548832",
            "cites_id": [
                "11253884769055548832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning-oriented motivation: Examining the impact of teaching practices with motivational potential",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Plos one 19 (2), e0297877, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning-oriented motivation: Examining the impact of teaching practices with motivational potential.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "PLoS ONE 2 (19), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivational teaching practices in higher education: the case of health and pedagogical programs",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UNIV MURCIA, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n\" del\" aprendizaje",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n de aprendizajes en educaci\u00f3n superior.: De la teor\u00eda a la \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de aprendizajes en educaci\u00f3n superior. De la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n\" para\" el aprendizaje",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n de aprendizajes en educaci\u00f3n superior: De la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de aprendizajes en educaci\u00f3n superior. De la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de Competencias para Instaladores y Mantenedores de Sistemas Fotovoltaicos para la Regi\u00f3n de Antofagasta.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic support required by university students: evidence for higher education academic support policies",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formacion Universitaria 14 (3), 127-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motives that give meaning to learning in school: The view of teachers and students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV AUTONOMA BARCELONA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyos acad\u00e9micos demandados por estudiantes universitarios. Evidencia para las pol\u00edticas de apoyos acad\u00e9micos en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro de Informaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad y educacio\u0301n superior: pra\u0301cticas orientadas a la equidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Contextos y procesos en investigacio\u0301n educativa, 255-270, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actuaci\u00f3n docente de educaci\u00f3n superior frente a estudiantes pertenecientes a contextos vulnerables: estudio de caso en el contexto de la macro regi\u00f3n sur de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TESIS DOCTORAL Actuaci\u00f3n docente de educaci\u00f3n superior frente a estudiantes pertenecientes a contextos vulnerables: estudio de caso en el contexto de la macro regi\u00f3n sur de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors that obstruct teachers and principals of vulnerable schools from changing in the region of Araucania (Chile)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "EDUCAR 49 (2), 183-206, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors que obstaculitzen el canvi en professors i directius d\u2019instituts vulnerables a la regi\u00f3 de l\u2019Araucan\u00eda (Xile)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "revista prova pep 49 (2), 183-206, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "KIMGEN. APRENDAMOS SOBRE RIESGOS NATURALES",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "PRINTUS, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editado por",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editado por",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenido de la revista",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenido de la revista",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-XG8zsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}