{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "2NNLvHIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Alfredo del Valle Rojas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=2NNLvHIAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Profesor Asistente, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Communication & Media Studies",
        "Corpus Linguistics",
        "Discourse Analysis",
        "Linguistics and English"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "homepage": "https://vip.uct.cl/profesores/jcarlos-chaucono-2/",
    "citedby": 131,
    "citedby5y": 104,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 6,
        "2017": 6,
        "2018": 10,
        "2019": 9,
        "2020": 14,
        "2021": 21,
        "2022": 30,
        "2023": 28,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tgRD_30AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Felimer del Valle Rojas",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera (UFRO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MTgUuIwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alberto Javier Mayorga Rojel",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza del idioma ingl\u00e9s a temprana edad: su impacto en el aprendizaje de los estudiantes de escuelas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7718309855330255769,6464871040098730448",
            "cites_id": [
                "7718309855330255769",
                "6464871040098730448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza del idioma ingl\u00e9s a temprana edad: su impacto en el aprendizaje de los estudiantes de escuelas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Vivat Academia. Revista de Comunicaci\u00f3n, 34-56, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4967355687519794013",
            "cites_id": [
                "4967355687519794013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso del peri\u00f3dico digital mapuche Werken. cl en torno al territorio: una aproximaci\u00f3n semi\u00f3tico-decolonial.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Quito, Ecuador: CIESPAL, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16799369149218538947,10862497994041313775",
            "cites_id": [
                "16799369149218538947",
                "10862497994041313775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technology appropriation and Mapuche self-communication: An interpretation of indigenous e-communication in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ethnicities 21 (6), 1026-1045, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10777739474123791155",
            "cites_id": [
                "10777739474123791155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza del idioma ingl\u00e9s: Profesores nativos y no nativos. El idioma los une y las estrategias los separan.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 2 (2), 138-166, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13613984639604118504",
            "cites_id": [
                "13613984639604118504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideology, control and exclusion in the intercultural studies and intercultural communication: A critical perspective 1",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Media Research 9 (2), 3, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17183378803255592992",
            "cites_id": [
                "17183378803255592992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideology, control and exclusion in the intercultural studies and intercultural communication: a critical perspective.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Media Research 9 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11157408958775479822",
            "cites_id": [
                "11157408958775479822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza del idioma ingl\u00e9s a temprana edad: su impacto en el aprendizaje de los estudiantes de escuelas p\u00fablicas,(2014)",
                "citation": "Revista de Comunicaci\u00f3n Vivat Academia., N\u00ba129, 34-56, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8405195350199340842",
            "cites_id": [
                "8405195350199340842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propaganda and authority in Jos\u00e9 Ricardo Morales\u2019 play Los culpables (1964): a connection with the Chilean context",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Canadian Journal of Latin American and Caribbean Studies/Revue canadienne \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17288633228389210729",
            "cites_id": [
                "17288633228389210729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hybridising the Media\u2019s Corporate-Political Discourse through Rhetorical Strategies: An Analysis of\" C\u00f3mo el poder de las noticias nos da noticias del poder\"(Morales, 1971)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Communication & Society 33 (4), 107-121, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4102509607244799099",
            "cites_id": [
                "4102509607244799099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mechanisms Unfolded by the Media for the Spectacularization of the Public Sphere Represented in Jos\u00e9 Ricardo Morales\u2019 Play\" C\u00f3mo el poder de las noticias nos da noticias del \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Media Research-Revista de Studii Media 12 (34), 93-112, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4831838171075247911",
            "cites_id": [
                "4831838171075247911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discussing Media Manipulation in Jos\u00e9 Ricardo Morales\u2019s Play C\u00f3mo el poder de las noticias nos da noticias del poder",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Iberian and Latin American Research 28 (3), 426-441, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1542704153319785821",
            "cites_id": [
                "1542704153319785821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hybridising the Media\u2019s Corporate-Political Discourse through Rhetorical Strategies: An Analysis of\" C\u00f3mo el poder de las noticias nos da noticias del poder\"(Morales, 1971)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Communication & Society 33 (4), 107-121, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8496698319340752461",
            "cites_id": [
                "8496698319340752461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El terrorismo medi\u00e1tico con resultado de golpe: el despliegue hist\u00f3rico de la espiral del poder (Chile, 1973)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Golpes Medi\u00e1ticos: Teor\u00eda y An\u00e1lisis de Casos en Am\u00e9rica Latina, 131-154, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14262042791884443231",
            "cites_id": [
                "14262042791884443231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos asociados al idioma mapuzungun que facilitan y/u obstaculizan el proceso de aprendizaje del idioma ingl\u00e9s en estudiantes de origen mapuche",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de la SEECI, 1-23, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6759568648919362350",
            "cites_id": [
                "6759568648919362350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technology Appropriation in the Chilean-Mapuche Territorial Conflict: The Case of the Mapuche Digital Media Werken. cl.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Media Research 12 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=869000510469533017",
            "cites_id": [
                "869000510469533017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narraci\u00f3n, Tecnolog\u00eda y Matrices Culturales: Configuraci\u00f3n de una narrativa hipertextual Mapuche",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Eniac Pesquisa 3 (2), 170-185, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=890651564089080456",
            "cites_id": [
                "890651564089080456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones Y Prejuicio \u00c9tnico En El Discurso De La Prensa Chilena E Italiana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Augusto Guzzo Revista Acad\u00eamica 1 (13), 1-8, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13782049062278232878",
            "cites_id": [
                "13782049062278232878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using Jos\u00e9 Ricardo Morales\u2019 Plays to Teach Media Manipulation and Propaganda in Chilean Secondary Education",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Education & the Arts 24 (20), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discussing Media Manipulation in Jose Ricardo Morales's Play Como El Poder De Las Noticias Nos Da Noticias Del Poder",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ROUTLEDGE JOURNALS. TAYLOR & FRANCIS LTD, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Ricardo Morales' Dramatic Representation of Media Manipulation and Propaganda from a Contemporary Chilean Perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Ricardo Morales' Dramatic Representation of Media Manipulation and Propaganda from a Contemporary Chilean Perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "University of Groningen, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Develando ret\u00f3ricas culturales represivas en el teatro de Jos\u00e9 Ricardo Morales: Una conexi\u00f3n con el an\u00e1lisis de los peri\u00f3dicos digitales en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DE LING\u00dc\u00cdSTICA COMPUTACIONAL Y DE CORPUS, 265, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Develando ret\u00f3ricas culturales represivas en el teatro de Jos\u00e9 Ricardo Morales: Una conexi\u00f3n con el an\u00e1lisis de los peri\u00f3dicos digitales en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Actas III Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica Computacional y de Corpus \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A discussion of Jos\u00e9 Ricardo Morales\u2019 theatre as an interdisciplinary contribution to the Chilean Secondary Education Curriculum",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[GKA EDU 2020] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The current emergence of resistance movements and insurgent social actors facing the criminalisation of authoritarian governments. A case study of Jos\u00e9 Ricardo Morales' play \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[GKA SOCIAL 2020] Congreso Internacional de Ciencias Sociales, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technology Appropriation in the Chilean-Mapuche Territorial Conflict: The Case of the Mapuche Digital Media Werken. cl",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Media Research-Revista de Studii Media 12 (33), 40-62, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technology Appropriation in the Chilean-Mapuche Territorial Conflict: The Case of the Mapuche Digital Media Werken. cl",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Media Research-Revista de Studii Media 12 (33), 40-62, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translation English-Spanish: Mirando Hacia el Futuro. El Arte y la Teor\u00eda desde una Perspectiva Futura",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DISCURSO INFORMATIVO DEL PERI\u00d3DICO DIGITAL MAPUCHE WERKEN. CL EN TORNO AL TERRITORIO: UNA LECTURA DECOLONIAL DEL CONFLICTO ENTRE EL ESTADO-NACI\u00d3N CHILENO Y EL PUEBLO MAPUCHE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de La Frontera, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some Communication Strategies used by ESL Learners when Solving Errors",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Augusto Guzzo Revista Acad\u00eamica 18, 33-52, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The discourse of the mapuche digital media Werken. cl about territory: a semiotic decolonial approach",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Chasqui-Revista Latinoamericana de Comunicacion, 329-350, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura cr\u00edtica de medios en textos escolares desde la comunicaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Correspondencias & an\u00e1lisis, 251-268, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura cr\u00edtica de los medios en textos escolares desde la comunicaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Correspondencias & An\u00e1lisis 5, 251-268, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical reading of media in school textbooks from the educational communication",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching of English language: native and non-native English teachers. Language joins them while strategies separate them",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 2 (2), 138-166, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura, Rito y Emplazamiento: Espacio, tiempo y econom\u00eda en comunidades Mapuche en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Augusto Guzzo Revista Acad\u00eamica 14, 11-28, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narraci\u00f3n, Tecnolog\u00eda y Matrices Culturales: Configuraci\u00f3n de una narrativa hipertextual Mapuche",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Eniac Pesquisa 3 (2), 170-185, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones Y Prejuicio \u00c9tnico De La Prensa Chilena E Italiana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Brasil Para Todos-Revista Internacional 1 (1), 14-19, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elements Associated to Mapuzungun Language That Facilitate and/or Interfere in the English Language Learning Process in Mapuche Students",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista De Comunicacion De La Seeci, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comunicaci\u00f3n digital mapuche en Chile: el caso del Werken. cl",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlos DEL VALLE ROJAS, Juan DEL VALLE ROJAS Ideology, control and exclusion in the intercultural studies and intercultural communication: a critical perspective Veronica \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El terrorismo medi\u00e1tico con resultado de golpe: C\u00f3mo se desencadena la espiral del poder (Chile, 1973)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apropiaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. Una reflexi\u00f3n en torno a los medios digitales mapuche. 41",
                "citation": "LA COMUNICACI\u00d3N Y SUS DESAF\u00cdOS PARA LA INVESTIGACION E INVESTIGADORES DEL \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2NNLvHIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}