{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "2W68vpsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Michelle Lapierre",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=2W68vpsAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Facultad de Ciencias Sociales, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Discapacidad",
        "salud intercultural",
        "capacitismo",
        "educaci\u00f3n inclusiva"
    ],
    "email_domain": "@alu.uct.cl",
    "citedby": 73,
    "citedby5y": 65,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 4,
        "2018": 1,
        "2019": 5,
        "2020": 6,
        "2021": 5,
        "2022": 15,
        "2023": 30,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traducci\u00f3n y adaptaci\u00f3n cultural del cuestionario de independencia f\u00edsica Composite Physical Function para su uso en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (10), 1314-1319, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1574088972041965198",
            "cites_id": [
                "1574088972041965198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones del feminismo posestructuralista al activismo de las personas con discapacidad en el contexto chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14555866966278470518",
            "cites_id": [
                "14555866966278470518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques y tendencias actuales en educaci\u00f3n superior inclusiva",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educaci\u00f3n Superior Inclusiva, 15-67, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7877599291395319743",
            "cites_id": [
                "7877599291395319743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de dispositivos tecnol\u00f3gicos usados por terapeutas ocupacionales en la rehabilitaci\u00f3n de extremidad superior posterior a un accidente cerebro vascular",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud, ciencia y tecnolog\u00eda 3, 1-8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3595390503955400061",
            "cites_id": [
                "3595390503955400061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activismo digital de mujeres con discapacidad en Instagram: an\u00e1lisis de tres casos en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos.info, 225-246, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6775170906238567550",
            "cites_id": [
                "6775170906238567550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translation and cultural adaptation of the Composite Physical Function for its use in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (10), 1314-1319, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4768981083074751616",
            "cites_id": [
                "4768981083074751616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado del arte de la discusi\u00f3n latinoamericana sobre capacitismo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Disability and the Global South 9 (1), 2152-2180, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2915178562420479686",
            "cites_id": [
                "2915178562420479686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptualizaci\u00f3n de la discapacidad en el pueblo mapuche y su cosmovisi\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Bien-Estar 1 (1), 26-42, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6117751650181960527",
            "cites_id": [
                "6117751650181960527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el quehacer del estudiante de terapia ocupacional en una sociedad neoliberal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Estudiantes de Terapia Ocupacional 4 (1), 1-13, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4189132471179920768",
            "cites_id": [
                "4189132471179920768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje colaborativo internacional en l\u00ednea como estrategia para el desarrollo de competencias transversales en la educaci\u00f3n superior, una experiencia desde la carrera de \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica 24 (5), 100835, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2296980974533987440",
            "cites_id": [
                "2296980974533987440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del sistema de salud chileno desde una perspectiva de justicia, en el marco del movimiento social del 18 de Octubre de 2019 en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Izquierdas 52, 0-0, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2583216100706948690",
            "cites_id": [
                "2583216100706948690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercambio de saberes y encuentros entre las pr\u00e1cticas m\u00e9dicas ind\u00edgenas y espa\u00f1olas durante el primer siglo de Conquista espa\u00f1ola en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Fronteras de la Historia 27 (1), 296-327, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4620873025951732779",
            "cites_id": [
                "4620873025951732779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de integraci\u00f3n sensorial en adultos con esquizofrenia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rev. chil. ter. ocup, 81-93, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2368680636304524465",
            "cites_id": [
                "2368680636304524465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salvajes, ind\u00edgenas, cojas, inv\u00e1lidas: Epistemolog\u00edas anticapacitistas del Sur",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sa\u00fade e Sociedade 32, e211010es, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3930346899137270775",
            "cites_id": [
                "3930346899137270775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n desde la salud mapuche a los trastornos fonoaudiol\u00f3gicos en la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile: Hacia una fonoaudiolog\u00eda en clave intercultural",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Fonoaudiolog\u00eda 21 (2), 1-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3869990481694741162",
            "cites_id": [
                "3869990481694741162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n sociodemogr\u00e1fica de la prevalencia de discapacidad en la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Salud P\u00fablica 26 (2), 203-213, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15253589321303641686",
            "cites_id": [
                "15253589321303641686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencia Sanitaria por Covid-19 y Educaci\u00f3n Superior Inclusiva: Experiencia de Estudiantes Universitarios con Discapacidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista latinoamericana de educaci\u00f3n inclusiva 16 (1), 21-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8901667907356513455",
            "cites_id": [
                "8901667907356513455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00famero especial: feminismos en las pr\u00e1cticas de la terapia ocupacional",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista ContexTO, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencias de g\u00e9nero hacia mujeres y ni\u00f1as ind\u00edgenas con discapacidad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos Franco-Latino-Americanos de Estudios de la Discapacidad, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wild, Indigenous, Lame, Invalid: Anti-Ableist Epistemologies of the South",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sa\u00fade e Sociedade 32, e211010es, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potencialidades del curr\u00edculo impl\u00edcito en la formaci\u00f3n universitaria en perspectiva de educaci\u00f3n superior inclusiva. Conclusiones y Desaf\u00edos.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Potencialidades del curr\u00edculo impl\u00edcito en la formaci\u00f3n universitaria en \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias formativas inclusivas: Percepciones de los estudiantes de educaci\u00f3n superior.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Potencialidades del curr\u00edculo impl\u00edcito en la formaci\u00f3n universitaria en \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disability and Latin American indigenous peoples",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Disability & Society, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poes\u00eda-sanaci\u00f3n para resistir y re-existir ante la violencia hacia mujeres y ni\u00f1as ind\u00edgenas con discapacidad en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Discapacidad en los pueblos ind\u00edgenas y originarios de Abya Yala, 217-226, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cuesti\u00f3n de la traducci\u00f3n ling\u00fc\u00edstico-cultural en las pol\u00edticas sobre discapacidad en pueblos ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Discapacidad en los pueblos ind\u00edgenas y originarios de Abya Yala, 193-216, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un geoestado de la cuesti\u00f3n sobre pueblos ind\u00edgenas originarios y discapacidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Discapacidad en los pueblos ind\u00edgenas y originarios de Abya Yala, 45-48, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos entre decolonialidad, interculturalidad y pensamiento ind\u00edgena para la comprensi\u00f3n de la \u201cdiscapacidad\u201d en pueblos ind\u00edgenas-originarios de Abya Yala",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Discapacidad en los pueblos ind\u00edgenas y originarios de Abya Yala, 19-44, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad en los pueblos ind\u00edgenas y originarios de Abya Yala.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://biblioteca-repositorio.clacso.edu.ar/bitstream/CLACSO/248998/1 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lengua, salud y territorio: relaciones y desaf\u00edos para el campo de la medicina mapuche y la salud intercultural",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Territorio y poder: un contexto de dominaci\u00f3n colonial desde el sur global \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Revuelta Social a la Convenci\u00f3n Constitucional: el caso de la Primera L\u00ednea y las personas con discapacidad como movimientos sociales emergentes en la lucha por el \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Encuentros. Revista de Ciencias Humanas, Teor\u00eda Social y Pensamiento Cr\u00edtico \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carta al editor: La terapia ocupacional en el agitado escenario sociopol\u00edtico del Chile actual",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Contexto, 13-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contributions of poststructuralist feminism to the activism of people with disabilities in the Chilean context",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CENTRO ESPANOL DOCUMENTACION DISCAPACIDAD-CEDD, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decolonialidad e interculturalidad como lugares de enunciaci\u00f3n para analizar la terapia ocupacional en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuestiones y pr\u00e1cticas contempor\u00e1neas de la Terapia Ocupacional en Am\u00e9rica \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exchange of Knowledge and Encounters between Indigenous and Spanish Medical Practices during the First Century of Spanish Conquest in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HISTORIA 27 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones del feminismo posestructuralista al activismo de las personas con discapacidad en el contexto chileno.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Spanish Journal of Disability Studies/Revista Espa\u00f1ola de Discapacidad 9 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME FINAL VERDAD HIST\u00d3RICA, REPARACI\u00d3N INTEGRAL Y GARANT\u00cdAS DE NO REPETICI\u00d3N",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the Chilean health system from a justice perspective, within the framework of the social movement of 18th October 2019 in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARIADNA EDICIONES & SAINT PETERSBURG STATE UNIV, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones del feminismo posestructuralista al activismo de las personas con discapacidad en el contexto chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Discapacidad (REDIS) 9 (2), 81-101, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translation and cultural adaptation of the composite physical function for its use in Chile [Traducci\u00f3n y adaptaci\u00f3n cultural del cuestionario de independencia f\u00edsica composite \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptualizaciones, actitudes y pr\u00e1cticas relacionadas con la discapacidad en la cultura mapuche, Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, a\u00f1o 2013",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de La Frontera, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad en los pueblos ind\u00edgenas y originarios de Abya Yala: un giro decolonial, intercultural y cr\u00edtico",
                "citation": "CLACSO, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptualizaci\u00f3n de la discapacidad en el pueblo mapuche y su cosmovisi\u00f3n.",
                "citation": "BIEN-ESTAR, 26, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2W68vpsAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}