{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4N44tCEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniel Llancavil",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4N44tCEAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n",
        "pedagog\u00eda",
        "did\u00e1ctica de la historia",
        "didactica de la geograf\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 356,
    "citedby5y": 298,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2016": 4,
        "2017": 12,
        "2018": 35,
        "2019": 49,
        "2020": 50,
        "2021": 67,
        "2022": 54,
        "2023": 66,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instalaci\u00f3n de la escuela monocultural en la Araucan\u00eda, 1883-1910: dispositivos de poder y Sociedad Mapuche",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educa\u00e7ao e pesquisa 42, 213-228, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2489855795232478991",
            "cites_id": [
                "2489855795232478991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de fuentes hist\u00f3ricas en formaci\u00f3n inicial de profesores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Magis. Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 8 (17), 85-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9059908039488353233",
            "cites_id": [
                "9059908039488353233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de la educaci\u00f3n inclusiva para el trabajo con ni\u00f1os con talento acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Perspectiva Educacional 55 (1), 168-183, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=253135370099550196,960959413426753395",
            "cites_id": [
                "253135370099550196",
                "960959413426753395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un enfoque did\u00e1ctico para la ense\u00f1anza del espacio geogr\u00e1fico.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos, 64-91, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12537040211558747252",
            "cites_id": [
                "12537040211558747252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n reproductora de la escuela en la Araucan\u00eda, 1883-1910",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 117-135, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5414824425119097282",
            "cites_id": [
                "5414824425119097282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reconstrucci\u00f3n de un espacio de poder a trav\u00e9s de los mapas. El caso de la cartograf\u00eda misional del Obispado de Villarrica, Chile (1890-1935)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "HiSTOReLo. Revista de Historia Regional y Local 9 (17), 380-405, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2909214234753406632",
            "cites_id": [
                "2909214234753406632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de la historia, y el conflicto. Una revisi\u00f3n te\u00f3rica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 11 (1), 119-131, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17025891178056200991",
            "cites_id": [
                "17025891178056200991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo de campo: Producci\u00f3n y significancia de conocimiento geogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perspectiva Educacional 57 (2), 143-162, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17383340230062304771",
            "cites_id": [
                "17383340230062304771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de metodolog\u00eda indagatoria para la ense\u00f1anza del espacio geogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Giramundo 2 (3), 39-49, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6479760045211992783",
            "cites_id": [
                "6479760045211992783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo de campo: Una oportunidad para la ense\u00f1anza del espacio geogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Didacticae: Revista de Investigaci\u00f3n en Did\u00e1cticas Espec\u00edficas, 82-96, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4637164820660910915",
            "cites_id": [
                "4637164820660910915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza y antropocentrismo medioambiental en los libros de texto que tratan la ocupaci\u00f3n de La Araucan\u00eda, y una soluci\u00f3n desde la historia ambiental y la educaci\u00f3n ambiental.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento educativo 59 (2), 1-17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6015367308750236420",
            "cites_id": [
                "6015367308750236420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta did\u00e1ctica para la ense\u00f1anza del espacio geogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, Geograf\u00eda e Historia, 15-21, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2219151051849532289",
            "cites_id": [
                "2219151051849532289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento geogr\u00e1fico y educaci\u00f3n ciudadana en Chile. Una mirada desde la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Didacticae: Revista de Investigaci\u00f3n en Did\u00e1cticas Espec\u00edficas, 25-38, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16208471919961503899",
            "cites_id": [
                "16208471919961503899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Propuesta Educativa desde la Historia y el Medio Ambiente para el Tratamiento de Temas Controversiales en el Aula: El Caso de la Ocupaci\u00f3n de la Araucan\u00eda, en la Segunda \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia Ambiental Latinoamericana Y Caribe\u00f1a (HALAC) Revista De La Solcha \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12048749042492367820",
            "cites_id": [
                "12048749042492367820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todo hist\u00f3rico en la formaci\u00f3n inicial de profesores, el caso de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sophia Austral, 51-68, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7202575991209585209",
            "cites_id": [
                "7202575991209585209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de temas controversiales. El caso chileno de la ocupaci\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 181-205, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17815696752907979292,9777020773778189815",
            "cites_id": [
                "17815696752907979292",
                "9777020773778189815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapas hist\u00f3ricos y ense\u00f1anza de la ocupaci\u00f3n de la Araucan\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Murcia, Servicio de Publicaciones, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7823569925489373385",
            "cites_id": [
                "7823569925489373385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n metacognitiva de estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Reflexi\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educacional 4 (2), 29-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14593511243378730050",
            "cites_id": [
                "14593511243378730050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biopol\u00edtica y gubernamentalidad en el Wallmapu (Araucan\u00eda) desde el nivel del sujeto. Manuel Manquilef y la\" Jimnasia Nacional\" en los albores del siglo XX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HiSTOReLo. Revista de historia regional y local 13 (26), 73-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17353779573660213450",
            "cites_id": [
                "17353779573660213450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del pensamiento hist\u00f3rico a trav\u00e9s del trabajo con temas controversiales",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Humanismo 26 (46), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of Controversial Topics. The Chilean Case of the Occupation of Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 181-205, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapas hist\u00f3ricos y ense\u00f1anza de la ocupaci\u00f3n de la Araucan\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Panta Rei. Revista digital de Historia y Did\u00e1ctica de la Historia 17 (en prensa), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Propuesta Educativa desde la Historia y el Medio Ambiente para el Tratamiento de un Tema Controversial en el Aula Chilena:: la Ocupaci\u00f3n de la Araucan\u00eda, en la Segunda \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Historia Ambiental Latinoamericana y Caribe\u00f1a 14 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An educational proposal from the teaching of history and the environment to address a controversial topic in the chilean classroom: The occupation of the araucan\u00eda region, in \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Centro Universitario de Anapolis, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica a la interculturalidad en Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Igualdad de g\u00e9nero y atenci\u00f3n a la diversidad, 312-333, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching History, and Conflict. A Theoretical Review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIV AUTONOMA MADRID. FAC FORMACION PROFESORADO & EDUCACION, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental Paucity and Anthropocentrism in Textbooks on the Occupation of the Araucania, and a Solution From the Fields of Environmental History and Environmental Education",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento Educativo 59 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf El espacio es relacional, relativo o absoluto? La naturaleza del espacio geogr\u00e1fico que ense\u00f1amos y su dimensi\u00f3n intercultural",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anekumene, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica para el trabajo de temas controversialesen educaci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Repensar el curr\u00edculum de Ciencias Sociales: pr\u00e1cticas educativas para una \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA INTERCULTURAL EN LA FORMACI\u00d3N Y EL DESARROLLO PROFESIONAL DEL PROFESORADO: UNA REVISI\u00d3N DE LA LITERATURA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica del Sur 10 (1), 08-29, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE IMPORTANCE OF INCLUSIVE EDUCATION FOR WORK WITH CHILDREN WITH ACADEMIC TALENT",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EDICIONES UNIV VALPARAISO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRACTICES OF INDIGENOUS DISCIPLINE IN THE SCHOOLS OF THE ARAUCANIA, 1883-1910",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EDITORIAL CUADERNOS SOFIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FIELD WORK: PRODUCTION AND SIGNIFICANCE OF GEOGRAPHIC KNOWLEDGE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EDICIONES UNIV VALPARAISO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biopolitics and Governance in the Wallmapu Territory (Araucan\u00eda) From a Subject Level. Manuel Manquilef and the \u201cNational Gymnastics\u201d at the Beginning of the 20th Century",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HiSTOReLo. Revista de Historia Regional y Local 13 (26), 73-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar geograf\u00eda. Una experiencia de futuros docentes en escuelas de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 322-350, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Treball de camp: Una oportunitat per a l'ensenyament de l'espai geogr\u00e0fic",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Didacticae. Revista de Investigaci\u00f3n en Did\u00e1cticas Espec\u00edficas, 82-96, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de disciplinamiento ind\u00edgena en las escuelas de La Araucan\u00eda, 1883 1910",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Inclusiones: Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 5 (23), 62-76, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Reconstruccion of a Power Space through the Maps. The Case of the Misional Cartography of the Bishopric from Villarrica, Chile (1890-1935)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "HiSTOReLo. Revista de Historia Regional y Local 9 (17), 380-405, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The reconstruccion of a power space through the maps. The case of the misional cartography of the bishopric from Villarrica, Chile (1890-1935)[La reconstrucci\u00f3n de un espacio \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The monocultural school in Araucan\u00eda, 1883-1910: Power devices and Mapuche society",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 42 (1), 213-228, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usage de sources historiques dans la formation initiale de professeurs.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MAGIS. Revista Internacional de Investigacion en Educacion 8 (17), 85-99, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuentes hist\u00f3ricas: ejemplo de transposici\u00f3n did\u00e1ctica en formaci\u00f3n inicial de profesores",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Una mirada al pasado y un proyecto de futuro: investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n en \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using Historical Sources in Initial Teacher Development",
                "citation": "Editorial Pontificia Universidad Javeriana, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de fuentes hist\u00f3ricas en formaci\u00f3n inicial de profesores",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4N44tCEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}