{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7NEriL8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alexis Sanhueza Rodr\u00edguez",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 39,
    "citedby5y": 39,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 4,
        "2021": 4,
        "2022": 12,
        "2023": 13,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar historia y ciencias sociales para la justicia social del Pueblo Mapuche: la memoria social sobre el malon y el awkan en tiempos de la Ocupaci\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perspectiva Educacional 58 (2), 3-22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14761144338017445208",
            "cites_id": [
                "14761144338017445208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia mapuche en el curr\u00edculo y los textos escolares: reflexiones desde la memoria social mapuche para repensar la ense\u00f1anza del despojo territorial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cl\u00edo & Asociados, 50-62, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7821064723430028547",
            "cites_id": [
                "7821064723430028547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La invisibilidad social del pueblo mapuche en la ense\u00f1anza de la historia en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 48, e243440, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7684610889387215266",
            "cites_id": [
                "7684610889387215266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buscando formas de ense\u00f1ar: investigar para innovar en did\u00e1ctica de las ciencias sociales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE VALLADOLID, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13388387798325167737",
            "cites_id": [
                "13388387798325167737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar y aprender did\u00e1ctica de las ciencias sociales: la formaci\u00f3n del profesorado desde una perspectiva sociocr\u00edtica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6023963209712318069",
            "cites_id": [
                "6023963209712318069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las invisibilidades sociales en la did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales: una interpretaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de investigaci\u00f3n en did\u00e1ctica de las ciencias sociales, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8805391602777466007",
            "cites_id": [
                "8805391602777466007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de estudiantes sobre el conflicto mapuche en Chile y Argentina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 21 (3), 287-308, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11680155896764231417",
            "cites_id": [
                "11680155896764231417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes hist\u00f3ricos-culturales desde la memoria social mapuche a la ense\u00f1anza de la Historia en Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Pensamiento Educativo 61 (1), 1-15, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n comunicativa y diversidad cultural",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 32-37, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representations of students regarding the Mapuche conflict in Chile and Argentina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 21 (3), 287-308, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de las ciencias sociales para el siglo XXI: Nuevas perspectivas para su estudio y pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios, violencias y memorias. Del Golpe de Estado a la gobernabilidad (1973-1980)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 33 (2), 12-15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrelazando memorias de mujeres en territorios perif\u00e9ricos sobre el Golpe de Estado C\u00edvico-Militar en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 33 (2), 16-43, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de estudiantes sobre el conflicto mapuche en Chile y Argentina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 21 (3), 13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The social invisibility of Mapuche people in the teaching of History in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 48, e243440, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento del profesorado de ense\u00f1anza primaria y las representaciones sociales de los estudiantes sobre el pueblo mapuche: estudios de casos comparativos entre Chile y \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Repensar el curr\u00edculum de Ciencias Sociales: pr\u00e1cticas educativas para una \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 pueden aportar los (in) visibles a la ense\u00f1anza de la historia?: estudio de casos en Chile y en Argentina sobre la (in) visibilidad del pueblo mapuche1",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Repensar el curr\u00edculum de Ciencias Sociales: pr\u00e1cticas educativas para una \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La invisibilidad social del pueblo mapuche en la ense\u00f1anza y el aprendizaje de la Historia y de las Ciencias Sociales en Chile y en Argentina. Un an\u00e1lisis desde la Teor\u00eda \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia mapuche en el curr\u00edculo y los textos escolares",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cl\u00edo & Asociados, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar historia y ciencias sociales para la justicia social del pueblo mapuche:: La memoria social sobre el malon y el awkan en tiempos de la ocupaci\u00f3n de la araucan\u00eda1",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perspectiva Educacional 58 (2), 3-22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 formaci\u00f3n reciben los futuros docentes que ense\u00f1ar\u00e1n historia mapuche?: la formaci\u00f3n inicial del profesorado en Ciencias Sociales en Chile y en Argentina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ense\u00f1ar y aprender did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales: la formaci\u00f3n del \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigar junto a la comunidad: el caso de la ense\u00f1anza de la \u201cocupaci\u00f3n de la Araucan\u00eda\u201d",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Buscando formas de ense\u00f1ar: investigar para innovar en did\u00e1ctica de las \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7NEriL8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}