{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "8pSYjrYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Viviana Marcela Villarroel C\u00e1rdenas",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Interculturalidad",
        "Formaci\u00f3n Inicial Docente",
        "Ciencias Naturales",
        "Inclusi\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica Intercultural para las ciencias naturales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investiga\u00e7\u00f5es em ensino de ci\u00eancias 27 (2), 243-256, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8pSYjrYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4070006111442415198",
            "cites_id": [
                "4070006111442415198"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}