{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9RBm7SMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sergio El\u00edas Uribe-Sierra",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=9RBm7SMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Econom\u00eda ecol\u00f3gica",
        "Ecolog\u00eda pol\u00edtica y Geograf\u00eda econ\u00f3mica"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Sergio-Uribe-Sierra",
    "citedby": 117,
    "citedby5y": 112,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2018": 4,
        "2019": 4,
        "2020": 8,
        "2021": 21,
        "2022": 19,
        "2023": 53,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qvatBgQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Toscana Aparicio",
            "affiliation": "Departamento de Pol\u00edtica y Cultura, Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XlcrkMkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Mansilla Qui\u00f1ones",
            "affiliation": "Instituto de Geograf\u00eda. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "l-FOudYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Darcy Tetreault",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Zacatecas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "j0jLMmUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexander Panez Pinto",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YjgPdOwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Aleida Azamar Alonso",
            "affiliation": "Profesora-Investigadora, Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yIsMncEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "B\u00e1rbara Jerez Henr\u00edquez",
            "affiliation": "Investigadora postdoctoral, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tkjnQy8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Esparza Flores",
            "affiliation": "Docente-investigador , Universidad Aut\u00f3noma de Zacatecas"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos conflictos mineros en Mazapil, Zacatecas: entre la oposici\u00f3n, negociaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Regi\u00f3n y sociedad 32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7003697631669308366",
            "cites_id": [
                "7003697631669308366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salaverna (M\u00e9xico): Un conflicto entre el despojo territorial y elarraigo minero de la poblaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Viticultura, Agroindustria y Ruralidad 3 (10), 92-109, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2213308056356687046",
            "cites_id": [
                "2213308056356687046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salaverna (M\u00e9xico): Un conflicto entre el despojo territorial y elarraigo minero de la poblaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Viticultura, Agroindustria y Ruralidad 3 (10), 92-109, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2213308056356687046",
            "cites_id": [
                "2213308056356687046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latent rural depopulation in Latin American open-pit mining scenarios",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Land 11 (8), 1342, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11549384836108077080",
            "cites_id": [
                "11549384836108077080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La implantaci\u00f3n de la tercera frontera minera en Sonora y Zacatecas: tradici\u00f3n y drama minero",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bolet\u00edn de estudios geogr\u00e1ficos, 21-46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2052498488610113207",
            "cites_id": [
                "2052498488610113207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos y resistencias campesinas ante la violencia del extractivismo minero en Salaverna1",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17497524383024378897",
            "cites_id": [
                "17497524383024378897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metabolismo social de la miner\u00eda: el caso de Zacatecas (1980-2018)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Problemas del desarrollo 52 (207), 3-32, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18145857774336730130",
            "cites_id": [
                "18145857774336730130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extractivismo del litio y el problema de la escala: Acci\u00f3n clim\u00e1tica global y justicia ambiental local",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Salares andinos: Ecolog\u00eda de saberes por la protecci\u00f3n de nuestros salares y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4468560041496122502",
            "cites_id": [
                "4468560041496122502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios del despoblamiento rural en Chile: aproximaciones hacia un marco anal\u00edtico desde la ecolog\u00eda pol\u00edtica latinoamericana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Estudos de Popula\u00e7\u00e3o 39, e0208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7738622101739308986",
            "cites_id": [
                "7738622101739308986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuidades y rupturas del extractivismo en Chile: An\u00e1lisis sobre sus tendencias en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 151-166, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1043147837418092601",
            "cites_id": [
                "1043147837418092601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actores, resistencias y perspectivas de cambio a la luz de cinco conflictos mineros en Zacatecas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Espinosa, DG; Meza, VA (Coords.). Reconfiguraciones socioterritoriales \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14999836848867060861",
            "cites_id": [
                "14999836848867060861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salaverna, el pueblo que no quiere morir: una experiencia de megaminer\u00eda a cielo abierto",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "el Volc\u00e1n 57, 8-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17435819131894224974",
            "cites_id": [
                "17435819131894224974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mining, development and unequal regionalization in subnational Latin American contexts",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Extractive Industries and Society 13, 101209, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16340095677652239283",
            "cites_id": [
                "16340095677652239283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latent rural depopulation in Latin American open-pit mining scenarios. Land. 11 (8), 1-23",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10614403744247053921",
            "cites_id": [
                "10614403744247053921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salares andinos. Ecolog\u00eda de sabores por la protecci\u00f3n de nuestros salares y humedales.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Tant\u00ed, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11659761958388861845",
            "cites_id": [
                "11659761958388861845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "entre la oposici\u00f3n, negociaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Regi\u00f3n y sociedad 32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6652116728182413783",
            "cites_id": [
                "6652116728182413783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso y reforma de la ley minera mexicana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "El Topil Miner\u00eda, despojo legalizado. Bolet\u00edn de an\u00e1lisis y reflexi\u00f3n \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16873938245319880792",
            "cites_id": [
                "16873938245319880792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salaverna (M\u00e9xico):\u201cUn conflicto entre el despojo territorial y el arraigo minero de la poblaci\u00f3n\u201d. RIVAR 3 (10): 92\u2013109",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mina Pe\u00f1asquito, Mazapil, Zac./Google Maps, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16700096674071206656",
            "cites_id": [
                "16700096674071206656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extractivismo neoliberal en Salaverna: un conflicto entre el despojo territorial y el arraigo minero de la poblaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9618026075330373337",
            "cites_id": [
                "9618026075330373337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Red Mexicana de Afectados por la Miner\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15263600446461270702",
            "cites_id": [
                "15263600446461270702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SE (2017). Salaverna (M\u00e9xico): Un conflicto entre el despojo territorial y el arraigo minero de la poblaci\u00f3n",
                "citation": "RIVAR 3 (10), 92-109, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17859668011756308211",
            "cites_id": [
                "17859668011756308211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desinformaci\u00f3n oficial sobre la presa Milpillas",
                "citation": "TEMAS CR\u00cdTICOS 7, 85, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5744560219103594980",
            "cites_id": [
                "5744560219103594980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley de miner\u00eda met\u00e1lica en El Salvador,\u00bf una luz de esperanza?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RevIISE: Revista de Ciencias Sociales y Humanas 10 (10), 109-121, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14422057691883970368",
            "cites_id": [
                "14422057691883970368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rural Shrinkage: Depopulation and Land Grabbing in Chilean Patagonia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Land 13 (1), 11, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mining extractivism in Chile: private concentration of wealth and socioenvironmental conflicts",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaciones geogr\u00e1ficas, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extractivismo minero en Chile: concentraci\u00f3n privada de riqueza y conflictos socioambientales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaciones geogr\u00e1ficas, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La insustentabilidad de la miner\u00eda contempor\u00e1nea en Zacatecas, M\u00e9xico. Estudio de los conflictos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 201-220, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos te\u00f3ricos y metodol\u00f3gicos para una agenda de investigaci\u00f3n sobre despoblamiento rural",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative analysis dimensioned by sex on socioeconomic attributes, vocational orientation and gender perspective in career selection, Fresnillo, Zacatecas, Mexico, 2021.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal University Management/Revista Gestio\u00b4 n Universitaria 6 (16), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studies of rural depopulation in Chile: approaches towards an analytical framework from Latin American political ecology",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Estudos de Popula\u00e7\u00e3o 39, e0208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errata de: Estudios del despoblamiento rural en Chile: aproximaciones hacia un marco anal\u00edtico desde la ecolog\u00eda pol\u00edtica latinoamericana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rev. bras. estud. popul, e0211-e0211, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social metabolism of mining: Zacatecas (1980-2018)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Problemas del desarrollo 52 (207), 3-32, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two Mining Conflicts in Mazapil, Zacatecas: Between Opposition, Negotiation and Collaboration",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Regi\u00f3n y sociedad 32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salaverna (Mexico): a Conflict Between Territorial Spoil and Mining Root in Population",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RIVAR-REVISTA IBEROAMERICANA DE VITICULTURA AGROINDUSTRIA Y RURALIDAD 3 (10 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00f3nica de una huelga anunciada: una lucha entre la nostalgia y la dignidad laboral",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana, Unidad Xochimilco, Posgrado Mundos Rurales, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salaverna (M\u00e9xico):\u201cUn conflicto entre el despojo territorial y el arraigo minero de la poblaci\u00f3n\u201d",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RIVAR 3 (10), 92-109, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extractivismo neoliberal en Salaverna: un conflicto entre el despojo territorial y el arraigo minero de la poblaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Posgrado en Desarrollo Rural, Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana-Xochimilco, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miner\u00eda en Mazapil, Zacatecas: conflictos versus resistencia y dignidad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "En La Jornada Ecol\u00f3gica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PONTES DE ESPERAN\u00c7A: UMA ALTERNATIVA \u00c0 GUERRA GEO-ESTRAT\u00c9GICA/EXTRATIVA NA AM\u00c9RICA LATINA",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista da Faculdade de Direito da UFG 38 (01), 223-235, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuadernillo popular (no. 6 segundo semestre 2022)",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTINUIDADES Y RUPTURAS DEL EXTRACTIVISMO EN CHILE: AN\u00c1LISIS SOBRE SUS TENDENCIAS EN LAS \u00daLTIMAS DOS D\u00c9CADAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EN EL NORESTE DEZACATECAS, M\u00c9XICO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BOOM MINERO Y CONFLICTIVIDAD EN EL NORESTE DE ZACATECAS, M\u00c9XICO",
                "citation": "DEFENSA DEL TERRITORIO, LA CULTURA Y LA VIDA ANTE EL AVANCE EXTRACTIVISTA, 113, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos ensayos sobre Ayotzinapa",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana, Unidad Xochimilco, Divisi\u00f3n de Ciencias \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REESTRUCTURACI\u00d3N MINERA EN ZACATECAS: LAS NUEVAS VERTIENTES DE LA EMPRESA TRASNACIONAL EN UN ESCENARIO MINERO CAMBIADO.",
                "citation": "PARA UN AN\u00c1LISIS CR\u00cdTICO DEL CONCEPTO DE POSCOLONIALIDAD, 501, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9RBm7SMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}