{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "eCcV9LAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alberto Rosario Matos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=eCcV9LAAAAAJ&citpid=12",
    "affiliation": "Abogado, Mag\u00edster en Derecho P\u00fablico por la Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Derecho P\u00fablico (Constitucional y Penal)"
    ],
    "email_domain": "@alu.uct.cl",
    "citedby": 11964,
    "citedby5y": 4837,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 15,
    "i10index5y": 14,
    "cites_per_year": {
        "2002": 37,
        "2003": 46,
        "2004": 49,
        "2005": 86,
        "2006": 110,
        "2007": 104,
        "2008": 201,
        "2009": 265,
        "2010": 291,
        "2011": 379,
        "2012": 415,
        "2013": 521,
        "2014": 623,
        "2015": 699,
        "2016": 769,
        "2017": 943,
        "2018": 980,
        "2019": 1039,
        "2020": 950,
        "2021": 1005,
        "2022": 885,
        "2023": 815,
        "2024": 143
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho penal",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ediar, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4463,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8415035907145531676,10069010035200526230,17680050671899744288",
            "cites_id": [
                "8415035907145531676",
                "10069010035200526230",
                "17680050671899744288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las razones del derecho: teor\u00edas de la argumentaci\u00f3n jur\u00eddica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Palestra Editores, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1614,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3254777073277384613,5014776318424900712,2526708120673706266",
            "cites_id": [
                "3254777073277384613",
                "5014776318424900712",
                "2526708120673706266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y argumentaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Externado, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1182,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1732536122167098599",
            "cites_id": [
                "1732536122167098599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de derecho penal",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Ediciones Jurd\u0315icas, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1051,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10069010035200526230",
            "cites_id": [
                "10069010035200526230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoconstitucionalismo (s)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Biblioteca Hern\u00e1n Malo Gonz\u00e1lez, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 990,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=749696913996109673",
            "cites_id": [
                "749696913996109673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curso de argumentaci\u00f3n jur\u00eddica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Curso de argumentaci\u00f3n jur\u00eddica, 0-0, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 956,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7181953958041399379",
            "cites_id": [
                "7181953958041399379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de teor\u00eda constitucional",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 750,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1507183197658912944",
            "cites_id": [
                "1507183197658912944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder Judici\u00e1rio: crise, acertos e desacertos",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista dos tribunais, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 585,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5565583737682704355",
            "cites_id": [
                "5565583737682704355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios sobre la interpretaci\u00f3n jur\u00eddica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Porr\u00faa, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 460,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=123309628216039900",
            "cites_id": [
                "123309628216039900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonom\u00edas y emancipaciones: Am\u00e9rica Latina en movimiento",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Fondo Editorial de la Facultad de \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 320,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4235467395820580945",
            "cites_id": [
                "4235467395820580945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El canon neoconstitucional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Externado, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 251,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10139375180055477594",
            "cites_id": [
                "10139375180055477594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de proporcionalidad y la interpretaci\u00f3n constitucional",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Quito: Ministerio de Justicia y Derechos Humanos 2, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 217,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1705191212180254986",
            "cites_id": [
                "1705191212180254986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de autonom\u00eda en Cher\u00e1n: Movilizar el derecho",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Espiral (Guadalajara) 19 (55), 157-176, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2318342356045916426",
            "cites_id": [
                "2318342356045916426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Surgimiento, evoluci\u00f3n y expansi\u00f3n de la responsabilidad social empresarial: una propuesta de comprensi\u00f3n cr\u00edtica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Simposio Nacional de Investigaci\u00f3n Contable y Docencia: Perspectivas \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10378719255016432209",
            "cites_id": [
                "10378719255016432209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios jur\u00eddicos seg\u00fan Manuel Atienza y Juan Ruiz Manero",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Universidad de Alicante. \u00c1rea de Filosof\u00eda del Derecho, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12004671456802261701",
            "cites_id": [
                "12004671456802261701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imperio de la ley y constitucionalismo Un di\u00e1logo entre Manuel Atienza y Francisco Laporta",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Derecho PUCP: Revista de la Facultad de Derecho, 307-326, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1809330363857985460",
            "cites_id": [
                "1809330363857985460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tutela judicial efectiva y su debido proceso de cara a la ley 50-88, sobre drogas y sustancias controlada.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Lic: en Derecho, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutela judicial efectiva y debido proceso de cara a la ley 50-88 sobre drogas y sustacia controlada en el Distrito Judicial de Independencia a\u00f1o 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Tecnol\u00f3gica de Barahona (UCATEBA), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eCcV9LAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}