{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hWD1pTcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dr. Isnel Mart\u00ednez Montenegro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hWD1pTcAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico de la Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, Chile",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Ciencias Sociales"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "homepage": "https://derechoycienciapolitica.uct.cl/index.php/RDCP",
    "citedby": 143,
    "citedby5y": 115,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 11,
        "2017": 2,
        "2018": 5,
        "2019": 17,
        "2020": 22,
        "2021": 25,
        "2022": 21,
        "2023": 19,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de g\u00e9nero en el papel de la mujer rural en la agricultura cubana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Proleg\u00f3menos 20 (39), 29-38, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1235223711433727718",
            "cites_id": [
                "1235223711433727718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad de intermediaci\u00f3n tur\u00edstica: tipolog\u00eda y formas jur\u00eddicas organizativas en Cuba",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Justicia juris 12 (2), 21-32, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7737348170840644995",
            "cites_id": [
                "7737348170840644995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lavado de activos y corrupci\u00f3n p\u00fablica. Criterios de interpretaci\u00f3n del art. 346.3 del C\u00f3digo penal cubano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 14 (28), 385-410, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13537406399056785862",
            "cites_id": [
                "13537406399056785862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cr\u00e9dito documentario:\u00bf mecanismo o garant\u00eda de pago seg\u00fan la normativa UCP 600?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica 4 (2), 2, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15554529632910282224",
            "cites_id": [
                "15554529632910282224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compilaci\u00f3n de temas de derecho procesal para estudiantes de derecho",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La Habana: Ministerio de Educaci\u00f3n Superior, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7268828353675027145",
            "cites_id": [
                "7268828353675027145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n, pol\u00edtica criminal y rumbos del derecho penal en el contexto de la sociedad del riesgo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proleg\u00f3menos 23 (45), 15-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16272764409217810269",
            "cites_id": [
                "16272764409217810269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas de Historia del Derecho y Derecho Agrario",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Homenaje al profesor Orestes, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11893556320199054462",
            "cites_id": [
                "11893556320199054462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho Familia\u00bf Derecho Social o Privado?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias Sociales y Jur\u00eddicas de Elche 1 (9), 45, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2581055597812367564",
            "cites_id": [
                "2581055597812367564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e invenciones laborales en Cuba",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de Derecho y Tecnolog\u00eda 7 (1), 137-154, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3072365780747548470",
            "cites_id": [
                "3072365780747548470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre los m\u00e9todos de la investigaci\u00f3n jur\u00eddica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 14, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7886631298332337435,6766751747834680493",
            "cites_id": [
                "7886631298332337435",
                "6766751747834680493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza y derecho. Pensar lo real m\u00e1s all\u00e1 de la causalidad y la imputaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9149130734760118229,12773136979045593629",
            "cites_id": [
                "9149130734760118229",
                "12773136979045593629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritos de derecho privado contempor\u00e1neo: contratos, responsabilidad y mercado en el siglo XXI",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Grupo Editorial Ib\u00e1\u00f1ez, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5103734481874102050",
            "cites_id": [
                "5103734481874102050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos escenarios que ameritan la implementaci\u00f3n de la quiebra en Cuba",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Entramado 12 (2), 70-83, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11510996711967920057",
            "cites_id": [
                "11510996711967920057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y pobreza: dos fen\u00f3menos que demandan una mirada desde la psicolog\u00eda jur\u00eddica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Electr\u00f3nica de Matanzas 38 (5), 731-743, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2126494804039069500",
            "cites_id": [
                "2126494804039069500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas de historia del derecho y derecho agrario: homenaje al profesor Orestes Hern\u00e1ndez M\u00e1s",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Editora Unijuris, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2136179329882535832",
            "cites_id": [
                "2136179329882535832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PLURALIDAD DE LO COM\u00daN Y LOS IMAGINARIOS DE LA PROPIEDAD:(The plurality of the common and the imaginaries of property)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "O\u00f1ati Socio-Legal Series 14 (2), 364-388, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4643228488649243647",
            "cites_id": [
                "4643228488649243647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cr\u00e9ditos universitarios en los procedimientos concursales de liquidaci\u00f3n voluntaria. Una mirada desde la jurisprudencia chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Proleg\u00f3menos 25 (50), 187-199, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3715414530806456672",
            "cites_id": [
                "3715414530806456672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de resetear la cultura sociojur\u00eddica de la transferencia de tecnolog\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Novum Jus 16 (3), 437-454, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9184464121947637032",
            "cites_id": [
                "9184464121947637032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La conversi\u00f3n del contrato nulo. Notas desde el Derecho Cubano.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 15 (1), 40-61, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3930077092013908095",
            "cites_id": [
                "3930077092013908095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender perspective in the role of rural women in cuban agriculture",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Proleg\u00f3menos 20 (39), 29-38, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8232753413564952634",
            "cites_id": [
                "8232753413564952634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos escenarios que ameritan la implementaci\u00f3n de la quiebra en Cuba. Entramado, 12 (2), 70-83",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8758702993949072754",
            "cites_id": [
                "8758702993949072754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidades del contrato de viajes combinado en Cuba",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "L. P\u00e9rez (Presidencia), XV Jornadas Internacionales de Derecho de Contratos \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17482873399146033507",
            "cites_id": [
                "17482873399146033507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedimiento para el an\u00e1lisis del marco legal regulatorio de las agencia de viajes receptivas de Varadero",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Caso Cubanac\u00e1n SA (Tesis de maestr\u00eda), Universidad de Matanzas\" Camilo \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6606667667959485253",
            "cites_id": [
                "6606667667959485253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La quiebra: una instituci\u00f3n jur\u00eddica olvidada en Cuba",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista vasca de derecho procesal y arbitraje= Zuzenbide prozesala ta \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8490386716503063202",
            "cites_id": [
                "8490386716503063202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad contractual de las agencias de viajes receptivas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Retos Tur\u00edsticos 2, 124-132, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13213810864021731618",
            "cites_id": [
                "13213810864021731618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El emprendimiento universitario. Fundamentos econ\u00f3micos y jur\u00eddicos para la creaci\u00f3n de formas organizativas de desarrollo tecnol\u00f3gico en Cuba.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fides et Ratio-Revista de Difusi\u00f3n cultural y cient\u00edfica de la Universidad \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13796388908012319887",
            "cites_id": [
                "13796388908012319887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technological invention and the inventions labor in Cuba",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV CHILE. FAC DERECHO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2905172238571244561",
            "cites_id": [
                "2905172238571244561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una realidad \u00fanica en oportunidades: nuevo marco jur\u00eddico para la inversi\u00f3n extranjera en Cuba",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista cr\u00ectica de derecho privado, 425-440, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8283970453086808161",
            "cites_id": [
                "8283970453086808161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho familiar,\u00bf derecho social o privado?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Sociales y Jur\u00eddicas, 4-54, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13038622247105287073",
            "cites_id": [
                "13038622247105287073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS SOCIEDADES AN\u00d3NIMAS UNA VISI\u00d3N DESDE CUBA Y ESPA\u00d1A.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Observatorio de la Econom\u00eda Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16209264371747549287",
            "cites_id": [
                "16209264371747549287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital estate and its protection in the Chilean legal system",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista republicana, 93-109, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PATRIMONIO DIGITAL Y SU PROTECCI\u00d3N EN EL ORDENAMIENTO JUR\u00cdDICO CHILENO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista republicana, 93-109, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University credits in voluntary liquidation bankruptcy proceedings. A look from the Chilean jurisprudence",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UNIV MILITAR NUEVA GRANADA, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones pol\u00edtico-criminales en torno a la delincuencia culturalmente motivada en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad y Sociedad 15 (S2), 292-299., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda de cursos online de colaboraci\u00f3n internacional. Estudio de caso en la carrera de Derecho de la Universidad de Temuco",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad y Sociedad 15 (S2), 300-308., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The legal regime of tourism intermediation companies in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CORP UNIV REPUBLICANA, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "33CRIMINAL POLICY REFLECTIONS ABOUT CULTURALLY MOTIVATED CRI",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CONSEJO EDITORIAL, 292, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n critica del r\u00e9gimen jur\u00eddico-administrativo de la desalinizaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad y Sociedad 15 (3), 701-709., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho en tiempos de transici\u00f3n. Primeras jornadas de Investigaci\u00f3n Jur\u00eddica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://ediciones.uct.cl/el-derecho-en-tiempos-de-transicion/ 1, 250, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos del actuales del Derecho privado",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://tienda.thomsonreuters.cl/desafios-actuales-del-derecho-privado \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Regulatory Status of Functional Foods in the Economic Integration Organizations of Latin America and the Caribbean",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Archivos Latinoamericanos de Nutrici\u00f3n (ALAN) 73 (4), 297-312, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 puede aportar el Derecho en un mundo en transici\u00f3n?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://tienda.thomsonreuters.cl/que-puede-aportar-el-derecho-en-un-mundo-en \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University credits in voluntary liquidation bankruptcy proceedings. A look from the Chilean jurisprudence",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Proleg\u00f3menos 25 (50), 187-199, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Os cr\u00e9ditos universit\u00e1rios nos procedimentos de insolv\u00eancia de liquida\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. Um olhar a partir da jurisprud\u00eancia chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Proleg\u00f3menos 25 (50), 187-199, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE IMPORTANCE OF RESETTING THE SOCIO-LEGAL CULTURE OF TECHNOLOGY TRANSFER IN CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Novum Jus 16 (3), 437-454, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Denominations of Origin and Rural Development in the Chilean Araucan\u00eda: the Role of Associativity from the Merk\u00e9n Analysis as a Case Study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medell\u00edn, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Denominaciones de origen y desarrollo rural en la Araucan\u00eda chilena: rol de la asociatividad a partir del an\u00e1lisis del Merk\u00e9n como caso de estudio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 21 (45), 336-359, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience of Chilean curricular innovation of the Law career of the University Academy of Christian Humanism",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIV CHILE. FAC DERECHO, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de innovaci\u00f3n curricular chilena en la carrera de Derecho de la Universidad Academia de Humanismo Cristiano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 9 (1), 191 a 204-191 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL R\u00c9GIMEN JUR\u00cdDICO DE LAS EMPRESAS DE INTERMEDIACI\u00d3N TUR\u00cdSTICA EN CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista republicana, 21-42, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University entrepreneurship. Legal foundations for the creation of organizational forms of technological development in Cuba.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fides et Ratio-Revista de Difusi\u00f3n cultural y cient\u00edfica de la Universidad \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compilaci\u00f3n de temas de derecho procesal para estudiantes de derecho",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Editorial Universitaria (Cuba), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalization, Criminal Policy, and Courses of Criminal Law in the Context of Risk Society",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proleg\u00f3menos 23 (45), 15-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nature and Right. Think about the Real beyond Causation and Imputation",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA Y TRANSFERENCIA DEL CONOCIMIENTO CIENT\u00cdFICO: APUNTES PARA ABRIR EL DEBATE EN PA\u00cdSES EN V\u00cdAS DE DESARROLLO.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "vances en Investigaci\u00f3n cient\u00edfica, 1009, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "vances en Investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza y derecho: pensar lo real m\u00e1s all\u00e1 de la causalidad y la imputaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 13, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos jur\u00eddicos al r\u00e9gimen de las spin-off universitarias. Caso de estudio CEAT de la Universidad de Matanzas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Matanzas. Departamento de Historia y Marxismo-Leninismo, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cabildos constitucionales: Para seguir teniendo fe en Chile y en su destino",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El Siglo, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The conversion of the null contract. Notes from Cuban Law.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 15 (1), 40-61, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar un nuevo pa\u00eds desde una nueva Constituci\u00f3n econ\u00f3mica.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "https://www.lemondediplomatique.cl/pensar-un-nuevo-pais-desde-una-nueva \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lavado de activos y corrupci\u00f3n p\u00fablica. Criterios de interpretaci\u00f3n del art. 346.3 del C\u00f3digo penal cubano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Labor inventions in Cuban Universities. Case study University of Matanzas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fides et Ratio-Revista de Difusi\u00f3n cultural y cient\u00edfica de la Universidad \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invenciones laborales en las Universidades Cubanas. Caso de estudio Universidad de Matanzas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fides et Ratio-Revista de Difusi\u00f3n cultural y cient\u00edfica de la Universidad \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JavIer gonzaga valencIa-Hern\u00e1ndez",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Jur\u00eddicas 15 (2), 70-87, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las invenciones laborales en las universidades. Un debate en M\u00e9xico, Chile y Espa\u00f1a.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Jur\u00eddicas 15 (2), 70-87, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos del r\u00e9gimen jur\u00eddico de las invenciones laborales en Cuba. Un estudio comparado con el modelo espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fundamentos del r\u00e9gimen jur\u00eddico de las invenciones laborales en Cuba. Un \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos del r\u00e9gimen jur\u00eddico de las invenciones laborales en Cuba. Un estudio comparado con el modelo espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tesis doctoral, 330, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uma segunda abordagem \u00e0 responsabilidade contratual das ag\u00eancias de viagens em Cuba",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 96-115, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo: Fundamentos del r\u00e9gimen jur\u00eddico de las invenciones laborales en Cuba. Un estudio comparado con el modelo espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Requirements for patentability of inventions in Cuba. Notes from comparative law",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho (Universidad Cat\u00f3lica D\u00e1maso A. Larra\u00f1aga, Facultad de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Requisitos de patentabilidad de las invenciones en Cuba Apuntes desde el Derecho comparado",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho (Universidad Cat\u00f3lica D\u00e1maso A. Larra\u00f1aga, Facultad de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas Contenpor\u00e1neos de derecho de Familia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Unijuris 1, 415, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control administrativo a las agencias de viajes como empresas de intermediaci\u00f3n tur\u00edstica en Cuba",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Justicia juris 13 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada al nuevo procedimiento de liquidaci\u00f3n regulado en la Ley Concursal Chilena n\u00ba 20.720",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista vasca de derecho procesal y arbitraje= Zuzenbide prozesala ta \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novos cen\u00e1rios que justificam a implementa\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia em Cuba",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Entramado 12 (2), 70-83, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tourism intermediation activity: typology and organizational juridical forms in Cuba",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Justicia Juris 12 (2), 21-32, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New scenarios that warrant the implementation of bankruptcy in Cuba",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Entramado 12 (2), 70-83, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un primer an\u00e1lisis de las relaciones contractuales que se establecen en la actividad de intermediaci\u00f3n tur\u00edstica cubana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista UCSA Universidad del Cono Sur de Am\u00e9ricas 3 (2), 67-78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender and poverty: two phenomena demanding a sight from the juridical psychology",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Electr\u00f3nica 38 (5), 731-743, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA CRITICA DE DERECHO PRIVADO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHALLENGES OF THE CUBAN LABOR UNION UPON THE RISE OF THE PRIVATE WORK",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Basic and Applied Research International, 259-264, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las garant\u00edas bancarias y el riesgo: un an\u00e1lisis jur\u00eddico desde el enfoque del contrato de cuenta plica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista cr\u00ectica de derecho privado, 191-200, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad de intermediaci\u00f3n tur\u00edstica: tipolog\u00eda y formas jur\u00eddicas organizativas en Cuba",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma del Caribe, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Garant\u00edas Bancarias y el riesgo: un an\u00e1lisis jur\u00eddico desde el enfo- que del contrato de cuenta plica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Cr\u00edtica Derecho Privado, 191-200, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHALLENGES OF THE CUBAN LABOR UNION UPON THE RISE OF THE PRIVATE WORK",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Basic and Applied Research International 4, pp.259-264, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n  y  libertad  sindical  de  los  trabajadores  aut\u00f3nomos  en  Cuba",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Doctrina Laboral y Previsional, pp.521-532, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad contractual en agencias de viajes receptivas/The contractual liability of the travel receptive agency",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Retos Tur\u00edsticos 11 (3), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las agencias de viajes receptivas cubanas: una quimera entre un modelo societario y un modelo cooperativo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Deusto Estudios Cooperativos, 109-120, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El agente de viajes: un empresario mercantil de intermediaci\u00f3n tur\u00edstica que habita en las fronteras del Derecho privado cubano",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista cr\u00ectica de derecho privado, 665-676, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios al r\u00e9gimen de seguridad social del Adulto Mayor en Cuba",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Doctrina Laboral y Previsional, pp.1000-1009, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACCESO A LA JUSTICIA AMBIENTAL",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA JUR\u00cdDICAS, 123, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sociojur\u00eddicas del componente ambiental suelo en Cuba",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Jur\u00eddicas 10 (1), 197-208, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas de Historia del Derecho y Derecho Agrario",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Editorial Unijuris 1, 540, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones socio jur\u00eddicas del componente ambiental suelo en Cuba",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Jur\u00eddicas 10 (1), pp.197-208, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fundaci\u00f3n de la sociedad an\u00f3nima cubana: especial referencia al capital social",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista cr\u00ectica de derecho privado, 325-342, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sindicalismo a partir de la reestructuraci\u00f3n del trabajo por cuenta propia en Cuba",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Avanzada Cient\u00edfica 15 (2), 55-65, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos De La Comercializaci\u00f3n De Las Producciones Agropecuarias En Cuba",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Observatorio de la Econom\u00eda Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O\u00f1ati Socio-Legal Series (ISSN: 2079-5971)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n, pol\u00edtica criminal y rumbos del derecho penal en el contexto de la sociedad del riesgoa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AMBIENTAL SUELO EN CUBA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consejo Editorial de la revista Cubalex",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consejo Editorial de la revista Cubalex",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AMBIENTAL SUELO EN CUBA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWD1pTcAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}