{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IT5mhaAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "TORREMOLINOS 320",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=IT5mhaAAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor de Derecho P\u00fablico, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "DERECHO P\u00daBLICO",
        "AN\u00c1LISIS ECON\u00d3MICO DEL DERECHO"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "homepage": "http://www.uct.cl/",
    "citedby": 45,
    "citedby5y": 16,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 2,
        "2009": 0,
        "2010": 4,
        "2011": 4,
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 5,
        "2016": 2,
        "2017": 2,
        "2018": 5,
        "2019": 4,
        "2020": 2,
        "2021": 6,
        "2022": 2,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regulaci\u00f3n del mercado financiero",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Madrid. Editorial Marcial Pons, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IT5mhaAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12497794931986986964",
            "cites_id": [
                "12497794931986986964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado regulador. Implicancias para el control judicial de la discrecionalidad administrativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Dikaion 28 (1), 69-89, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IT5mhaAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2538257102273069386",
            "cites_id": [
                "2538257102273069386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la defensa de la competencia",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ad-Hoc, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IT5mhaAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1808943575178873425",
            "cites_id": [
                "1808943575178873425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un buen gobierno corporativo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "An\u00e1lisis Financiero, 89-97, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IT5mhaAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10843541895131623233",
            "cites_id": [
                "10843541895131623233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado regulador",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Buenos Aires: Editorial Abaco, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IT5mhaAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1314546340663290447",
            "cites_id": [
                "1314546340663290447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a legal definition of economic regulation",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista republicana, 43-66, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IT5mhaAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6893433179338597419",
            "cites_id": [
                "6893433179338597419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The regulatory State. Implications for the judicial control of administrative discretion",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "D\u00edkaion 28 (1), 69-89, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IT5mhaAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6740385308506061117",
            "cites_id": [
                "6740385308506061117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ra\u00fal Soto Villaflor, Filosof\u00eda de la ciencia jur\u00eddica, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires-Temuco, Marcial Pons-Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2019, 218 pp.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "D\u00edkaion 28 (1), 183-188, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IT5mhaAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}