{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jAYsnh8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricio Alejandro Lagos Rebolledo",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 320,
    "citedby5y": 187,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2014": 5,
        "2015": 18,
        "2016": 43,
        "2017": 27,
        "2018": 22,
        "2019": 19,
        "2020": 58,
        "2021": 43,
        "2022": 21,
        "2023": 34,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo medir la transferencia de la formaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Superior?: el Cuestionario de Factores de Transferencia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REDU. Revista de Docencia Universitaria 11 (3), 219-248, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 110,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10676398214006384458",
            "cites_id": [
                "10676398214006384458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos y tendencias en la investigaci\u00f3n sobre efectividad, impacto y transferencia de la formaci\u00f3n docente en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educar 51 (1), 81-107, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14033699613627769053",
            "cites_id": [
                "14033699613627769053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores condicionantes de la transferencia de la formaci\u00f3n docente en la universidad: un estudio sobre la transferencia de las competencias docentes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Infancia y aprendizaje 36 (3), 401-416, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2434228910267594947",
            "cites_id": [
                "2434228910267594947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad ocupacional en docentes de carreras de la salud y su relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (3), 379-386, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10856562923618224794",
            "cites_id": [
                "10856562923618224794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las competencias ciudadanas en la formaci\u00f3n profesional de las ciudades de concepci\u00f3n (Chile) y Barcelona (Espa\u00f1a)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Orientaci\u00f3n y Psicopedagog\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12078655939085052069",
            "cites_id": [
                "12078655939085052069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns and trends in the research on effectiveness, impact and transfer of teacher training in higher education",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educar 51 (1), 81-107, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=566942986246152885",
            "cites_id": [
                "566942986246152885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Questionnaire on conceptions about teaching: Factorial structure and reliability in academics of health careers in Chile. Questionnaire on conceptions about teaching",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "J Pak Med Assoc 69, 355-360, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14876753554693580843",
            "cites_id": [
                "14876753554693580843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barriers to ICT integration in interdisciplinary articulation through physical education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ASOC DIDACTICA ANDALUCIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6140407343098757888",
            "cites_id": [
                "6140407343098757888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del asesoramiento externo en educaci\u00f3n en funci\u00f3n de las asistencias t\u00e9cnicas educativas en Chile y los factores que determinan su impacto en la escuela",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=798949567046875525,14224862901170439287",
            "cites_id": [
                "798949567046875525",
                "14224862901170439287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BARRERAS A LA INTEGRACI\u00d3N DE TIC EN LA ARTICULACI\u00d3N INTERDISCIPLINARIA A TRAV\u00c9S DE LA EDUCACI\u00d3N F\u00cdSICA.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sport & Health Research 11, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2178635986900978009",
            "cites_id": [
                "2178635986900978009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of a newly developed occupational identity questionnaire for university teachers",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 146 (3), 379-386, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10728335472075755044",
            "cites_id": [
                "10728335472075755044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How to measure transfer of training in Higher Education: the questionnaire of transfer factors",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de la RED-U 11 (3), 219-250, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12356845130801219628",
            "cites_id": [
                "12356845130801219628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias Relevantes en Profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile: Un an\u00e1lisis m\u00e1s all\u00e1 de los Est\u00e1ndares de la Profesi\u00f3n Docente.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 51, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CITIZEN COMPETENCES IN THE PROFESIONAL TRAINING IN THE CITIES OF CONCEPCION (CHILE) AND BARCELONA (ESPANA)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV NACL EDUCACION DISTANCIA-UNED. FAC EDUCACION, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BARRIERS TO ICT INTEGRATION IN INTERDISCIPLINARY ARTICULATION THROUGH PHYSICAL EDUCATION",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ASOC DIDACTICA ANDALUCIA, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo medir la transferencia de la formaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Superior?: el Cuestionario de Factores de Transferencia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REDU. Revista de Docencia Universitaria 11 (3), 219-248, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors conditioning university teachers' training transference: A study on teachers' transfer of competencies",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Infancia y Aprendizaje 36 (3), 401-416, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "red-U-2011. Transferencia de la Formaci\u00f3n Docente: el Cuestionario de Factores de Transferencia de la Formaci\u00f3n Docente: Desarrollo de una herramienta para la evaluaci\u00f3n de la \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jAYsnh8AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}