{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jcTsoEAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dr. Blanco-Figueredo, L\u00e1zaro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=jcTsoEAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Agencia Nacional de Investigaci\u00f3n y Desarrollo de Chile (ANID) - Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Pedagog\u00eda",
        "Educaci\u00f3n intercultural",
        "Innovaci\u00f3n educativa"
    ],
    "email_domain": "@alu.uct.cl",
    "citedby": 25,
    "citedby5y": 23,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 3,
        "2021": 3,
        "2022": 7,
        "2023": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "16Ms6dQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Katerin Arias Ortega",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques, bases epist\u00e9micas y \u00e9ticas de la formaci\u00f3n del pensamiento pedag\u00f3gico intercultural en contextos ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (2), 71-82, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9008188929375038017",
            "cites_id": [
                "9008188929375038017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n y superaci\u00f3n profesional en funci\u00f3n del desarrollo local y comunitario",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Roca: Revista Cient\u00edfico-Educaciones de la provincia de Granma 13 (3), 131-143, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15408900591193314141,14687698435790570977",
            "cites_id": [
                "15408900591193314141",
                "14687698435790570977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n epistemol\u00f3gica y praxiol\u00f3gica de la actividad cient\u00edfica y la innovaci\u00f3n en la escuela",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Didasc@ lia: did\u00e1ctica y educaci\u00f3n ISSN 2224-2643 7 (2), 1-14, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17172461497306917857",
            "cites_id": [
                "17172461497306917857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones, limitaciones y regularidades en el proceso de formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores. http://www \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7869620179255178463,1251625802655861960",
            "cites_id": [
                "7869620179255178463",
                "1251625802655861960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialectics of Initial Teacher Education from an Intercultural Perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Turkish Journal of Computer and Mathematics Education https://turcomat.org \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16770898065515550786",
            "cites_id": [
                "16770898065515550786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo e innovaciones pedag\u00f3gicas como puntos de partida para lograr una educaci\u00f3n de calidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "EDUSER 4 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=788745982871575280",
            "cites_id": [
                "788745982871575280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competency-Based Training Versus Teacher Training in Professional Performance: A Debate in Educational Sciences Programs",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Ethnic and Cultural Studies 10 (3), 190-212, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decolonial Perspective of School Evaluation in the Context of Social and Cultural Diversity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perfiles educativos 44 (177), 168-182, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva decolonial de la evaluaci\u00f3n escolar en contexto de diversidad social y cultural",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perfiles educativos 44 (177), 168-182, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados de los contenidos educativos mapuche en el proceso de formaci\u00f3n inicial docente. (Tesis de Doctorado)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "https://doctoradoeduconsorcio.cl/wp-content/uploads/Resumen-Dr.-Lazaro \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meaning of Mapuche Contents Promoted by University Professors in Initial Teacher Education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Turkish Online Journal of Qualitative Inquiry https://www.tojqi.net/index \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curso de capacitaci\u00f3n y superaci\u00f3n a directivos y profesionales \u201cLiderazgo e innovaci\u00f3n\u201d",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Libro Digital \"III Congreso Internacional de gesti\u00f3n tecnol\u00f3gica e \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela cubana como escenario de la ciencia y la innovaci\u00f3n desde una proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Roca. Revista cient\u00edfico-educacional de la provincia Granma 11 (2), 44-53, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias sobre la gesti\u00f3n de la actividad cient\u00edfica y de innovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Libro Digital \"Actas Oficiales del III Congreso Internacional Virtual \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n de la ciencia y la innovaci\u00f3n: sus particularidades en las instituciones docentes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Educaci\u00f3n y Desarrollo, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 significa gestionar la actividad de ciencia e innovaci\u00f3n que se genera en la escuela T\u00e9cnica?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Libro Digital \"IV Taller Nacional de Integraci\u00f3n Tecnol\u00f3gico-Pedag\u00f3gica\", 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n en la actividad de ciencia e innovaci\u00f3n: Un m\u00e9todo esencial para dirigir la escuela.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Libro Digital \u201cMemorias del Congreso Internacional Pedagog\u00eda 2013, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n en la actividad de ciencia e innovaci\u00f3n: capacidad institucional de la escuela para lograr su encargo social.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Libro Digital CD. SIDERU\u00b42013, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La actividad de ciencia e innovaci\u00f3n: componente sustantivo del proceso docente educativo, en la escuela t\u00e9cnica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Libro Digital \"III Taller internacional \u201cLa educaci\u00f3n t\u00e9cnica y profesional \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La generalizaci\u00f3n de resultados de investigaci\u00f3n \u00fatiles y probados: Fundamento para la gesti\u00f3n en la actividad de ciencia e innovaci\u00f3n que se genera en la escuela",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tesis de Maestr\u00eda, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jcTsoEAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}