{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "KdULWhUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Georgina Ivet Dur\u00e1n-Jim\u00e9nez",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Internacionalizaci\u00f3n",
        "Inteligencia Artificial",
        "TIC",
        "Interculturalidad"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 25,
    "citedby5y": 25,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 4,
        "2022": 7,
        "2023": 9,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RiFmQ0kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Valdenice de Jesus Melo",
            "affiliation": "Professora de Artes , Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VVZCcWUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dami\u00e3o Melo",
            "affiliation": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ciencia e Tecnologia deSergipe"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flipped Classroom: una experiencia para fortalecer el aprendizaje en Medicina Veterinaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1314228291884474777",
            "cites_id": [
                "1314228291884474777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva de internacionalizaci\u00f3n en casa e interculturalidad cr\u00edtica como proceso de globalizaci\u00f3n contra hegem\u00f3nica potenciada por las Tic: caso en Red",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El Salvador. Recuperado de: https://bit. ly/326i3Lo, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4949338801453369605",
            "cites_id": [
                "4949338801453369605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flipped classroom: an experience to strengthen learning in Veterinary Medicine",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 46, e214200, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7836513811260626520",
            "cites_id": [
                "7836513811260626520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva de internacionalizaci\u00f3n en casa e interculturalidad cr\u00edtica como proceso de globalizaci\u00f3n contra hegem\u00f3nica potenciada por las TIC: caso en red.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4471321938751330077",
            "cites_id": [
                "4471321938751330077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o e TIC na Am\u00e9rica Latina: tem\u00e1ticas transversais",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista da FAEEBA-Educa\u00e7\u00e3o e Contemporaneidade 33 (73), 286-302, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias del VI FORO DE EDUCACI\u00d3N VETERINARIA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Sistemas de Producci\u00f3n Agroecol\u00f3gicos 13 (1), 74-162, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiste-iberoam\u00e9rica: posibilidades otras por la modalidad de investigaci\u00f3n de revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Iberoam\u00e9rica Social: Revista-red de estudios sociales 10 (18), 9-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todo para evaluar la alineaci\u00f3n de organizaciones p\u00fablicas de peque\u00f1o y mediano porte a la gesti\u00f3n del conocimiento",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Latin American Journal of Development 3 (3), 1353-1364, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DESAFIO DE LA ACTUACI\u00d3N TRI\u00c9TICA EN LA PR\u00c1CTICA DOCENTE: UNA REVISI\u00d3N NARRATIVA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "TEMAS DA DIVERSIDADE: EXPERI\u00caNCIAS E PR\u00c1TICAS DE PESQUISA-VOLUME 2 2 (1 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flipped Classroom: una experiencia para fortalecer el aprendizaje en Medicina Veterinaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desafio de la actuaci\u00f3n tri\u00e9tica en la pr\u00e1ctica docente: Una Revisi\u00f3n Narrativa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KdULWhUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}