{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "L49xROkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "SAN MARTIN AEDO REINA CAROLINA",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=L49xROkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n inicial docente",
        "reflexi\u00f3n pedag\u00f3gica",
        "formaci\u00f3n continua de profesores",
        "educaci\u00f3n matem\u00e1tica",
        "educaci\u00f3n rural"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 42,
    "citedby5y": 42,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 2,
        "2022": 12,
        "2023": 24,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FPIiSGsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel San Mart\u00edn Cantero",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de mejora para el proceso de acompa\u00f1amiento pedag\u00f3gico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 21 (2), 145-170, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L49xROkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13493255418840902718",
            "cites_id": [
                "13493255418840902718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improvement practices for the pedagogical accompaniment process",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 21 (2), 145-170, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L49xROkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15510017924370864616",
            "cites_id": [
                "15510017924370864616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PLURALISMO EPISTEMOL\u00d3GICO PARA UNCURR\u00cdCULO BASADO EN LA DIVERSIDADSOCIOCULTURAL",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de educaci\u00f3n matem\u00e1tica 15 (3), 102-109, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L49xROkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNunca me dej\u00f3 sola\u201d. Experiencias deacompa\u00f1amiento durante pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicasfinales en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 23 (1), 1-28, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L49xROkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes y pr\u00e1cticas de familias para la co-construcci\u00f3n de problemas matem\u00e1ticos. Una propuesta did\u00e1ctica situada en la vida cotidiana de contextos rurales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L49xROkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco reina. sanmartin@ uct. cl, catalina. munozramirez2018@ alu. uct. cl Did\u00e1ctica de la Estad\u00edstica y Probabilidad. Educaci\u00f3n B\u00e1sica.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L49xROkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODELO DE REFLEXI\u00d3N PARA INVESTIGAR LA PR\u00c1CTICA PEDAG\u00d3GICA. EL CASO DE PROFESORES DE CONTEXTOS ESCOLARES RURALES",
                "citation": "INVESTIGACI\u00d3N EDUCATIVA DESDE LA ESCUELA. PROPUESTAS Y DESAF\u00cdOS, 35, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L49xROkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}