{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nrmKeX8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Anah\u00ed Huencho",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=nrmKeX8AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica Ind\u00edgena",
        "Etnomatem\u00e1tica"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 58,
    "citedby5y": 47,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 4,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 1,
        "2020": 9,
        "2021": 9,
        "2022": 10,
        "2023": 16,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las Orientaciones curriculares del Programa Intercultural Biling\u00fce: un an\u00e1lisis emergente en funci\u00f3n de la matem\u00e1tica y la cultura mapuche",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Etnomatem\u00e1tica Perspectivas Socioculturales de la \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1663965263917417227",
            "cites_id": [
                "1663965263917417227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica Intercultural: Propuestas y proyecciones desde el pueblo mapuche",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educaci\u00f3n intercultural en Chile. Experiencias, pueblos y territorios, 301-331, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14875012645851214278",
            "cites_id": [
                "14875012645851214278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos desplegados por estudiantes de pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n Primaria al Dise\u00f1ar una Tarea Matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 32, 593-614, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16219683259158651560",
            "cites_id": [
                "16219683259158651560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matem\u00e1ticas con responsabilidad cultural: el registro de informaci\u00f3n cuantificable a trav\u00e9s del p\u00fcron",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Uno: revista de did\u00e1ctica de las matem\u00e1ticas, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5944632586854530795",
            "cites_id": [
                "5944632586854530795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning opportunities in primary mathematics teacher education",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "OESTERLE, S.; NICOL, C.; LILJEDAHL, P, 211, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8277725830258526752",
            "cites_id": [
                "8277725830258526752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La configuraci\u00f3n de la identidad del mapuche urbano en Chile: reflexiones desde s\u00ed mismos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Argonautas. Revista de Educaci\u00f3n y Ciencias Sociales 6 (7), 32-56, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12334320659956964483",
            "cites_id": [
                "12334320659956964483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oportunidades de aproximaci\u00f3n al aula escolar de educaci\u00f3n matem\u00e1tica como criterio de calidad de los programas de formaci\u00f3n de profesores de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (3), 3-16, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9054798869311412688",
            "cites_id": [
                "9054798869311412688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de desarrollo del conocimiento matem\u00e1tico desde el Saber y Hacer del pueblo mapuche",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 33 (2), 7-36, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16685256296633001123",
            "cites_id": [
                "16685256296633001123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Model of the development of mathematical knowledge from the Knowing and Doing of the Mapuche people",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 33 (2), 7-36, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=824626655412041672",
            "cites_id": [
                "824626655412041672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades cognitivas y sociales en la resoluci\u00f3n de problemas matem\u00e1ticos de forma colaborativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Uniciencia 36 (1), 781-806, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13440842993599977787",
            "cites_id": [
                "13440842993599977787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Knowledge displayed by pedagogy students in primary education when designing a mathematical task",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 32, 593-614, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12450047368538949398",
            "cites_id": [
                "12450047368538949398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nonparametric cognitive diagnosis of profiles of mathematical knowledge of teacher education candidates",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Current Psychology 42 (36), 32498-32511, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6915145567928917463",
            "cites_id": [
                "6915145567928917463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matem\u00e1tica intercultural",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Uno: Revista de did\u00e1ctica de las matem\u00e1ticas, 4-6, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17786694156749246508",
            "cites_id": [
                "17786694156749246508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STRENGTHENING THE WAYS OF MATHEMATIZE OF THE MAPUCHE PEOPLE AT THE SCHOOL1",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mathematics Education and Life at Times of Crisis, 252, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8514456448960560789",
            "cites_id": [
                "8514456448960560789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche Ethnomathematics: Mathematical Learning\u2019s Promotion from Cultural Knowledge1",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Mathematics Education and Society Conference, 176, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17616159652886085283",
            "cites_id": [
                "17616159652886085283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CREENCIAS DE PROFESORES DE EDUCACI\u00d3N MEDIA SOBRE LA ENSE\u00d1ANZA DE LA MATEM\u00c1TICA EN CONTEXTO MAPUCHE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5724947239153553199",
            "cites_id": [
                "5724947239153553199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humanizing mathematics education: quantitative and arithmetic argumentation of indigenous cultural practices",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ZDM\u2013Mathematics Education 55 (6), 1085-1099, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrando el pensamiento cr\u00edtico en la clase de es tad\u00edstica: an\u00e1lisis de una experiencia en el \u00e1mbito del desarrollo sostenible",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 22 (49), 231-248, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercultural Mathematics Education: Proposals and Projections from the Mapuche People",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intercultural Education in Chile: Experiences, Peoples, and Territories, 201-220, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles de creencias sobre pr\u00e1cticas de instrucci\u00f3n matem\u00e1tica de estudiantes de pedagog\u00eda de educaci\u00f3n Primaria condicionados por la experiencia escolar y la adopci\u00f3n del rol \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 49 (1), 305-326, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive and social skills in collaborative solution of mathematical problems",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Uniciencia 36 (1), 781-806, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Third Space: Model of Mathematical Tasks with Cultural Responsibility from the indigenous contexts",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista latinoamericana de investigaci\u00f3n en matem\u00e1tica educativa 25 (2), 197-222, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tercer espacio: Modelo de Tareas Matem\u00e1ticas con Responsabilidad Cultural desde el contexto ind\u00edgena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista latinoamericana de investigaci\u00f3n en matem\u00e1tica educativa 25 (2), 197-222, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo de la etnomatem\u00e1tica en Chile: aportes y desafios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Clame 33, 514-522, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema Num\u00e9rico Mapuche: comparaci\u00f3n entre el registro hist\u00f3rico y el hablante de hoy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "6to Congreso Internacional de Etnomatem\u00e1ticas, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos desplegados por estudiantes de pedagog\u00eda en educaci\u00f3n primaria al dise\u00f1ar una tarea matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidade Estadual Paulista, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strengtheningthe ways of mathematize of the Mapuche people at the school",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Mathematics Education and Society Conference (MES 9), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoci\u00f3n del aprendizaje matem\u00e1tico desde el conocimiento cultural Mapuche",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Etnomatem\u00e1tica en contexto de la Educaci\u00f3n Formal: una revisi\u00f3n de literatura",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Conferencia Interamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "USO DE HABILIDADES MATEM\u00c1TICAS TEMPRANAS EN LA COMPRENSI\u00d3N DE GR\u00c1FICOS POR INFANTES DE 3, 4, 5 Y 6 A\u00d1OS DE EDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EDUCACI\u00d3N PARA EL DESARROLLO SOSTENIBLE EN LA CLASE DE ESTAD\u00cdSTICA: AN\u00c1LISIS DE UNA EXPERIENCIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades cognitivas y sociales en la resoluci\u00f3n de problemas matem\u00e1ticos de forma colaborativa Cognitive and social skills in collaborative solution of mathematical problems \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARTEFACTOS MATEM\u00c1TICOS CULTURALES, UNA VENTANA AL DESARROLLO DEL RAZONAMIENTO MATEM\u00e1TICO MAPUCHE.",
                "citation": "Actas Tercer Encuentro Latinoamericano de Etnomatem\u00e1tica., 220, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROMOCI\u00d3N DE APRENDIZAJE MATEM\u00c1TICO CON PERTINENCIA CULTURAL MAPUCHE1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matem\u00e1ticas con responsabilidad cultural",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESCUBRIENDO ESTRUCTURAS ALGEBRAICAS EN EL MAPUDUNGUN",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de un instrumento de evaluaci\u00f3n del Modelo de Intervenci\u00f3n Educativa Intercultural en Contexto Ind\u00edgena",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nrmKeX8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 4,
        "not_available": 0
    }
}