{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "o5VGXO0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gonzalo D\u00edaz Crovetto",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Departamento de Antropolog\u00eca, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Antropolog\u00eca"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "homepage": "https://uctemuco.academia.edu/GonzaloD%C3%ADazCrovetto",
    "citedby": 174,
    "citedby5y": 129,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2009": 2,
        "2010": 1,
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 3,
        "2014": 1,
        "2015": 10,
        "2016": 11,
        "2017": 7,
        "2018": 7,
        "2019": 19,
        "2020": 33,
        "2021": 21,
        "2022": 17,
        "2023": 29,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda y Cat\u00e1strofes: intersecciones posibles a partir del caso Chait\u00e9n.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Justi\u00e7a do Direito 29 (1), 131-144, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14226453206803931907",
            "cites_id": [
                "14226453206803931907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00edas mundiales en cuesti\u00f3n: di\u00e1logos y debates",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "E-Journal WAN RAM 5 (3), 131-155, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7325160184848560851",
            "cites_id": [
                "7325160184848560851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00edas de las antropolog\u00edas: buscando ciertas condiciones para su emergencia y consolidaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Antipoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 191-210, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13819011031864264456",
            "cites_id": [
                "13819011031864264456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor de las palabras: control, disciplinamiento y poder en torno al conocimiento antropol\u00f3gico. Lecturas y reflexiones a partir del caso chileno.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Di\u00e1logos con la antropolog\u00eda latinoamericana, 23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4948053110935499036",
            "cites_id": [
                "4948053110935499036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre lugares y documentos: problematizando el desplazamiento y las condiciones transnacionales del viaje y del trabajo de tripulantes corrale\u00f1os",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ant\u00edpoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 23-44, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13126693927301272749",
            "cites_id": [
                "13126693927301272749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para ser Colombianos por Siempre: esferas privadas y p\u00fablicas para la g\u00e9nesis y construcci\u00f3n de un colectivo migrante en Temuco",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 29 (1), 80-107, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17008176636151932573",
            "cites_id": [
                "17008176636151932573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo, territorio e instituciones en la antropolog\u00eda de las cat\u00e1strofes: Aportes a una perspectiva en construcci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Papeles de trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3299418861330291730",
            "cites_id": [
                "3299418861330291730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El interminable apogeo de la interculturalidad: algunas reflexiones cr\u00edticas desde la antropolog\u00eda y la filosof\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tabula Rasa, 85-102, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6017998597737272082",
            "cites_id": [
                "6017998597737272082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas y temas emergentes en el estudio del trabajo en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 31 (1), 10-25, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8859116063678683949",
            "cites_id": [
                "8859116063678683949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconociendo \u201cRiesgos Invisibles\u201d En Una \u201cZona De Sacrificio\u201d: El Caso De La Organizaci\u00f3n Trabajadores Unidos Contra El Asbesto (Tuca) De La Comuna De Coronel, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Papeles de trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2543599401512756207",
            "cites_id": [
                "2543599401512756207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testimonios de una cat\u00e1strofe: modelo cultural de respuesta post ney\u00fcn [terremoto] y tripanlafken [tsunami] de 1960 entre habitantes de localidades rurales de la comuna de \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de la Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales. Universidad \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13724684821180815650",
            "cites_id": [
                "13724684821180815650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pescadores artesanales y uso del borde costero",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de estudios maritimos y sociales 1 (12), 160-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8610173446436991054",
            "cites_id": [
                "8610173446436991054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias de vida, etnograf\u00edas y globalizaci\u00f3n: Algunos cruces, algunos caminos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Abriendo el di\u00e1logo (in) disciplinar: Perspectivas, reflexiones y propuestas \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11174799273471381569",
            "cites_id": [
                "11174799273471381569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abriendo el di\u00e1logo (in) disciplinar. Perspectivas, reflexiones y propuestas desde el sur",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Santiago: Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14331965342563562905",
            "cites_id": [
                "14331965342563562905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O trabalho dos tripulantes de corral, Chile. Colocando o local no global",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tese de Doutorado em Antropologia Social. Departamento de Antropologia \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10964471435770640607",
            "cites_id": [
                "10964471435770640607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n: Por una antropolog\u00eda de los encuentros y de las posibilidades",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Antropolog\u00eda contempor\u00e1nea: Intersecciones, encuentros y reflexiones desde \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4070725529104158273",
            "cites_id": [
                "4070725529104158273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00edas de las antropolog\u00edas: Buscando ciertas condiciones para su emergencia y consolidaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ant\u00edpoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 191-210, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8746554629737460562",
            "cites_id": [
                "8746554629737460562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La antropolog\u00eda en Temuco: Claves, caminos y perspectivas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Entre el ayer y hoy de las ciencias sociales y humanidades 35, 23-58, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16939343742259973833",
            "cites_id": [
                "16939343742259973833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las antropolog\u00edas latinoamericanas ante el giro a la derecha: primeras aproximaciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Plural. Antropolog\u00edas desde Am\u00e9rica Latina y del Caribe, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1526141389161707027",
            "cites_id": [
                "1526141389161707027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda y desastres: Entrevista con Susanna Hoffman",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA CUHSO 27 (2), 251-258, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17030404273825158085",
            "cites_id": [
                "17030404273825158085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O cen\u00e1rio Ant\u00e1rtida e seus desdobramentos. Considera\u00e7\u00f5es voltadas aos estudos da globaliza\u00e7\u00e3o e do transnacionalismo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Vest\u00edgios-Revista Latino-Americana de Arqueologia Hist\u00f3rica 5 (1), 10-17, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12703237821644447363",
            "cites_id": [
                "12703237821644447363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Precarizaci\u00f3n, productivismo y la burocracia universitaria: hacer antropolog\u00eda en la academia neoliberal",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tabula Rasa, 185-209, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17956775277604671816",
            "cites_id": [
                "17956775277604671816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconociendo \u201criesgos invisibles\u201d en una \u201czona de sacrificio\u201d:: el caso de la organizaci\u00f3n Trabajadores Unidos Contra el Asbesto (TUCA) de la comuna de Coronel, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Papeles de Trabajo. Centro de Estudios Interdisciplinarios en \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8051153379711800852",
            "cites_id": [
                "8051153379711800852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos con la Antropolog\u00eda Latinoamericana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Antropolog\u00eda (ALA), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1068687847415531106",
            "cites_id": [
                "1068687847415531106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abriendo el di\u00e1logo (in) disciplinar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2338911569236962358",
            "cites_id": [
                "2338911569236962358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda y desastres: Entrevista con Susanna Hoffman",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 27 (2), 251-258, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8759440452847307679",
            "cites_id": [
                "8759440452847307679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuity and Disruption: The Experiences of Work and Employment across Three Generations of Steelworkers in Volta Redonda 1",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Work and Livelihoods, 60-73, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9341676822394963398",
            "cites_id": [
                "9341676822394963398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre identidad local y pr\u00e1cticas productivas en una comuna rural del valle central de Chile; San Pedro1.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista POS 7, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=897490807876465223",
            "cites_id": [
                "897490807876465223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuestionamientos y posibilidades para pensar la ense\u00f1anza de la Antropolog\u00eda Latinoamericana hoy",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Amaz\u00f4nica-Revista de Antropologia 15 (2), 73-100, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Precarization, Productivism, and University Bureaucracy: Doing Anthropology in a Neoliberal Academy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tabula Rasa, 185-209, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cTen\u00edamos todas las posibilidades de ser lo que nosotros quisi\u00e9ramos\u201d: trayectorias y experiencias pol\u00edticas de algunos integrantes del consejo Pu Werken Lof Budi",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Antropolog\u00edas del sur 10 (19), 29-47, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las antropolog\u00edas mundiales a nuestros d\u00edas. Algunas reflexiones, experiencias y debates posibles en torno a las antropolog\u00edas desde Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A la memoria de Rosamel Millaman Reinao, nuestro colega, nuestro profesor, nuestro conciudadano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 32 (2), 364-366, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "To be Colombianos por Siempre: private and public spheres for the genesis and construction of a migrant collective in Temuco",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV CATOLICA TEMUCO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalization from below. The world's other economy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV ALICANTE. INST UNIV DESARROLLO SOCIAL & PAZ-IUDESP, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas y temas emergentes en el estudio del trabajo en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Endless Apogee of Interculturality: Critical Anthropological and Philosophical Reflections",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Intercultural Studies from Southern Chile: Theoretical and Empirical \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlos Alba Vega, Gustavo Lins Ribeiro y Gordon Mathews (coordinadores) 2015. La Globalizaci\u00f3n desde abajo. La otra econom\u00eda mundial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "OBETS: Revista de Ciencias Sociales 12 (2), 517-524, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4 Continuity and Disruption",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Work and Livelihoods: History, Ethnography and Models in Times of Crisis, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between Places and Documents: Problematizing Displacement and Transnational Conditions of the Journey and Work of Crewmembers from Corral, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Antipoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 23-44, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERCULTURALITY CEASELESS APOGEE-SOME CRITICAL REFLECTIONS FROM ANTHROPOLOGY AND PHILOSOPHY",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tabula Rasa, 85-102, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropology and Catastrophes: Possible Intersections from Chaiten Case",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rev. Just. Direito 29, 131, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre antropolog\u00edas en plural y disidentes.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre antropolog\u00edas en plural y disidentes. Entrevista con Eduardo Restrepo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA CUHSO 23 (2), 199-210, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bout anthropology in plural and dissidents. Interview with Eduardo Restrepo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "CUHSO-CULTURA-HOMBRE-SOCIEDAD 23 (2), 199-209, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANTHROPOLOGIES OF ANTHROPOLOGIES: LOOKING FOR CERTAIN CONDITIONS FOR ITS EMERGENCE AND CONSOLIDATION",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Antipoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 191-210, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descifrando las localidades rurales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "La ruralidad chilena actual: aproximaciones desde la antropolog\u00eda, 79, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de Producci\u00f3n, Identidad y Memoria. Caminos de Cambio y de Manutenci\u00f3n entre Familias Nipo-Brasile\u00f1as de Brazl\u00e2ndia-Distrito Federal, Brasil",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "VI Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Mujeres en la Migraci\u00f3n. Testimonios, realidades y denuncias. Blanca Villase\u00f1or Roca y Jos\u00e9 Ascensi\u00f3n Morena Mena (coords.), Albergue del Desierto, M\u00e9xico, 2006. 169p.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "REMHU-Revista Interdisciplinar da Mobilidade Humana 14 (26-27), 300-302, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resenha: Las Mujeres en la Migraci\u00f3n. Testimonios, realidades y denuncias",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "REMHU, Revista Interdisciplinar da Mobilidade Humana 14 (26/27), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre Encuentros y Desencuentros. Reflexiones para una Antropolog\u00eda de las Antropolog\u00edas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Localidades Rurales: Nuevos y Viejos Desaf\u00edos para una Antropolog\u00eda Rural",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPA\u00f1IA CSN EN LA CIUDADVOLTA REDONDA (RJ, BRASIL)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vidas y trabajo en desplazamiento: apuntes para pensar movilidades a partir de los navegantes de Corral, regi\u00f3n de Los R\u00edos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre identidad en y desde el contexto rural chileno; a partir de reflexiones te\u00f3ricas, experiencias etnogr\u00e1ficas y antecedentes hist\u00f3ricos.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GLOBALIZACI\u00d3N, DESARROLLO Y ANTROPOLOG\u00cdA: ALGUNAS CONSIDERACIONES INICIALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicando Identidad, Identidad Aplicada. Reflexiones sobre dos estudios de caso sobre identidad cultural en el sector rural de Chile1.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o5VGXO0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}