{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qcA7Gk8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Manuel Mieres Chacaltana",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=qcA7Gk8AAAAJ&citpid=19",
    "affiliation": "Profesor de Historia y Ciencias Sociales, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Ciencias Sociales",
        "Educaci\u00f3n",
        "Historia"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 252,
    "citedby5y": 223,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 9,
        "2018": 16,
        "2019": 39,
        "2020": 33,
        "2021": 44,
        "2022": 51,
        "2023": 43,
        "2024": 13
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "o_ixI5cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sonia Salvo-Garrido",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2v_BeBAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Guillermo Mansilla Sep\u00falveda",
            "affiliation": "Profesor Investigador, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4N44tCEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Llancavil",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8-OQ9zIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M\u00f3nica Bravo Sanzana",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera, N\u00facleo Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico en Ciencias Sociales y Humanidades"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iVTNRjEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MARIANELA DEL CARMEN DENEGR...",
            "affiliation": "Investigadora. Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oKtG3Y0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Ch\u00e1vez Herting",
            "affiliation": "Universidad de Vi\u00f1a del Mar"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instalaci\u00f3n de la escuela monocultural en la Araucan\u00eda, 1883-1910: dispositivos de poder y Sociedad Mapuche",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educa\u00e7ao e pesquisa 42, 213-228, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2489855795232478991",
            "cites_id": [
                "2489855795232478991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n reproductora de la escuela en la Araucan\u00eda, 1883-1910",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 117-135, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5414824425119097282",
            "cites_id": [
                "5414824425119097282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El clima social escolar en el logro de aprendizajes y el desarrollo integral,\u00bf c\u00f3mo afecta a la salud mental de los ni\u00f1os y ni\u00f1as?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico 58, 597-599, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13234101913848288268",
            "cites_id": [
                "13234101913848288268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la salud emocional en la escuela, un factor a considerar para la mejora de la salud mental y los logros en el aprendizaje",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico 57 (2), 111-112, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2246025824584721560",
            "cites_id": [
                "2246025824584721560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la Escala de Prosocialidad de Caprara, Steca, Zelli y Capanna en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica 3 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11117767419216545042",
            "cites_id": [
                "11117767419216545042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de democracia y ciudadan\u00eda en estudiantes universitarios de pedagog\u00eda del sur de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Actualidades investigativas en Educaci\u00f3n 17 (2), 144-171, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3412522147416294056",
            "cites_id": [
                "3412522147416294056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia, expectativas y violencia escolar como mediadores del aprendizaje en Matem\u00e1tica Self-Efficacy, expectations and school violence as mediators of learning in Mathematics",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Espacios, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18017962035230658845",
            "cites_id": [
                "18017962035230658845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf La promoci\u00f3n de la resiliencia en la escuela puede contribuir con la pol\u00edtica p\u00fablica de salud?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico 59 (3), 214-215, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12600794365178653964",
            "cites_id": [
                "12600794365178653964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de nociones b\u00e1sicas de econom\u00eda en la formaci\u00f3n docente. Una propuesta desde la experiencia de dos instituciones de Educaci\u00f3n Superior Regional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Profesorado, Revista de Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n del Profesorado 18 (3), 411-430, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1639080003250531018",
            "cites_id": [
                "1639080003250531018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROSOCIALIDAD Y BIENESTAR SUBJETIVO EN ESTUDIANTES DE PEDAGOG\u00cdA EN EDUCACI\u00d3N F\u00cdSICA.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sport & Health Research 11, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13372677488352671564",
            "cites_id": [
                "13372677488352671564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The importance of emotional health in schools, a factor for improving the mental health and learning achievements",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Salud Publica de Mexico 57 (2), 111-112, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17885379455872011592",
            "cites_id": [
                "17885379455872011592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre personajes hist\u00f3ricos relevantes en futuros profesores chilenos de historia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 27, e270016, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16053503040077503703",
            "cites_id": [
                "16053503040077503703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Validation of the Adult Prosocialness Behavior Scale in a Professional Teaching Context",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Behavioral Sciences 13 (9), 761, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5057526380180102474",
            "cites_id": [
                "5057526380180102474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad, itinerario y temporalidad en el reconocimiento de s\u00ed. Algunos aportes al campo educativo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 24 (4), 166-177, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12876070341927375400",
            "cites_id": [
                "12876070341927375400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Properties of the SV-RES60 Resilience Scale in a Sample of Chilean Elementary School Teachers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Behavioral Sciences 13 (9), 781, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8717594846330714036",
            "cites_id": [
                "8717594846330714036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biopol\u00edtica y gubernamentalidad en el Wallmapu (Araucan\u00eda) desde el nivel del sujeto. Manuel Manquilef y la\" Jimnasia Nacional\" en los albores del siglo XX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HiSTOReLo. Revista de historia regional y local 13 (26), 73-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17353779573660213450",
            "cites_id": [
                "17353779573660213450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de comportamiento prosocial en un contexto de formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 105-127, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8436599894107577222",
            "cites_id": [
                "8436599894107577222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can the promotion of resilience in schools contribute to public health policy?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Salud Publica de Mexico 59 (3), 214-215, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15366279195135083347",
            "cites_id": [
                "15366279195135083347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural adaptation and psychometric properties of the online learning climate scale for Chilean university students",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Frontiers in Psychology 15, 1280311, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the Teachers\u2019 Sense of Efficacy Scale in a sample of Chilean public school teachers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1272548, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre personajes hist\u00f3ricos relevantes en futuros profesores chilenos de historia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIAL REPRESENTATIONS REGARDING RELEVANT HISTORICAL CHARACTERS IN FUTURE CHILEAN HISTORY TEACHERS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 27, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HANS STEFFEN: PRUSSIAN GEOGRAPHER, PIONEER OF CHILEAN PATAGONIA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV PLAYA ANCHA CIENCIAS EDUCACION, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prosocialness and Happiness in Chilean Student Teachers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 745163, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PHYSICAL EDUCATION (1883-1914), CHILEAN STATE EXPRESSION OF GUVERNMENTALITY AND DISCIPLINARY DEVICE IN MAPUCHE TERRITORY ARAUCANIA POST OCUPATION",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EDITORIAL CUADERNOS SOFIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The importance of emotional health in schools, a factor for improving the mental health and learning achievements",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INST NACIONAL SALUD PUBLICA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROSOCIALITY AND SUBJECTIVE WELL-BEING IN STUDENTS OF PHYSICAL EDUCATION PEDAGOGY",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ASOC DIDACTICA ANDALUCIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic Performance Profiles: The Importance of Family Expectations",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FLACSO-MEXICO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The school social climate in the achievement of learning and integral development, how does it affects the mental health of children and girls?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INST NACIONAL SALUD PUBLICA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the Prosociality Scale of Caprara, Steca, Zelli and Capanna in Chilean Undergraduat Students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AIDEP, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biopolitics and Governance in the Wallmapu Territory (Araucan\u00eda) From a Subject Level. Manuel Manquilef and the \u201cNational Gymnastics\u201d at the Beginning of the 20th Century",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HiSTOReLo. Revista de Historia Regional y Local 13 (26), 73-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prosocialidad y materialismo en estudiantes chilenos de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 28, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n f\u00edsica (1883-1914), expresi\u00f3n de gubernamentalidad y dispositivo disciplinario del estado chileno en territorio mapuche post ocupaci\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Inclusiones: Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 5 (23), 96-121, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social representations of democracy and citizenship in southern Chile\u2019s undergraduate pedagogy students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 17 (2), 144-171, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Religiosidad popular en la araucani\u0301a: el caso de las animistas de Raquel Parra y Emilio Inostroza",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The monocultural school in Araucan\u00eda, 1883-1910: Power devices and Mapuche society",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 42 (1), 213-228, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de estudiantes secundarios sobre algunos sectores de la Historia de Europa contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Waterloo y el Congreso de Viena: 200 a\u00f1os despu\u00e9s, impactos en Europa y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching basic economic notions in teacher training. A proposal based on the experience of two regional higher education institutions",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Profesorado, Revista de Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n del Profesorado 18 (3), 411-430, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prosocialidad y materialismo en estudiantes chilenos de pedagog\u00eda",
                "citation": "Universidad del Zulia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo formativo de educaci\u00f3n econ\u00f3mica en la formaci\u00f3n inicial de profesores: etapas y actividades",
                "citation": "Educaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera para la formaci\u00f3n inicial de profesores \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qcA7Gk8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}