{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "swxETCoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sebasti\u00e1n Carrasco Soto",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=swxETCoAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "pol\u00edticas ambientales",
        "econom\u00eda pol\u00edtica",
        "participaci\u00f3n ciudadana"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Sebastian_Carrasco4",
    "citedby": 105,
    "citedby5y": 102,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 5,
        "2021": 20,
        "2022": 30,
        "2023": 35,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Y4q4OfoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antoine Maillet",
            "affiliation": "Instituto de Asuntos P\u00fablicos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "E_TmeyEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antoine Faure",
            "affiliation": "Escuela de Periodismo - USACH"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BSjbCrEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Arellano Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Departamento Sociolog\u00eda y Ciencia Pol\u00edtica Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "POHGEtYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Olivares Lavados",
            "affiliation": "Universidad Mayor"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de mecanismos de participaci\u00f3n ciudadana en los gobiernos locales en Chile: el caso del municipio de Santiago",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista iberoamericana de estudios municipales, 59-88, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10730412336255752504",
            "cites_id": [
                "10730412336255752504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "30 an\u0303os de institucionalidad ambiental en Chile: entre la esperanza y las promesas incumplidas (1990-2018)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Chile y el cambio clima\u0301tico: Piensa globalmente, actu\u0301a localmente, 66-92, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2230984711447248376",
            "cites_id": [
                "2230984711447248376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los l\u00edmites de la participaci\u00f3n: un an\u00e1lisis de la pol\u00edtica de participaci\u00f3n ciudadana en Chile (2011-2018).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Polis, Revista Latinoamericana 20 (58), 120-140, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17763853415327323704",
            "cites_id": [
                "17763853415327323704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n y poder empresarial: el caso del transporte p\u00fablico en Santiago (2007-2017)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 53, 942-959, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11899286063079085310",
            "cites_id": [
                "11899286063079085310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Resource Curse Returns? As lithium drives renewed promises of natural resource-based development, Chile confronts the power of private corporations eager to cash in on a \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "NACLA Report on the Americas 54 (4), 445-452, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6641786306108143457",
            "cites_id": [
                "6641786306108143457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la movilizaci\u00f3n a la convenci\u00f3n: din\u00e1micas y estrategias de las organizaciones socioambientales en el proceso constituyente chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universum (Talca) 37 (2), 667-693, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6028367132836440895",
            "cites_id": [
                "6028367132836440895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaciones ciudadanas y coproduccio\u0301n de las poli\u0301ticas pu\u0301blicas. Ciudadano Inteligente, Espacio Pu\u0301blico y la Agenda de Probidad en Chile (2015-2016).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Los efectos de los procesos participativos en la accio\u0301n pu\u0301blica, 17-50, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=985848461710755906",
            "cites_id": [
                "985848461710755906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The temporalities of natural resources extraction: Imagined futures and the spatialization of the lithium industry in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Extractive Industries and Society 15, 101310, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13540210656507745161",
            "cites_id": [
                "13540210656507745161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una d\u00e9cada de protestas socioterritoriales en Chile (2009 \u2013 2019)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Informe anual: Observatorio de Conflictos 2020, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3053355081272960041",
            "cites_id": [
                "3053355081272960041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One step forward, two steps back? Shifting accumulation strategies in the lithium production network in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Extractive Industries and Society 15, 101327, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15991199803805034559",
            "cites_id": [
                "15991199803805034559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between environmental subsystem change and extractive regime resilience",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andean States and the Resource Curse. Institutional Change in Extractive \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16515421491907273806",
            "cites_id": [
                "16515421491907273806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulation and business power: the case of public transportation in Santiago (2007-2017)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 53 (5), 942-959, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7200852916126177695",
            "cites_id": [
                "7200852916126177695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1nto importa el dinero en pol\u00edtica? Un an\u00e1lisis a partir de la reforma del gasto electoral en Chile (2013-2017)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Econom\u00eda y Pol\u00edtica, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo que queremos: visiones, conflictos y participaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Esta publicaci\u00f3n ha sido elaborada por ONG FIMA con el apoyo de MARISLA, en \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presidencialismo en Am\u00e9rica Latina. Algunas consideraciones para el debate",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "IBEROAMERICANA. Am\u00e9rica Latina-Espa\u00f1a-Portugal 22 (79), 211-242, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder econ\u00f3mico y nueva constituci\u00f3n: haca una nueva relaci\u00f3n entre Estado y mercado",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Una nueva constituci\u00f3n: una propuesta desde La Araucan\u00eda, 119-132, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Municipios participativos? Un an\u00e1lisis de la implementaci\u00f3n de mecanismos de participaci\u00f3n ciudadana en el nivel municipal en Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "swxETCoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}