{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UFklBUMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "SANHUEZA DIAZ LILIAN OLIMPIA",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=UFklBUMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "docente Trabajo Social, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Estudios de Familia"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 75,
    "citedby5y": 64,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 3,
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 2,
        "2019": 2,
        "2020": 8,
        "2021": 10,
        "2022": 13,
        "2023": 22,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregaci\u00f3n de g\u00e9nero: narrativas de mujeres desde la academia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16295962420490926064",
            "cites_id": [
                "16295962420490926064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n de trabajadores/as sociales desde una perspectiva intercultural: Aproximaciones desde la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Perspectivas: revista de trabajo social, 37-53, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3771118345161590197",
            "cites_id": [
                "3771118345161590197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentalidad y la dimensi\u00f3n sociocultural en su evaluaci\u00f3n: una revisi\u00f3n cr\u00edtica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1963920361458699288",
            "cites_id": [
                "1963920361458699288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuso sexual infanto juvenil: Reflexiones desde la pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3673118508760745337",
            "cites_id": [
                "3673118508760745337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres en educaci\u00f3n media t\u00e9cnico profesional: factores que influyen en sus trayectorias educativas y laborales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pensamiento educativo 57 (1), 1-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2375308106575711537",
            "cites_id": [
                "2375308106575711537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Araucan\u00eda-Comahue: un espacio transnacional de migraci\u00f3n en Chile y Argentina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 29 (1), 59-79, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7003940842979702464",
            "cites_id": [
                "7003940842979702464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoridades tradicionales y maltrato infantil en el \u00e1mbito ind\u00edgena. El caso de los MapuchePewenche en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Trabajo social UNAM, 67-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=697893143635306906",
            "cites_id": [
                "697893143635306906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significaciones del abuso sexual infantil intrafamiliar en contexto mapuche rural",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "REVISTA CUHSO 20 (1), 67-79, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10002709150817215621",
            "cites_id": [
                "10002709150817215621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrativas de profesionales en torno a las intervenciones con madres de ni\u00f1os (as) abusados sexualmente en Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Prospectiva, 271-286, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4602347399062726047",
            "cites_id": [
                "4602347399062726047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo social para la parentalidad: experiencias en programas de infancia en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perspectivas: revista de trabajo social, 31-56, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5963105208554868952",
            "cites_id": [
                "5963105208554868952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revelaci\u00f3n de homosexualidad de un hijo y reconstrucci\u00f3n del v\u00ednculo parento-filial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Perspectivas: revista de trabajo social, 105-117, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17812172095444864332",
            "cites_id": [
                "17812172095444864332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo social familiar: la dimensi\u00f3n intercultural como fuerza de las familias para el cambio",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Perspectivas: revista de trabajo social, 85-100, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9471810429688651924",
            "cites_id": [
                "9471810429688651924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional Narratives of Interventions with Mothers of Sexually Abused Children",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Prospectiva, 271-286, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHILDHOOD AND ADOLESCENCE: RIGHTS, PROTECTION, CARE AND PARTICIPATION PRESENTATION",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIV CATOLICA TEMUCO, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1ez y adolescencia: derechos, protecci\u00f3n, cuidados y participaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 32 (1), 13-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Araucana-Comahue: a transnational space of migration in Chile and Argentina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV CATOLICA TEMUCO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres en educaci\u00f3n media t\u00e9cnico profesional: Factores que influyen en sus trayectorias educativas y laborales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "68 La evaluaci\u00f3n de Parentalidad en el marco de la Pol\u00edtica de Protecci\u00f3n de Derechos en Chile: Con-sideraciones del Modelo de Evaluaci\u00f3n de Condi-ciones para la Parentalidad \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentalidad Lesbigay. Construcciones discursivas de los (as) trabajadores (as) sociales en programas de protecci\u00f3n de derechos de la infancia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Perspectivas: revista de trabajo social, 139-161, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio Diagn\u00f3stico en torno a Situaci\u00f3n de Maltrato a Ni\u00f1os y Ni\u00f1as en el Alto B\u00edoB\u00edo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda de aprendizaje para el estudiante: Trabajo social y familia III. TSO 1145",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revelaci\u00f3n de homosexualidad de un hijo y reconstrucci\u00f3n del v\u00ednculo parento-filial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CRITICA A LA ACCION DEL ESTADO ANTE SITUACIONES DE ABUSO SEXUAL INFANTIL EN CONTEXTO MAPUCHE RURAL.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuso sexual intrafamiliar: la familia como dispositivo de actualizaci\u00f3n de la violencia social, cultural e hist\u00f3rica",
                "citation": "COLECCI\u00d3N DI\u00c1LOGOS DE TRABAJO SOCIAL, 33, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentalidad y la dimensi\u00f3n sociocultural en su evaluaci\u00f3n: una revisi\u00f3n cr\u00edtica",
                "citation": "Universidad del Zulia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Dossier",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mundus complexus, disciplinas inacabadas",
                "citation": "COLECCI\u00d3N DI\u00c1LOGOS DE TRABAJO SOCIAL, 89, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 27| 2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas y saberes, encuentros y desencuentros",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFklBUMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}