{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "uIeze_wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andrea Roca",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=uIeze_wAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora Asistente, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, Chile",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 55,
    "citedby5y": 29,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 1,
        "2013": 1,
        "2014": 4,
        "2015": 2,
        "2016": 4,
        "2017": 7,
        "2018": 3,
        "2019": 3,
        "2020": 5,
        "2021": 8,
        "2022": 5,
        "2023": 3,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de la inseguridad urbanas en ni\u00f1os de Pe\u00f1alol\u00e9n:\u00bf qu\u00e9 ocurre en contextos donde la distancia geogr\u00e1fica de la segregaci\u00f3n disminuye?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4683692431253381060",
            "cites_id": [
                "4683692431253381060"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventudes populares: decencia, contracultura y militancia en el estallido social de octubre",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00daltima d\u00e9cada 28 (54), 41-68, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7606708838203360754",
            "cites_id": [
                "7606708838203360754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones Sociales sobre el Fen\u00f3meno Delictual en menores de edad de la comuna de La Granja",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tesis para optar al t\u00edtulo de Antrop\u00f3loga Social. Facultad de Ciencias \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6006566639899341603",
            "cites_id": [
                "6006566639899341603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trajet\u00f3rias, mem\u00f3rias e sil\u00eancios de um pa\u00eds tel\u00farico: a prop\u00f3sito dos saques logo ap\u00f3s o terremoto de 2010 na cidade de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociologia dos Desastres: constru\u00e7\u00e3o, interfaces e perspectivas. S\u00e3o Carlos \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7175161811760695004",
            "cites_id": [
                "7175161811760695004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cat\u00e1strofe, viol\u00eancia e estado de exce\u00e7\u00e3o: mem\u00f3rias de inseguran\u00e7a urbana ap\u00f3s o terremoto de 2010 na cidade de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4870097130976692298",
            "cites_id": [
                "4870097130976692298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "do medo do terremoto ao medo dos outros",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11238386946543059563",
            "cites_id": [
                "11238386946543059563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19: Tiempos cr\u00edticos en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Diego Portales, Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14735778447261494163",
            "cites_id": [
                "14735778447261494163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O espectro criminal: entre sombras e imagens-Entrevista com Jean Comaroff e John Comaroff",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Plural 25 (2), 182-192, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10323950343016091286",
            "cites_id": [
                "10323950343016091286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por una antropologia del paisaje de la protesta: ruinaci\u00f3n, iconoclasia y antropofagia en plaza dignidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mana 29, e2023005, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resenha de'Starve and Immolate: Politics of Human Weapons', de Banu Bargu",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Plural 26 (2), 395-401, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SHOSHAN, Nitzan. 2016. The Management of Hate: Nation, Affect, and the Governance of Right-Wing Extremism in Germany. Princeton, New Jersey: Princeton \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Mana 25, 293-296, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fogo e asfalto: insubmiss\u00f5es, persecu\u00e7\u00f5es e fantasmagorias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virus, memoria, revuelta",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uIeze_wAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}