{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "v25S4aUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "JESSICA LORENA SEPULVEDA PIZARRO",
    "affiliation": "CENTRO DE \u00c9TICA .UNIVERSIDAD CATOLICA DE TEMUCO",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "\u00e9tica ambiental",
        "ecolog\u00eda",
        "religiones",
        "espiritualidades"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 16,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 4,
        "2022": 2,
        "2023": 6,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Ecosof\u00eda\": hacia una comprensi\u00f3n de la sabidur\u00eda de la tierra desde la noci\u00f3n de\" ritmo del ser\" de Raimon Pannikar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ilu. Revista de ciencias de las religiones, 263-278, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v25S4aUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13861662116896007222",
            "cites_id": [
                "13861662116896007222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n del ser humano y la naturaleza: una experiencia integral de vida: aproximaci\u00f3n desde el pensamiento cosmote\u00e1ndrico de Raimon Panikkar",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v25S4aUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10379319918207588173",
            "cites_id": [
                "10379319918207588173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecosophy: towards an understanding of the wisdom of the earth from Raimon Panikkar's notion of the rhythm of being",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ILU-REVISTA DE CIENCIAS DE LAS RELIGIONES 23, 263-278, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v25S4aUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n Ciudadana: aportes en su comprensi\u00f3n simb\u00f3lica e instituyente en el marco de la gesti\u00f3n ambiental",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Margen: revista de trabajo social y ciencias sociales, 8, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v25S4aUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf QUE ES LA PARTICIPACION CIUDADANA.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v25S4aUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcance de la significaci\u00f3n de participaci\u00f3n ciudadana en la gesti\u00f3n ambiental considerando las condiciones sociopol\u00edticas en las que se inserta: Estudio de casos m\u00faltiples \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v25S4aUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}