{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "V7d_mQYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "V\u00edctor Mart\u00ednez Guti\u00e9rrez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=V7d_mQYAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "UCT",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "TPACK",
        "TIC",
        "FID"
    ],
    "email_domain": "@educa.uct.cl",
    "homepage": "http://victor.martinezgutierrez.cl/",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 4,
        "2018": 2,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 0,
        "2022": 1,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de competencias TIC en formaci\u00f3n inicial docente de profesores de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CIAIQ2015 5, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11132231333858587779",
            "cites_id": [
                "11132231333858587779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El virus que coron\u00f3 la vulnerabilidad de la formaci\u00f3n remota en la educaci\u00f3n Chilena y Colombiana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Universitaria Los Libertadores. Sede Bogot\u00e1., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6082039456616588817",
            "cites_id": [
                "6082039456616588817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio clim\u00e1tico y su influencia en el aumento de la brecha digita",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://opinion.cooperativa.cl/opinion/ciencia-y-tecnologia/cambio-climatico \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto Pigmali\u00f3n: las realidades potenciales en la educaci\u00f3n a distancia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/el-efecto-pigmalion-las-realidades \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sincron\u00eda como un m\u00e9todo de exclusi\u00f3n de nuestros estudiantes y la desconexi\u00f3n como una oportunidad de volver a la humanidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/la-sincronia-como-un-metodo-de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos contextos de educaci\u00f3n, nuevas formas de hacer que los estudiantes aprendan",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/nuevos-contextos-de-educacion-nuevas \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Covid-19 y las debilidades de la educaci\u00f3n a distancia en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/covid-19-y-las-debilidades-de-la \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo enfrentar la educaci\u00f3n virtual en tiempos de confinamiento",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/como-enfrentar-la-educacion-virtual \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oportunidades de la formaci\u00f3n a distancia, aprendizajes que nos dejan las cuarentenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/oportunidades-de-la-formacion-a \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfLas redes sociales digitales, est\u00e1n haciendo posible la expansi\u00f3n y crecimiento de ideas?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/las-redes-sociales-digitales-estan \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las vocaciones de aprender y ense\u00f1ar, desafiadas desde la realidad: habilidades sociales en nuevos contextos interactivos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/las-vocaciones-de-aprender-y-ensenar \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cin\u201d asistencia obligatoria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/in-asistencia-obligatoria/#top, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FULL Investiga Enero a Junio 2020 N\u00famero 1",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abEl \u00e1rbol cargado con muchos frutos\u00bb. Moi Aprendizaje Social: influencia del juego educativo digital en las motivaciones del aprendizaje, la alfabetizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y las \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Innovaci\u00f3n y Desarrollo Profesional Docente, 7, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u201cchupete\u201d tecnol\u00f3gico, la nueva deuda hist\u00f3rica en la educaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/el-chupete-tecnologico-la-nueva \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de celulares en la sala de clases, la negaci\u00f3n a un fen\u00f3meno propio de la actualidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "http://comunicaciones.ucsh.cl/opiniones/uso-de-celulares-en-la-sala-de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista Semi-Estructurada Tpack: La Construcci\u00f3n y Transformaci\u00f3n del Conocimiento Tecnopedag\u00f3gico del Contenido en Profesores Expertos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CIAIQ2016 1, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio exploratorio sobre las percepciones y significaciones que los usuarios del Programa V\u00ednculos (Segunda Versi\u00f3n), de la Regi\u00f3n Metropolitana, otorgan a las herramientas \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de Competencias TIC en Formaci\u00f3n Inicial Docente de Profesores de Educaci\u00f3n B\u00e1sica Perceptions of ICT competences in Elementary Teachers\u2019 Pre-Service Education Program",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "vulnerabilidad de la formaci\u00f3n remota",
                "citation": "FULLInvestiga, 16, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexion, innovation as space for alterity in the design of learning situations: implementations from the tpack model in the teaching perspective",
                "citation": "Professional Innovation and Development for teachers, 28, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n, la innovaci\u00f3n como espacio para la alteridad en el dise\u00f1o de situaciones de ense\u00f1anza: Aplicaciones desde el modelo Tpack en la perspectiva de la docencia",
                "citation": "Innovaci\u00f3n y Desarrollo Profesional Docente, 31, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V7d_mQYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}