{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "WEg5oNwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo V\u00e1squez Vilches",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Antropolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@educa.uct.cl",
    "homepage": "https://ucte.academia.edu/RodrigoV%C3%A1squez",
    "citedby": 10,
    "citedby5y": 10,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 2,
        "2022": 1,
        "2023": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_cdj2ecAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "H\u00e9ctor Mora Nawrath",
            "affiliation": ""
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva hist\u00f3rico-cultural e investigaci\u00f3n antropol\u00f3gica en Chile: una aproximaci\u00f3n a los aportes de Max Uhle, Mart\u00edn Gusinde y Aureliano Oyarz\u00fan (1910-1947)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Boletim do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi. Ci\u00eancias Humanas 14, 513-530, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WEg5oNwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15651315067671916383",
            "cites_id": [
                "15651315067671916383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estructura del campo en los estudios antropol\u00f3gicos en Chile. Una aproximaci\u00f3n a la producci\u00f3n cient\u00edfica en revistas especializadas de circulaci\u00f3n nacional en el periodo de \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 107-128, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WEg5oNwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15752464942662348918",
            "cites_id": [
                "15752464942662348918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios antropol\u00f3gicos en Chile: factores locales en las din\u00e1micas de un estilo d\u00e9bil de institucionalizaci\u00f3n cient\u00edfica (1875-1930)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Quinto sol 25 (3), 20-39, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WEg5oNwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4360287078981269060",
            "cites_id": [
                "4360287078981269060"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Museo y Sociedad Arqueol\u00f3gica de La Serena: Una revisi\u00f3n de las contribuciones intelectuales a trav\u00e9s de su revista especializada (1945-1981)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista del Museo de Antropolog\u00eda, 187-200, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WEg5oNwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historical-cultural perspective and anthropological investigation in Chile: an approach to the contributions of Max Uhle, Mart\u00edn Gusinde and Aureliano Oyarz\u00fan (1910-1947)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Boletim do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi. Ci\u00eancias Humanas 14 (2), 513-530, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WEg5oNwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}