{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XBf_sTMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Ver\u00f3nica Gomez Gomez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=XBf_sTMAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Profesora Investigadora, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "Desarrollo",
        "Emprendimiento",
        "Innovaci\u00f3n",
        "Gesti\u00f3n Empresarial Sustentable",
        "Agronegocios y Econom\u00eda Ecol\u00f3gica"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "homepage": "http://www.uct.cl/",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 3,
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 1,
        "2020": 0,
        "2021": 0,
        "2022": 2,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "h8Dp1UwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Alejandro Cortes",
            "affiliation": "Universidad Pontificia Bolivariana"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Information and knowledge society (SIC) development and structure in Chile in relation to the Latin American \u201cDigital Gap\u201d",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universal Access in the Information Society 14 (4), 587-598, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11329783754574693998",
            "cites_id": [
                "11329783754574693998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje Individual y Colectivo en Asociaciones Profesionales: El Caso del Consejo Regulador del Tequila, Jalisco, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Guadalajara, Mexico: Universidad de Guadalajara, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11098248852941891852",
            "cites_id": [
                "11098248852941891852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de la Competitividad a trav\u00e9s del mejoramiento del Aprendizaje Individual y Colectivo. Caso Consejo Regulador del Tequila (CRT) en Jalisco, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Repositorio de la Red Internacional de Investigadores en Competitividad 1 (1), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11283518288217533484",
            "cites_id": [
                "11283518288217533484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emprendimiento en Ambiente Virtual. Modelo de Aprendizaje Experiencial Interdisciplinario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food Trade for Specific Health Use FOSHU through Patents in LATAM: Relevant Aspects in International Law",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Arch. latinoam. nutr, 218-230, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decisiones pymes: gu\u00eda pr\u00e1ctica de herramientas, ideas, t\u00e9cnicas, modelos y teor\u00edas para tomar mejores decisiones personales y optimizar el ambiente laboral en la empresa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuatro Pa\u00edses un Mercado Latinoamericano: Los Delfines del Pac\u00edfico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Development of Latin American Bio Economy: A Review",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The Development of Latin American Bio Economy: A Review 6 (2), doi: 10.4172 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emprendimiento en Am\u00e9rica Latina:\" Talento e innovaci\u00f3n en Movimiento\"",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la diplomacia ambiental entre la frontera norte de M\u00e9xico y los Estados Unidos.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Ecodise\u00f1o y Sostenibilidad 2 (2), 103-115, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1O DE PRODUCTOS Y PROCESOS INDUSTRIALES LOGRANDO LA ECOEFICIENCIA. APLICACI\u00d3N A LA F\u00c1BRICA DE MUEBLES LA CIBELES (JALISCO, M\u00c9XICO).",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de productos y procesos industriales logrando la ecoeficiencia. Aplicaci\u00f3n a la f\u00e1brica de muebles la cibeles (jalisco, m\u00e9xico).",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Proceedings from the 14th International Congress on Project Management and \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje individual y colectivo en asociaciones professionales: el caso del Consejo Regulador del Tequila, Jalisco-M\u00e9xico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Guadalajara, Centro Universitario de la Ci\u00e9nega, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las regiones en el contexto de globalizaci\u00f3n: elementos anal\u00edticos para la reflexi\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Guadalajara, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecodise\u00f1o: una estrategia preventiva para el desarrollo sustentable. Caso industria del mueble del estado de Jalisco, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Repositorio de la Red Internacional de Investigadores en Competitividad 1 (1), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XBf_sTMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}