{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XClx914AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gerardo Mu\u00f1oz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=XClx914AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
    "organization": 12740943834737827853,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n",
        "educaci\u00f3n intercultural",
        "curr\u00edculum",
        "diversidad"
    ],
    "email_domain": "@uct.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0002-7019-2701",
    "citedby": 392,
    "citedby5y": 298,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2014": 4,
        "2015": 8,
        "2016": 23,
        "2017": 22,
        "2018": 21,
        "2019": 31,
        "2020": 29,
        "2021": 40,
        "2022": 84,
        "2023": 97,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XZBjhB4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "segundo quintriqueo millan",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "16Ms6dQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Katerin Arias Ortega",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kbye-wcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "H\u00e9ctor Torres Cuevas",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ki2cCE8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando A. Pe\u00f1a Cort\u00e9s",
            "affiliation": "Profesor Titular, Laboratorio de Planificaci\u00f3n Territorial. Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OXUraq0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miquel Angel Essomba",
            "affiliation": "Director c\u00e0tedra educaci\u00f3 comunit\u00e0ria, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes educativos mapuches: aportes epist\u00e9micos para un enfoque de educaci\u00f3n intercultural",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 46 (2), 271-284, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 136,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7790675667865654948",
            "cites_id": [
                "7790675667865654948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n familiar y comunitaria en la educaci\u00f3n intercultural en contexto mapuche",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Espacios 40 (19), 1-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13318993340815290222",
            "cites_id": [
                "13318993340815290222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos culturales como contenidos de la educaci\u00f3n familiar mapuche",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alpha (Osorno), 131-146, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8511187329943139810",
            "cites_id": [
                "8511187329943139810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n familiar e intercultural en contexto mapuche: hacia una articulaci\u00f3n educativa en perspectiva decolonial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 47 (1), 391-407, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16334903391229852227",
            "cites_id": [
                "16334903391229852227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escolarizaci\u00f3n socio-hist\u00f3rica en contexto mapuche: implicancias educativas, sociales y culturales en perspectiva intercultural",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 40, e0190756, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12794274813539103831",
            "cites_id": [
                "12794274813539103831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos geogr\u00e1ficos y territoriales con base epist\u00e9mica en la memoria social mapuche",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais 36, e3610603, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8783730626705068852",
            "cites_id": [
                "8783730626705068852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demandes \u00e9ducationnelles sociohistoriques et \u00e9ducation interculturelle en contexte mapuche",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "LES MAPUCHE \u00c0 LA MODE Modes d'existence et de r\u00e9sistance au Chili, en \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17113885877435447410",
            "cites_id": [
                "17113885877435447410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n familiar y comunitaria en la educaci\u00f3n intercultural en contexto mapuche (Chile)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Espacios 40 (19), 21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6194874066134453092",
            "cites_id": [
                "6194874066134453092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones epistemol\u00f3gicas entre el conocimiento escolar y mapuche en la relaci\u00f3n educativa intercultural",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Praxis educativa 26 (1), 378-378, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11090472757583514883",
            "cites_id": [
                "11090472757583514883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia en escuelas insertas en contextos de comunidades mapuche en la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Muros de discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n en la construcci\u00f3n de identidades: La \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3100115383731856574",
            "cites_id": [
                "3100115383731856574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "K\u00fcpan y Tuw\u00fcn como Fondos de Conocimiento para Contextualizar la Educaci\u00f3n Intercultural en Territorio Mapuche.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 11 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=312832610410941104",
            "cites_id": [
                "312832610410941104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencias estructurales: una mirada al contexto nacional chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Entramados Educativos 1, 39-50, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14801058192506088033",
            "cites_id": [
                "14801058192506088033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento mapuche y su relaci\u00f3n con el conocimiento escolar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Congreso Nacional de Ciencias Sociales y Educaci\u00f3n 1, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7746850470144788064",
            "cites_id": [
                "7746850470144788064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transantiago: el desaf\u00edo de un Nuevo sistema de transporte p\u00fablico para Santiago de Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Proceedings of the XIII Panamerican Conference of Traffic and Transportation \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7491610631372642306",
            "cites_id": [
                "7491610631372642306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta pedag\u00f3gica intercultural para la implementaci\u00f3n de la asignatura lengua y cultura de los pueblos originarios ancestrales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Temuco: Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16832257813678664160",
            "cites_id": [
                "16832257813678664160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia y comunidad en la escuela intercultural: una mirada a la realidad mapuche en La Araucan\u00eda (Chile)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Desaf\u00edos de la Co-Construcci\u00f3n de un Modelo de Intervenci\u00f3n Educativa \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10000985377902287523",
            "cites_id": [
                "10000985377902287523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n del clima organizacional en instituciones prestadoras de servicios de salud de Santiago de Cali, Unidad de Cuidados Intensivos DUMIAN MEDICAL LOS CHORROS y \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trabajo de investigaci\u00f3n para t\u00edtulo de Especialista). Universidad Cat\u00f3lica \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14690562495855827821",
            "cites_id": [
                "14690562495855827821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les Mapuche \u00e0 la mode: Modes d\u2019existence et de r\u00e9sistance au Chili, en Argentine et au-del\u00e0",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14181029034433717906",
            "cites_id": [
                "14181029034433717906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de aprendizajes en contexto ind\u00edgena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "S. Quintriqueo Mill\u00e1n, D. Quilaqueo Rapim\u00e1n, S. Morales Saavedra, K. Arias \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9705999388023037605",
            "cites_id": [
                "9705999388023037605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche Education Knowledge: Epistemic contributions for an intercultural educational approach",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE TARAPACA, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10779291349016323243",
            "cites_id": [
                "10779291349016323243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Codelco-Chile: A Realistic Way to Increase Copper Smelting Capacity",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Copper Smelting--an Update, 143-163, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4119663790011101254",
            "cites_id": [
                "4119663790011101254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia Social en Saberes y Haceres de la Evaluaci\u00f3n Educativa en Contexto Mapuce.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 11 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9578248461060377312",
            "cites_id": [
                "9578248461060377312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of an abbreviated scale of the CENVI Questionnaire to evaluate the perception of school violence and coexistence management of Chilean students: differences between \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Behavioral Sciences 13 (8), 686, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10729365459945368221",
            "cites_id": [
                "10729365459945368221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ascendencia familiar y origen territorial, como contenido educativo en la socializaci\u00f3n mapuche",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Interculturalidad desde el sur: Demandas y Proyecciones en el Bicentenario \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3910316884866871930",
            "cites_id": [
                "3910316884866871930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n percibida entre profesor y educador tradicional en la educaci\u00f3n intercultural en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 49, e250586, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6891531238849193863",
            "cites_id": [
                "6891531238849193863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n familiar y comunitaria en el dise\u00f1o y desarrollo del curr\u00edculum escolar en contextos de diversidad sociocultural",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1126037481449324070",
            "cites_id": [
                "1126037481449324070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the questionnaire to measure Chilean teachers\u2019 perception of school violence and coexistence management (VI+ GEC)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Frontiers in Psychology 15, 1352399, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the questionnaire to",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rethinking Educational Management of Schools in a Mapuche Context",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 26, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensando a gest\u00e3o educative da escola no context mapuche",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 26, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios de la Pedagog\u00eda y Educaci\u00f3n Ind\u00edgena como Base para Implementar la Educaci\u00f3n Intercultural Biling\u00fce.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 12 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Curr\u00edculo Chileno: Configuraci\u00f3n Hist\u00f3rica de Muros de Exclusi\u00f3n.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 12 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived discrimination among teachers and traditional culture educators in intercultural education in La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 49, e250586, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios de la Pedagog\u00eda y Educaci\u00f3n Ind\u00edgena como Base para Implementar la Educaci\u00f3n Intercultural Biling\u00fce",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 12 (2), 271-287, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n percibida entre profesor y educador tradicional en la educaci\u00f3n intercultural en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7ao e Pesquisa: Revista da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University Teaching in the Indigenous Context: Facilitating and Obstructive Factors in Professional Training",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 27 (95), 1253-1278, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia universitaria en contexto ind\u00edgena: factores facilitadores y obstaculizadores de la formaci\u00f3n profesional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 27 (95), 1253-1278, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Justice in Knowledge and Actions of Educational Assessment in the Mapuce Context",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIV AUTONOMA MADRID. FAC FORMACION PROFESORADO & EDUCACION, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kupan and Tuwun as Source of Knowledge to Contextualize the Intercultural Education in Mapuche territories",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIV AUTONOMA MADRID. FAC FORMACION PROFESORADO & EDUCACION, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes educativos mapuches aportes epist\u00e9micos para un enfoque de educaci\u00f3n intercultural",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural knowledge as a content of mapuche family education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV LOS LAGOS, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MAPUCHE EDUCATION KNOWLEDGE: EPISTEMIC CONTRIBUTIONS FOR AN INTERCULTURAL EDUCATIONAL APPROACH",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV TARAPACA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entramados educativos: tejiendo Miradas desde el Sur-Austral",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Instituto de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural knowledge as a content of mapuche family education",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias profesionales de profesoras/es rurales del sur de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de un instrumento de evaluaci\u00f3n del Modelo de Intervenci\u00f3n Educativa Intercultural en Contexto Ind\u00edgena",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XClx914AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}