{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "B-QpibgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luz Eliyer C\u00e1rdenas-Contreras",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=B-QpibgAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de los Andes - Chile",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Margen de apreciaci\u00f3n nacional",
        "DESC"
    ],
    "email_domain": "@miuandes.cl",
    "citedby": 73,
    "citedby5y": 53,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2017": 4,
        "2018": 13,
        "2019": 3,
        "2020": 8,
        "2021": 16,
        "2022": 7,
        "2023": 18,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KC8FCFgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c9dgar Hern\u00e1n Fuentes-Contreras",
            "affiliation": "Universidad de los Andes, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OigXnBwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime Cubides-C\u00e1rdenas",
            "affiliation": "Doctor en Derecho por la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SrF_88EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Julian Pinilla",
            "affiliation": "Profesor de Derecho Constitucional"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control de convencionalidad (CCV): fundamentaci\u00f3n e implementaci\u00f3n desde el sistema interamericano de derechos humanos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Colecci\u00f3n JUS P\u00fablico. Bogot\u00e1: Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4289471383204028647,6979149765846092325,11547757622255907810",
            "cites_id": [
                "4289471383204028647",
                "6979149765846092325",
                "11547757622255907810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deferencia a la soberan\u00eda nacional. Pr\u00e1ctica y doctrina del margen de apreciaci\u00f3n nacional en el Sistema Interamericano de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario Mexicano de Derecho Internacional 21, 197-231, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18353488889486425244",
            "cites_id": [
                "18353488889486425244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genealog\u00eda De La Asimilaci\u00f3n De Lo Normativo: An\u00e1lisis Del Estudio Del Derecho En Los Inicios De Las Universidades Occidentales (Genealogy of the a Similation of Normativit Y \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Raz\u00f3n Cr\u00edtica 3, 85-110, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3999189455327055764",
            "cites_id": [
                "3999189455327055764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La judicializaci\u00f3n del derecho al agua: una visi\u00f3n de los est\u00e1ndares nacionales e internacionales y el control de convencionalidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bogot\u00e1: Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, 2016, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10769296779772283640",
            "cites_id": [
                "10769296779772283640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dicotom\u00eda sistema/entorno, desde una perspectiva multidisciplinaria, como m\u00e9todo de asimilaci\u00f3n de la ciencia jur\u00eddica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Inova\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de direito, 163-188, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6193570124338317824",
            "cites_id": [
                "6193570124338317824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud a la manera de la Corte Interamericana de Derechos Humanos: una exploraci\u00f3n de la jurisprudencia, hasta 2021, a prop\u00f3sito del art\u00edculo 26 de la Convenci\u00f3n Americana \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "D\u00edkaion 32 (1), e3213-e3213, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7471089685532665494",
            "cites_id": [
                "7471089685532665494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FICCIONES CONSTITUCIONALES. ELEMENTOS INTRODUCTORIOS PARA EL ESTUDIO DE LAS FICCIONES JUR\u00cdDICAS EN LAS CONSTITUCIONES DEL NUEVO CONSTITUCIONALISMO LATINOAMERICANO \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Problema. Anuario de Filosof\u00eda y Teor\u00eda del Derecho, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8434615233478198314",
            "cites_id": [
                "8434615233478198314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n del margen de apreciaci\u00f3n nacional en el sistema interamericano de los derechos humanos como doctrina transregional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bogot\u00e1: Universidad Externado de Colombia, 2019., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12193252926667031846",
            "cites_id": [
                "12193252926667031846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A sa\u00fade ao caminho da Corte Interamericana de Direitos Humanos: Uma explora\u00e7\u00e3o da jurisprud\u00eancia, at\u00e9 2021, sobre o artigo 26 da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "D\u00edkaion 32 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Garant\u00edas judiciales de la Constituci\u00f3n. Volumen II, Acci\u00f3n p\u00fablica de inconstitucionalidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Externado de Colombia. Departamento de Derecho Constitucional, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unidad normativa. Acepciones y elementos, de acuerdo con la doctrina de la Corte Constitucional de Colombia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Externado de Colombia. Departamento de Derecho Constitucional, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deference de la souverainet\u00e9. La pratique et la doctrine de la marge d\u2019appr\u00e9ciation dans le syst\u00e8me interam\u00e9ricain de protection des droits de l\u2019homme",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario mexicano de derecho internacional 21, 197-231, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "National Sovereignty Deference. National Margin of Appreciation Doctrine and Practice in the Inter-American Human Rights System",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario mexicano de derecho internacional 21, 197-231, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PATENTABILIDAD DEL GENOMA HUMANO:\u00bf UNA HIP\u00d3TESIS ABSURDA? EXPLORACI\u00d3N INICIAL DE LAS POSTURAS DE DWORKIN, HABERMAS Y SINGER (Patentability of the Human Genome: An Absurd \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tecnologia e direito/Adriane Medianeira Toaldo, Caroline St\u00e9phanie Francis \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health to the way of the Inter-American Court of Human Rights: An exploration of the jurisprudence, until 2021, on purpose article 26 of the American Convention on Human Rights",
                "citation": "Direcci\u00f3n de Publicaciones, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B-QpibgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}