{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ezuHKksAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dr. Enrique Sologuren Ins\u00faa",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ezuHKksAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de Los Andes",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Estudios del discurso acad\u00e9mico y profesional",
        "Ling\u00fc\u00edstica aplicada",
        "Did\u00e1ctica de la lengua",
        "pragm\u00e1tica de la interacci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "homepage": "http://www.enriquesologuren.cl/",
    "citedby": 366,
    "citedby5y": 346,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2009": 3,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 3,
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 2,
        "2018": 4,
        "2019": 30,
        "2020": 26,
        "2021": 85,
        "2022": 97,
        "2023": 84,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LYs24xAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Natalia Castillo Fadic",
            "affiliation": "Profesora asociada, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PHAib6MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "RENE VENEGAS VEL\u00c1SQUEZ",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lexz9BMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Federico Navarro",
            "affiliation": "Universidad de O'Higgins"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zK3rvY0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernanda Uribe Gajardo",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DnfIVU0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paula Morgado Fern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Universidad de Chile, Programa de Alfabetizaci\u00f3n Acad\u00e9mica FCFM"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vUP5i-IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Lillo-Fuentes",
            "affiliation": "PUCV"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GgEFmHgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sof\u00eda Zamora Herrera",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fNdjYCoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Atria",
            "affiliation": "MPhil/PhD student, University College London"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tiGziuwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Erika Diaz-Suazo",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD DE PLAYA ANCHA"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La implementaci\u00f3n de metodolog\u00edas activas de ense\u00f1anza-aprendizaje en educaci\u00f3n superior para el desarrollo de las competencias gen\u00e9ricas de innovaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en los \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuaderno de Pedagog\u00eda Universitaria 16 (32), 19-34, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11291844973518508960",
            "cites_id": [
                "11291844973518508960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuentros con la escritura en el ingreso a la educaci\u00f3n superior: representaciones sociales de los estudiantes en seis \u00e1reas de conocimiento",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ib\u00e9rica 38 (fall), 75-98, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3760005507658158285",
            "cites_id": [
                "3760005507658158285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The process of academic literacy in Civil Engineering Computer Science.  An approach to academic writing and its genres in a learning community",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "C\u00edrculo de ling\u00fc\u00edstica aplicada a la comunicaci\u00f3n CLAC 74 (2), 195-220, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14358954220342623141",
            "cites_id": [
                "14358954220342623141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El curso basal de competencias comunicativas  en Derecho: Ense\u00f1anza de la escritura acad\u00e9mica  desde un enfoque mixto e interdisciplinar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 6 (1), 129-152, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5413079984295592839",
            "cites_id": [
                "5413079984295592839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00e9xico frecuente, riqueza l\u00e9xica y estereotipos sobre la lectura de profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Logos (La Serena) 30 (1), 69-85, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10167219983862017430",
            "cites_id": [
                "10167219983862017430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura en y a trav\u00e9s de las disciplinas: la comprensi\u00f3n de g\u00e9neros acad\u00e9micos escritos. Una exploraci\u00f3n al \u00e1mbito desde algunas teor\u00edas y modelos de comprensi\u00f3n del discurso \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Investigaciones Sobre Lectura 2 (14), 42-74, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=879536061964722101",
            "cites_id": [
                "879536061964722101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APPROCHE DE L\u2019ECRIT ACADEMIQUE DANS UN MILIEU D\u2019APPRENTISSAGE DE L\u2019INGENIERIE CIVILE EN INFORMATIQUE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Policromias - Revista de Estudos do Discurso, Imagem e Som 4 (2), 51-65, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14358477520776431360",
            "cites_id": [
                "14358477520776431360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9neros de formaci\u00f3n en el ciclo capstone de Ingenier\u00eda Civil Inform\u00e1tica: Exploraciones al curriculum",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (41), 167-198, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3858259870193140652",
            "cites_id": [
                "3858259870193140652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura acad\u00e9mica en tres escuelas de ingenier\u00eda chilenas: la familia \u2018Informe t\u00e9cnico\u2019 como macrog\u00e9nero discursivo en el \u00e1rea de Ingenier\u00eda Civil Inform\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educatio Siglo XXI 39 (1), 107-130, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8457547143645279536",
            "cites_id": [
                "8457547143645279536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformados por la escritura: Concepciones de estudiantes universitarios a trav\u00e9s del curr\u00edculum y de las etapas formativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Multilingual contributions to writing research. Toward an equal academic \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14485780517282216656",
            "cites_id": [
                "14485780517282216656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00e9xico frecuente, riqueza l\u00e9xica y estereotipos sobre la lectura de profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 30 (1), 69-85, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4464076047096365828",
            "cites_id": [
                "4464076047096365828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de escritura en la universidad: g\u00e9neros de formaci\u00f3n acad\u00e9mica en la carrera de ingenier\u00eda civil inform\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Unpublished PhD Thesis in Linguistics. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10127267424373558143",
            "cites_id": [
                "10127267424373558143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading in and across disciplines: comprehension of written academic texts. Exploring the field from some comprehension theories and models of written discourse",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Granada, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2214085444787724004",
            "cites_id": [
                "2214085444787724004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n del Ethos en informes de laboratorio producidos por estudiantes universitarios: contrastes en el discurso acad\u00e9mico en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Letras de hoje 54 (3), 369-384, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16730825934324264825",
            "cites_id": [
                "16730825934324264825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lexicograf\u00eda chilena finisecular. Voces usadas en Chile de An\u00edbal Echeverr\u00eda y Reyes (1900)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 113-137, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8742917720907357192",
            "cites_id": [
                "8742917720907357192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lexicograf\u00eda chilena finisecular. Voces usadas en Chile de An\u00edbal Echeverr\u00eda y Reyes (1900)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 113-137, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8742917720907357192",
            "cites_id": [
                "8742917720907357192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estructura de las sentencias judiciales como un problema de lenguaje claro",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ius et Praxis 28 (3), 228-247, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2358992884434902319",
            "cites_id": [
                "2358992884434902319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Ingenieros y Los Textos: Propuesta de Ense\u00f1anza de la Escritura Acad\u00e9mica a Partir de los Prop\u00f3sitos Comunicativos del G\u00e9nero",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Latin American Journal off International Affairs 9 (2), 108-129, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7008155459204780683",
            "cites_id": [
                "7008155459204780683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maps of student genres in engineering: a didactic model forteaching academic and professional Spanish language",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Language Value 12 (1), 112-147, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2045269207276887409",
            "cites_id": [
                "2045269207276887409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reformulador en el espa\u00f1ol de Chile: una propuesta de clasificaci\u00f3n funcional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=107688329903028020",
            "cites_id": [
                "107688329903028020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lengua mapuche frente a una pol\u00edtica ind\u00edgena urbana: marco legal, acci\u00f3n p\u00fablica y planificaci\u00f3n idiom\u00e1tica en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "UniverSOS 8, 157-168, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5759620409391848436",
            "cites_id": [
                "5759620409391848436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marcadores epist\u00e9micos en el g\u00e9nero trabajo final de grado en espa\u00f1ol: variaci\u00f3n disciplinar en la escritura de formaci\u00f3n acad\u00e9mica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 235-258, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16784659280304949086",
            "cites_id": [
                "16784659280304949086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entonces \u00bfc\u00f3mo lo describo? \u2013 modelo ret\u00f3rico discursivo del g\u00e9nero informe de proyecto en espa\u00f1ol: una aproximaci\u00f3n a la escritura acad\u00e9mica en ingenier\u00eda civil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "DELTA 37 (3), 1-33, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4398490472465310357",
            "cites_id": [
                "4398490472465310357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPRENDER TEXTOS ESCRITOS\u00bfUNA COMPETENCIA AISLADA? EL RESUMEN Y LA ALFABETIZACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA: UN ACERCAMIENTO PRELIMINAR A LA CONEXI\u00d3N COMPRENSI\u00d3N DE TEXTOS-PRODUCCI\u00d3N TEXTUAL",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tonos Digital 39 (2), 1-28, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13232404285629081965,10344892979042426677",
            "cites_id": [
                "13232404285629081965",
                "10344892979042426677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pret\u00e9rito imperfecto de subjuntivo en el espa\u00f1ol de Chile: \u00bfexiste alternancia libre entre las desinencias -ra y -se?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Onom\u00e1zein 42 (4), 153-171, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14026278948591178560",
            "cites_id": [
                "14026278948591178560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oralidad acad\u00e9mica y metadiscurso: Estrategias discursivas en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Frankfurt: Editorial Acad\u00e9mica Espa\u00f1ola, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10874709875323343470",
            "cites_id": [
                "10874709875323343470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias socioemocionales en la identidad profesional de los profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17074199667533751781",
            "cites_id": [
                "17074199667533751781"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipos y formas de retroalimentaci\u00f3n en informes de laboratorio en ingenier\u00eda el\u00e9ctrica: aproximaci\u00f3n a la producci\u00f3n de un g\u00e9nero de formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13930157579019649255",
            "cites_id": [
                "13930157579019649255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEPARTAMENTALIZACI\u00d3N EN EL APRENDIZAJE DEL DISCURSO ACAD\u00c9MICO: UNA EXPERIENCIA CHILENA PARA LA ALFABETIZACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA Y PROFESIONAL EN INGENIER\u00cdA Y CIENCIAS",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Linguagens & Letramentos 6 (1), 31-55, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17423373292295409937",
            "cites_id": [
                "17423373292295409937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y T\u00fa/Voh \u00bfC\u00f3mo estai? F\u00f3rmulas de tratamiento en el acto comunicativo de saludar. El caso del voseo pronominal en j\u00f3venes chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El voseo en Am\u00e9rica: origen, usos y aplicaci\u00f3n 1, 131-164, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5540666818624550101",
            "cites_id": [
                "5540666818624550101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ORDEN DE PALABRAS EN LOS ESTUDIOS GRAMATICALES: UN RECORRIDO A TRAV\u00c9S DE DIFERENTES PERSPECTIVAS LING\u00dc\u00cdSTICAS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico 1 (68), 123-146, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10156890652379619760",
            "cites_id": [
                "10156890652379619760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones del metadiscurso en la co-construcci\u00f3n identitaria en ex\u00e1menes universitarios orales finales de pregrado: un estudio de caso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Calidosc\u00f3pio 15 (2), 269-283, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2481901839208543990",
            "cites_id": [
                "2481901839208543990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La deixis de primera persona en la construcci\u00f3n discursiva del estudiante universitario",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios del Discurso, 33, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1419984195076313757",
            "cites_id": [
                "1419984195076313757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Student writing in the engineering curriculum: discursive rhetorical model of the laboratory report genre in Spanish",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1303280, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13811415652902929172",
            "cites_id": [
                "13811415652902929172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Types and forms of feedback for lab reports in electrical engineering: an approach to the production of a training genre",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CIRCULO DE LINGUISTICA APLICADA A LA COMUNICACION, 221-234, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6763485541363390521",
            "cites_id": [
                "6763485541363390521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer, hablar y escribir de manera efectiva en contextos acad\u00e9micos:Consejos de Armadillo Lab para las Ciencias e Ingenier\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Chile / 978-956-19-1188-8, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1269863113248941095",
            "cites_id": [
                "1269863113248941095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentaci\u00f3n discurso: movimientos, estrategias y recursos en la oralidad acad\u00e9mica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico, 132-165, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11326977269650162774",
            "cites_id": [
                "11326977269650162774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de retroalimentaci\u00f3n para la producci\u00f3n del g\u00e9nero de formaci\u00f3n \u201cInforme de Proyecto\u201d en Ingenier\u00eda y Ciencias: explorando el aula universitaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 62 (2), 114-139, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1777242493379149644",
            "cites_id": [
                "1777242493379149644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de escribir una sentencia judicial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 9 (2), 111-131, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2515658188128263680",
            "cites_id": [
                "2515658188128263680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones ret\u00f3ricos y ense\u00f1anza de la escritura disciplinar en espa\u00f1ol basada en corpus",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica de corpus en espa\u00f1ol/The Routledge Handbook of Spanish Corpus \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17740389622768682939",
            "cites_id": [
                "17740389622768682939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biliteracidad Avanzada en la Escritura Acad\u00e9mica de Usuarios Biling\u00fces de Sueco y de Espa\u00f1ol como Lengua de Herencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "University Press of Colorado, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12581557047699513161",
            "cites_id": [
                "12581557047699513161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Other floors, other voices: A textography of a small university building.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuaderno de Pedagog\u00eda Universitaria 17 (34), 142-147, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6510681992592376298",
            "cites_id": [
                "6510681992592376298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EVALUACI\u00d3N DE LAS COMPETENCIAS GEN\u00c9RICAS DE INNOVACI\u00d3N Y COMUNICACI\u00d3N EN EL PRIMER CICLO DE INGENIER\u00cdA Y CIENCIAS: UNA INTEGRACI\u00d3N CURRICULAR COMPLEJA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educere et Educare 15 (35), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1866000598788997448",
            "cites_id": [
                "1866000598788997448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de un programa de aprendizaje colaborativo en una universidad chilena: desaf\u00edos e impacto en programas de pregrado de Ingenier\u00eda y Ciencias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educationis Momentum 5 (1), 19-55, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1977417293067210485",
            "cites_id": [
                "1977417293067210485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo ret\u00f3rico-discursivo para el g\u00e9nero art\u00edculo de investigaci\u00f3n en derecho: El discurso acad\u00e9mico sobre la igualdad en la doctrina jur\u00eddica nacional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista signos 56 (112), 325-350, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How Are Socioemotional Competencies Taught in Initial Teacher Education? Affectivity, Learning, and Didactics of Emotions in the University Classroom",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Affectivity and Learning: Bridging the Gap Between Neurosciences, Cultural \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnographies of Academic Writing Research. I. Guill\u00e9n-Galve & A. Bocanegra-Valle (Eds.). John Benjamins, 2021. 162 pages. ISBN 9789027210067, 9789027210074 and 9789027258410",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ib\u00e9rica, 261-265, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Back to the Initial Condition: Experiences that Trigger the Need to Develop Language Skills Among University Spanish Students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Humanetten, 225-261, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias socioemocionales en la construcci\u00f3n de la identidad profesional de los profesores de ense\u00f1anza media en formaci\u00f3n: un estudio exploratorio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La cultura y el humanismo del siglo XXI, 431-442, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de escribir una sentencia judicial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARAPP: An\u00e1lisis y resumen Autom\u00e1tico de Pol\u00edticas de Privacidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Linguam\u00e1tica 14 (2), 23-35, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de escritura IV",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Educaci\u00f3n, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocolos para la redacci\u00f3n de informes de laboratorio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad del Desarrollo, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de normalizaci\u00f3n de formato y escritura de la memoria o tesis: todo lo que debes saber para iniciar el proceso de escritura de la memoria y/o tesis en la FCFM",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Ciencias F\u00edsicas y Matem\u00e1ticas. Biblioteca \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza del g\u00e9nero Tesina (TFG) en Ingenier\u00eda Civil-Miner\u00eda: Recursos para la escritura acad\u00e9mica en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "So how do i describe it?-a discursive rhetorical model of the project report genre in spanish: an approach to academic writing in civil engineering",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 37, e202153368, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura acad\u00e9mica en tres escuelas de ingenier\u00eda: la familia \u2018Informe t\u00e9cnico\u2019como macrog\u00e9nero discursivo en el \u00e1rea de Ingenier\u00eda Civil Inform\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Murcia. Servicio de Publicaciones, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic writing in three Chilean engineering schools: The \u2018technical report\u2019family as a discourse macrogenre in Computer Science Civil Engineering",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educatio Siglo XXI 39 (1), 107-130, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a Other floors, other voices: A textography of a small university building",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuaderno de Pedagog\u00eda Universitaria, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE WAY AHEAD IN LANGUAGES FOR SPECIFIC PURPOSES",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Language 12 (1), 1-29, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frequent vocabulary, lexical richness and stereotypes of reading in training teachers",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "UNIV SERENA, FAC HUMANIDADES, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer, hablar y escribir de manera efectiva en contextos acad\u00e9micos: consejos de Armadillo Lab para las ciencias e ingenier\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Ciencias F\u00edsicas y Matem\u00e1ticas, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender textos escritos\u00bf una competencia aislada? El resumen y la alfabetizaci\u00f3n acad\u00e9mica: un acercamiento preliminar a la conexi\u00f3n comprensi\u00f3n de textos-producci\u00f3n textual.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tonos digital: revista de estudios filol\u00f3gicos, 3, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS INGENIEROS Y LOS TEXTOS: PROPUESTA DE ENSE\u00d1ANZA DE LA ESCRITURA ACAD\u00c9MICA A PARTIR DE LOS PROP\u00d3SITOS COMUNICATIVOS DEL G\u00c9NERO ENGINEERS AND TEXTS: PROPOSAL TO TEACH \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Lat. Am. J. Int. Aff.\u2013Vol 9 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Writing encounters at Higher Education entry: Students' social representations in six areas of knowledge",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bazerman, C., J. Little, L. Bethel, T. Chavkin, D. Fouquette y J. Garu\ufb01s. (2016). Escribir a trav\u00e9s del curriculum. Una gu\u00eda de referencia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rese\u00f1a del libro Revista Latinoamericana de Estudios del Discurso, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00edas para Escribir el Informe Final de Proyecto de T\u00edtulo de Ingenier\u00eda Civil Inform\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Imperfect Subjunctive in Chilean Spanish: Is There Free Alternation between-ra and-se Desinences?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The process of academic literacy in Civil Engineering Informatics: An approach to academic writing and its genres in a learning community",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "C\u00edrculo de ling\u00fc\u00edstica aplicada a la comunicaci\u00f3n, 195-220, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Charles Bazerman, Joseph Little, Lisa Bethel, Teri Chavkin, Danielle Fouquette y Janet Garufis: Escribir a trav\u00e9s del Curr\u00edculum. Una gu\u00eda de referencia (2016)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios del Discurso 18 (1), 143-151, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functions of metadiscourse in the co-construction of identity in oral final undergraduate university exams: A case study",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Calidosc\u00f3pio 15 (2), 269, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beca de Doctorado de Sologuren-Insua, Enrique",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ejemplo en el examen oral final de pregrado. Una aproximaci\u00f3n funcional de g\u00e9nero.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios del discurso en Am\u00e9rica latina. Homenaje a Anamar\u00eda Harvey. 1, 43-66, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERACCI\u00d3N Y DISCURSOS EN LA ACADEMIA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "VII Encuentro Nacional de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Estudios del \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lengua mapuche frente a una pol\u00edtica ind\u00edgena urbana: marco legal, acci\u00f3n p\u00fablica y planificaci\u00f3n idiom\u00e1tica en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL METADISCURSO Y SUS MANIFESTACIONES LINGUISTICAS EN DEFENSAS ORALES DE PRIMER GRADO EN DOS CULTURAS ACADEMICAS",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El metadiscurso y sus manifestaciones ling\u00fc\u00edsticas en defensas orales de primer grado en dos culturas acad\u00e9micas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHILEAN FIN-DE-SIECLE LEXICOGRAPHY. VOCES USADAS EN CHILE BY ANIBAL ECHEVERRIA Y REYES (1900)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ONOMAZEIN, 113-137, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia el diccionario de locuciones del espa\u00f1ol de Chile: Una propuesta lexicogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cuadernos de Letras 1, 5-16, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00edrculo de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Comunicaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Swales, JM (2018). Other floors, other voices: A textography of a small university building. University of Michigan Press.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones del metadiscurso en la co-construcci\u00f3n identitaria en ex\u00e1menes universitarios orales finales de pregrado: un estudio de caso1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El curso basal de competencias comunicativas en Derecho: Ense\u00f1anza de la escritura acad\u00e9mica desde un enfoque mixto e interdisciplinar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias socioemocionales en la identidad profesional de los profesores en formaci\u00f3n _ Socio-Emotional Competencies In Pre-Service Teachers\u2019 Professional Identity",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00c1GINAS WEB COMO HERRAMIENTA DE ADAPTACI\u00d3N A LA ESCRITURA ACAD\u00c9MICA EN LA CARRERA DE DERECHO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "11 Transformados por la Escritura: Concepciones de Estudiantes Universitarios de las Etapas Formativas",
                "citation": "MULTILINGUAL CONTRIBUTIONS TO WRITING RESEARCH: TOWARD AN EQUAL ACADEMIC \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCATIONIS MOMENTUM",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANAMAR\u00cdA HARVEY PATRICIA BAEZA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE WAY AHEAD IN LANGUAGES FOR SPECIFIC PURPOSES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maps of student genres in engineering: a didactic model for teaching academic and professional Spanish language Enrique Sologuren Ins\u00faa 112-147 Book Reviews From the Guest \u2026",
                "citation": "No Template, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00e9xico frecuente, riqueza l\u00e9xica y estereotipos sobre la lectura de profesores en formaci\u00f3n Frequent vocabulary, lexical richness and stereotypes of reading in training teachers",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos desaf\u00edos para las ciencias en la sociedad actual: comunicaci\u00f3n, dilemas \u00e9ticos y creatividad",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LENGUAS MODERNAS 49 (PRIMER SEMESTRE 2017)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The core course of communication skills in Law: Academic writing teaching from a mixed and interdisciplinary approach",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE REFORMULATION MARKER OF EXPLANATION IN CHILEAN SPANISH: A PROPOSAL FOR FUNCTIONAL CLASSIFICATION",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ezuHKksAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}