{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hfcwu1MAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maria de los Angeles Avaria Benapres",
    "affiliation": "Escuela de Postgrado Universidad de los Andes",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Neurologia Pediatrica",
        "Enfermedades Neuromusculares",
        "Desarrollo Infantil"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "homepage": "https://www.uandes.cl/carrera/escuela-post-grado-medicina/",
    "citedby": 571,
    "citedby5y": 184,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 15,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2000": 2,
        "2001": 6,
        "2002": 3,
        "2003": 4,
        "2004": 7,
        "2005": 11,
        "2006": 7,
        "2007": 10,
        "2008": 10,
        "2009": 9,
        "2010": 13,
        "2011": 25,
        "2012": 28,
        "2013": 26,
        "2014": 32,
        "2015": 26,
        "2016": 43,
        "2017": 46,
        "2018": 57,
        "2019": 34,
        "2020": 33,
        "2021": 32,
        "2022": 44,
        "2023": 32,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos biol\u00f3gicos del desarrollo psicomotor",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pediatr\u00eda (Santiago de Chile), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18026824399924682460",
            "cites_id": [
                "18026824399924682460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A prospective cohort study of the prevalence of growth, facial, and central nervous system abnormalities in children with heavy prenatal alcohol exposure",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Alcoholism: Clinical and Experimental Research 36 (10), 1811-1819, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1898291338772725776",
            "cites_id": [
                "1898291338772725776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Par\u00e1lisis cerebral",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Pediatr\u00eda Electr\u00f3nica 11 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7155869187579388999",
            "cites_id": [
                "7155869187579388999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peripheral nerve conduction abnormalities in children exposed to alcohol in utero",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "The Journal of pediatrics 144 (3), 338-343, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6803444721311409780",
            "cites_id": [
                "6803444721311409780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pediatr\u00eda del desarrollo y comportamiento",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pediatr\u00eda (Santiago de Chile) 2 (1), http://www.revistapediatria.cl/, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2343496465984868756",
            "cites_id": [
                "2343496465984868756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dominantly inherited tubular aggregate myopathy",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "The Journal of Pathology 168 (4), 397-403, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8148146023365268278",
            "cites_id": [
                "8148146023365268278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo psicomotor",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista chilena de Pediatr\u00eda 70 (2), 162-167, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5320217899250265982",
            "cites_id": [
                "5320217899250265982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n del estado epil\u00e9ptico convulsivo pedi\u00e1trico y su manejo antiepil\u00e9ptico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (1), 83-93, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12064315642743131799",
            "cites_id": [
                "12064315642743131799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedades neuromusculares en pediatr\u00eda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pediatr\u00eda (Santiago de Chile), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7997212214415716568",
            "cites_id": [
                "7997212214415716568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tardanza en el diagn\u00f3stico de la distrofia muscular de Duchenne en Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Rev Med Chil 127 (1), 65-70, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13690605853175587821",
            "cites_id": [
                "13690605853175587821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dificultad de aprendizaje en el ni\u00f1o",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Rev. pediatr. electr\u00f3n 11 (2), 18-35, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16084220678556303039",
            "cites_id": [
                "16084220678556303039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extinguishing febrile infection-related epilepsy syndrome: pipe dream or reality?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Seminars in neurology 40 (02), 263-272, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16975012174543813217",
            "cites_id": [
                "16975012174543813217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Myotonic dystrophy in a female with myasthenia gravis",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pediatric neurology 36 (6), 421-423, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11640840186393573438",
            "cites_id": [
                "11640840186393573438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Myotonic dystrophy: relative sensitivity of symptoms signs and abnormal investigations.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "The Ulster Medical Journal 63 (2), 151, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6268420669500113100",
            "cites_id": [
                "6268420669500113100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque cl\u00ednico del reci\u00e9n nacido y lactante hipot\u00f3nico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Pediatrica Electronica, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4535375146693124774",
            "cites_id": [
                "4535375146693124774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfrentamiento de macrocefalia en ni\u00f1os",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Rev Ped Elec 11, 41-53, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17619761927669217733",
            "cites_id": [
                "17619761927669217733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aumento de transaminasas: una manifestaci\u00f3n de distrofia muscular de Duchenne",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 83 (3), 258-261, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3921459550560545004",
            "cites_id": [
                "3921459550560545004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Non-dystrophic myotonia Chilean cohort with predominance of the SCN4A Gly1306Glu variant",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Neuromuscular Disorders 30 (7), 554-561, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=437781818059655685",
            "cites_id": [
                "437781818059655685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post exercise myalgias as presentation form of dystrophinopathy",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Medica de Chile 128 (7), 772-777, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=361904986350603376,15394613265224261388",
            "cites_id": [
                "361904986350603376",
                "15394613265224261388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hidrato de cloral y midazolam en sedaci\u00f3n para electroencefalograma en ni\u00f1os de 1 a 5 a\u00f1os",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 66 (4), 204-208, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3484807584083456360",
            "cites_id": [
                "3484807584083456360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Febrile infection-related epilepsy syndrome (fires) with multifocal subcortical infarcts, a new imaging phenotype",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Neuropediatrics 49 (05), 347-352, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7343230382742140733",
            "cites_id": [
                "7343230382742140733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calpainopathy in Chile, first cases reported",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Neuromuscular Disorders 26, S91, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16169507489153817884",
            "cites_id": [
                "16169507489153817884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El resultado obtenido en el TEPSI a los 4 a\u00f1os como herramienta predictiva del aprendizaje de la lectura en primero b\u00e1sico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16065962698041161095",
            "cites_id": [
                "16065962698041161095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Golpe de calor",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pediatr\u00eda (Santiago de Chile), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8284866479909019514",
            "cites_id": [
                "8284866479909019514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de baclofeno en el tratamiento de espasticidad de origen cerebral",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 67 (5), 206-211, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11746478177499169742",
            "cites_id": [
                "11746478177499169742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of the educational environment in residents of medical specialties in Chilean universities",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista medica de Chile 150 (3), 381-390, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7241774005406382534",
            "cites_id": [
                "7241774005406382534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chloral hydrate or midazolam to induce sleep for electroencephalographic records",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 66, 204-204, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4353169900358055785",
            "cites_id": [
                "4353169900358055785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hypothyroid myopathy. Communication of 4 cases",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista Medica de Chile 122 (1), 75-81, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11282996372804594500",
            "cites_id": [
                "11282996372804594500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chagasic granuloma of the brain in a patient with lymphoblastic leukemia",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista Medica de Chile 116 (7), 676-680, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13514818131924424335",
            "cites_id": [
                "13514818131924424335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedades Neuromusculares en el reci\u00e9n nacido en Men\u00e9ndez P",
                "citation": "Hern\u00e1ndez M., Pinto F Neurolog\u00eda Perinatal, Editorial Medigraphia 2002 \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9102010509401533577",
            "cites_id": [
                "9102010509401533577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del ambiente educacional de postgrado en residentes de especialidades m\u00e9dicas de universidades chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (3), 381-390, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12732078600654915471",
            "cites_id": [
                "12732078600654915471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ultrasonido: una alternativa en la evaluaci\u00f3n del diafragma en ni\u00f1os con distrofia muscular de Duchenne",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de radiolog\u00eda 17 (1), 37-43, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4805087136815358508",
            "cites_id": [
                "4805087136815358508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mialgias post ejercicio como forma de presentaci\u00f3n de una distrofinopat\u00eda.: Case report.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 128 (7), 772-777, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10281693029017489624",
            "cites_id": [
                "10281693029017489624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado epil\u00e9ptico no convulsivo en ni\u00f1os",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 66 (5), 260-264, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5237518073309059318",
            "cites_id": [
                "5237518073309059318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n, etiolog\u00eda, epidemiolog\u00eda, pron\u00f3stico y evoluci\u00f3n de distrofias en la infancia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Enfermedades neuromusculares: Bases para la intervenci\u00f3n 17, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17948147085144073194",
            "cites_id": [
                "17948147085144073194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastorno parox\u00edstico no epil\u00e9ptico en paciente referido por sospecha de epilepsia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. chil. psiquiatr. neurol. infanc. adolesc.(Impr.), 35-53, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo psicomotor a los 18 meses de edad cronol\u00f3gica en reci\u00e9n nacidos de pret\u00e9rminos extremos: comparaci\u00f3n entre edad cronol\u00f3gica y edad corregida",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. chil. psiquiatr. neurol. infanc. adolesc.(Impr.), 8-20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Febrile Infection-Related Epilepsy Syndrome",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Pediatric Epilepsy 8 (03), 083-092, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Tiempo de Cambios?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev. chil. psiquiatr. neurol. infanc. adolesc.(Impr.), 7-9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuromyopathy with cataracts and glaucoma: A novel syndrome caused by recessive mutations in POLG1",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Neuromuscular Disorders 26, S174, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Management of pediatric status epilepticus Revisi\u00f3n del estado epileptic convulsivo pedi\u00e1trico y su manejo antiepil\u00e9ptico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genome editing to treat mitochondrial DNA disorders",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e502-e503, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical spectrum of chronic inflammatory demyelinating polyradiculoneuropathy (cidp) in a chilean pediatric cohort",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e338, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pediatric Myasthenia Gravis (MG), not very different from adult presentation",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e329, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transaminases increase: A manifestation of Duchenne's muscular dystrophy Aumento de transaminasas: Una manifestaci\u00f3n de distrofia muscular de Duchenne",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New diagnosis in Chilean population: congenital myasthenic syndromes",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Myotonic dystrophy in a girl with generalized myasthenia gravis",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "NEUROMUSCULAR DISORDERS 15 (9-10), 733-733, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Glutaric aciduria type 1: Analysis of 9 patients diagnosed in Chile",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 150, S289, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Schizencephaly: Clinical and Neuroimaging Analysis of 21 Cases in Children 2.09",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Epilepsia 38, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Baclofen in spastic cerebral palsy",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 67, 206-211, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Non convulsive status epilepticus",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 66, 260-264, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brote epid\u00e9mico de meningitis por echovirus 30 en la Region Metropolitana: 1993",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Rev. chil. infectol, 223-7, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOMINANTLY INHERITED TUBULAR AGGREGATE MYOPATHY",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "JOURNAL OF PATHOLOGY 164 (4), A364-A364, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infarto cerebral embolico de probable origen cardiaco",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 58 (5), 404-408, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nemaline myopathy in childhood. Presentation of a case",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Boletin medico del Hospital Infantil de Mexico 41 (5), 294-297, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dificultad de aprendizaje en el ni\u00f1o",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfCu\u00e1ndo preocuparnos si el ni\u00f1o no logra alg\u00fan hito del desarrollo?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pediatr\u00eda del desarrollo y comportamiento",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hfcwu1MAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}