{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "LwhGuzAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Zenaida M. Su\u00e1rez M.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=LwhGuzAAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de los Andes, Chile",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Vanguardias literarias",
        "estudios de g\u00e9nero",
        "discurso"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "citedby": 21,
    "citedby5y": 12,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 3,
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 0,
        "2019": 1,
        "2020": 7,
        "2021": 1,
        "2022": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objetualismo en Juan Luis Mart\u00ednez: el significante palpable",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 83-98, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9706789792533022704",
            "cites_id": [
                "9706789792533022704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva novela, paradigma del polimorfismo textual",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 29-45, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3798912074729970472",
            "cites_id": [
                "3798912074729970472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comamos el fruto prohibido y regocij\u00e9monos: identidad y religiosidad en la obra de Roxana Miranda Rupailaf",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "MATEO DEL PINO, \u00c1ngeles; PASCUAL SOLER, Mar\u00eda Nieves Pascual (Coords \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8978183309896912405",
            "cites_id": [
                "8978183309896912405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huellas m\u00edsticas en \u00abDesolaci\u00f3n\u00bb. Una relectura mistraliana a trav\u00e9s de san Juan de la Cruz",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Hipogrifo: Revista de Literatura y Cultura del Siglo de Oro 6 (2), 525-538, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1440490632426502311",
            "cites_id": [
                "1440490632426502311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Nada es bastante real para un fantasma\u201d: Enrique Lihn y La nueva novela",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 163-177, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Alpha (Osorno), 275-277, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ra\u00fal ZURITA. Ver\u00e1s (Pr\u00f3logo de H\u00e9ctor Hern\u00e1ndez Montecinos). Santiago: Ediciones Biblioteca Nacional, 2016, 260 pp.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ALPHA: Revista de Artes, Letras y Filosof\u00eda, 275-277, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Nueva novela, un texto polim\u00f3rfico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alicia Salomone. Memoria e imaginaci\u00f3n po\u00e9tica en el cono sur (1960-2010). Buenos Aires: Ediciones Corregidor, 2015",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Taller de Letras, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" Nueva novela\", un texto polim\u00f3rfico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" La Nueva Novela\". Retazos neobarroc\" os en una obra de todos los tiempos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "\u00c1ngeles maraqueros: trazos neobarroc-ch-os en las po\u00e9ticas latinoamericanas \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LwhGuzAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}