{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "lZNmVEEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luciano Gar\u00f3falo",
    "affiliation": "PhD from Universidad de los Andes, Chile",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Ancient Philosophy",
        "Philosophical logic and Phenomenology"
    ],
    "email_domain": "@miuandes.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 4,
        "2021": 1,
        "2022": 1,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La concepci\u00f3n aristot\u00e9lica de la verdad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Apuntes filos\u00f3ficos 26 (50), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lZNmVEEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4487510303380376122",
            "cites_id": [
                "4487510303380376122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno a la teor\u00eda de la significaci\u00f3n en las Investigaciones l\u00f3gicas de Husserl",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Apuntes Filos\u00f3ficos 25 (49), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lZNmVEEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10795704907266750364",
            "cites_id": [
                "10795704907266750364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transparencia, apertura y conciencia: el esclarecimiento de s\u00ed mismo en Sein und Zeit",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Philosophia 81 (2), 9-39, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lZNmVEEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El\" espacio l\u00f3gico\" de la percepci\u00f3n en Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos salmantinos de filosof\u00eda 46, 143-163, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lZNmVEEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la l\u00f3gica a la ontolog\u00eda. El concepto de verdad en la obra temprana de Martin Heidegger",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ejercicios del pensar, 55-76, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lZNmVEEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda aristot\u00e9lica de las pasiones en la Ret\u00f3rica: el caso de ph\u00f3bos.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Apuntes Filos\u00f3ficos 26 (51), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lZNmVEEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jean Grondin (2008):\u00bf Qu\u00e9 es la Hermen\u00e9utica? Barcelona. Herder Editorial. 173 pp.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Apuntes Filos\u00f3ficos 21 (40), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lZNmVEEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}