{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "NTB8pF4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gabriela Rossi",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=NTB8pF4AAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad de los Andes (Chile)",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Philosophy",
        "Ancient Philosophy",
        "Ethics",
        "Ancient Metaphysics",
        "Ancient Causality"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "homepage": "https://pucv.academia.edu/GRossi",
    "citedby": 174,
    "citedby5y": 100,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2006": 3,
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 2,
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 5,
        "2014": 8,
        "2015": 12,
        "2016": 5,
        "2017": 10,
        "2018": 20,
        "2019": 13,
        "2020": 9,
        "2021": 34,
        "2022": 25,
        "2023": 17,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El azar seg\u00fan Arist\u00f3teles: estructuras de la causalidad accidental en los procesos naturales y en la acci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=997710979689205741,15260824376788306208",
            "cites_id": [
                "997710979689205741",
                "15260824376788306208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Going through Aporiai: The Critical Use of Aristotle\u2019s Dialectic",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Oxford Studies in Ancient Philosophy 52, 209-256, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12192849526842574663,6137071926806692162",
            "cites_id": [
                "12192849526842574663",
                "6137071926806692162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas notas sobre la discusi\u00f3n con los el\u00e9atas en F\u00edsica I de Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda 20 (1), 137-159, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=176993790614148470",
            "cites_id": [
                "176993790614148470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chance and Accidental Causes in Aristotle: Metaph. E 3 in the Light of the Concept of Tyche.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fate, Chance, and Fortune in Ancient Thought, 41-62, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5619733297604499433,18156611335349232840",
            "cites_id": [
                "5619733297604499433",
                "18156611335349232840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arist\u00f3teles y la lluvia, una vez m\u00e1s",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Di\u00e1noia, 91-123, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2317872691778340753",
            "cites_id": [
                "2317872691778340753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre lo accidental y lo aparente: la peculiar constelaci\u00f3n causal del azar seg\u00fan Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "T\u00f3picos 30, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15692062548284977827",
            "cites_id": [
                "15692062548284977827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESANUDANDO ARGUMENTOS. LAS APLICACIONES FIL\u00d3SOFICAS DE LA DIAL\u00c9CTICA SEG\u00daN LAS\" REFUTACIONES SOF\u00cdSTICAS\"",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "M\u00e9thexis 19, 79-109, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6189533011008983896",
            "cites_id": [
                "6189533011008983896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los tratamientos de lo involuntario en las \u00e9ticas de Arist\u00f3teles: una cuesti\u00f3n de m\u00e9todos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ideas y valores 61 (150), 203-228, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10615678737900464501,5798288251356383334",
            "cites_id": [
                "10615678737900464501",
                "5798288251356383334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfRet\u00f3rica o verdad? La \u201ctercera v\u00eda\u201d de Plat\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Filosof\u00eda, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8992439021921448677",
            "cites_id": [
                "8992439021921448677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n en la filosof\u00eda antigua: \u00c9tica, ret\u00f3rica y arte en la formaci\u00f3n del ciudadano",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mi\u00f1o y D\u00e1vila, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14462561041060017038",
            "cites_id": [
                "14462561041060017038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nature and the Best Life.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14353107645988668622,3267935592169457130",
            "cites_id": [
                "14353107645988668622",
                "3267935592169457130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la funci\u00f3n de las emociones en animales no racionales: explicaciones aristot\u00e9licas sin Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anales del Seminario de Historia de la Filosof\u00eda 36 (3), 595-615, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=99225105046180982",
            "cites_id": [
                "99225105046180982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Causal Structure of Emotions in Aristotle: Hylomorphism, Causal Interaction between Mind and Body, and Intentionality",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Soul and Mind in Greek Thought. Psychological Issues in Plato and Aristotle \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12556032805444774612",
            "cites_id": [
                "12556032805444774612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfSer Por Azar O Producirse Por Azar? Una reconstrucci\u00f3n de algunos aspectos de la discusi\u00f3n de Arist\u00f3teles contra el materialismo a la luz del problema del azar",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Elenchos 32 (1), 21-54, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5873673025384039552",
            "cites_id": [
                "5873673025384039552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Method of Resolutions: Rereading NE 7.1, 1145b2\u20137",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Phronesis 67 (1), 27-61, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17066915951082980185",
            "cites_id": [
                "17066915951082980185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las bases naturales de la virtud en arist\u00f3teles. Una lectura no naturalista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Kriterion: Revista de Filosofia 61 (147), 723-746, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7914134634544939925",
            "cites_id": [
                "7914134634544939925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aristotle on Untying Arguments",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Logik, Naturphilosophie, Dialektik. Neue internationale Beitr\u00e4ge zur \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17791210974182464200",
            "cites_id": [
                "17791210974182464200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre dos tratamientos aristot\u00e9licos de los argumentos aparentes: el caso de la Composici\u00f3n y la Divisi\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Nova tellus 29 (1), 41-74, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6617060665920770982",
            "cites_id": [
                "6617060665920770982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poner el fin \u00faltimo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Praxis e interpretaci\u00f3n, 139-160, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parts of the Soul and the Relation between Reason and Emotionality in Aristotelian Virtue",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Acta Philosophica 31 (1), 119-142, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las partes del alma y la relaci\u00f3n entre raz\u00f3n y emocionalidad en la virtud aristot\u00e9lica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Las partes del alma y la relaci\u00f3n entre raz\u00f3n y emocionalidad en la virtud \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SHAME IN ARISTOTLE-(M.) Jimenez Aristotle on Shame and Learning to Be Good. Pp. x+ 214. Oxford: Oxford University Press, 2020. Cased,\u00a3 55, US $70. ISBN: 978-0-19-882968-3.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Classical Review 71 (2), 324-326, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the function of emotions in non-rational animals: Aristotelian explanations without Aristotle [Sobre la funci\u00f3n de las emociones en animales no racionales: explicaciones \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shame in Aristotle-(M.) Jimenez, Aristotle on Shame and Learning to Be Good",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Classical Review 71 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L \u201csof\u00edstica\u201d 1, ap\u00fablicopr\u00e1ctica y",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La educaci\u00f3n en la filosof\u00eda antigua: \u00c9tica, ret\u00f3rica y arte en la formaci\u00f3n \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE NATURAL BASES OF VIRTUE IN ARISTOTLE: A NON-NATURALISTIC READING",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "KRITERION-REVISTA DE FILOSOFIA 61 (147), 723-746, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentaci\u00f3n en Arist\u00f3teles: algunos aspectos de su recepci\u00f3n en la moderna l\u00f3gica informal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00c1peiron: estudios de filosof\u00eda, 195-217, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the function of emotions in non-rational animals: Aristotelian explanations without Aristotle",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ANALES DEL SEMINARIO DE HISTORIA DE LA FILOSOFIA 36 (3), 595-615, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL VALOR DEL ESTUDIO DE LA FILOSOF\u00cdA ANTIGUA (A MODO DE PRESENTACI\u00d3N)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "S\u00edntesis. Revista de Filosof\u00eda 1 (2), 1-11, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aristotle on the Indetermination of Accidental Causes and Chance",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Philosophical Research, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salir de la caverna: el porqu\u00e9 de las humanidades.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ensayos en torno al sentido de la educaci\u00f3n, 131-154, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aristotle\u2019s Resolution of the Aporia about Coming-to-be in Physica I, 8",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Eirene. Studia Graeca et Latina 1 (53), 247-271, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racionalidad en el pensamiento Griego",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anuario Filos\u00f3fico 46 (1), 9-19, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nature and Excellence of Character in Aristotle",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nature and the Best Life. Exploring the Natural Bases of Practical \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the Aristotelian treatment of two deceitful arguments: Composition and Division",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Nova tellus 29 (1), 41-74, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 sentido es el azar aristot\u00e9lico \u2018indeterminado\u2019?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Centro de Investigaciones Filos\u00f3ficas, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de los elementos agon\u00edsticos en la dial\u00e9ctica de Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda y teor\u00eda pol\u00edtica, 265-273, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentos aparentes en ret\u00f3rica y dial\u00e9ctica: Una interpretaci\u00f3n de dos planteos de lo falaz en Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad Nacional de La Plata. Facultad de Humanidades y Ciencias de la \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRINCIPIOS PROPIOS Y PRINCIPIOS COMUNES. UNA LECTURA DE FIS. I 7 DE ARIST\u00d3TELES",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "M\u00e9thexis 14, 101-116, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NTB8pF4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}