{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tBamKHkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Angela Novoa-Echaurren",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tBamKHkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de los Andes",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 1,
        "2022": 3,
        "2023": 7,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2VRBG48AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mari\u00e1ngeles Castro S\u00e1nchez",
            "affiliation": "Universidad Austral"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RR3g1u0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Albarello",
            "affiliation": "Professor Universidad Austral - Universidad Nacional de San Mart\u00edn - Universidad del Salvador"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QcVKlA0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Canales-Tapia",
            "affiliation": "UCL-Institute of Education"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica reflexiva docente como m\u00e9todo de investigaci\u00f3n aplicada en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Realidad Educativa 3 (1), 24-45, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12720281059829227540",
            "cites_id": [
                "12720281059829227540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The social dynamics of multiplayer online videogames in Argentinian and Chilean family contexts: The case of Fortnite",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Global Studies of Childhood 11 (4), 302-317, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14422094290390535776",
            "cites_id": [
                "14422094290390535776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagogical uses of digital technologies by pre and in-service teachers: Literature review from a global perspective to the Chilean context",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Proceedings 2 (21), 1335, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12004623784281156671",
            "cites_id": [
                "12004623784281156671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRE-SERVICE AND IN-SERVICE TEACHERS\u2019PEDAGOGICAL PRACTICES WITH DIGITAL TECHNOLOGIES IN CHILEAN CLASSROOMS: A REVISION OF THE LITERATURE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "EDULEARN18 Proceedings, 9524-9531, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4298421707202374859",
            "cites_id": [
                "4298421707202374859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a Model of ICT Reflexive Practice: Investigating Teachers\u2019 User-Generated Contexts and Agency in a K-12 Chilean School",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UCL (University College London), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7685605871678376313",
            "cites_id": [
                "7685605871678376313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexive practices associated with teachers? pedagogical use of ICT: a Chilean case",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proceedings of Teaching and Education Conferences, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11145495345587211256",
            "cites_id": [
                "11145495345587211256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones multimodales y las nuevas alfabetizaciones en la era digital",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Re-presentaciones. Periodismo, Comunicaci\u00f3n y Sociedad, 117-124, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11315042994914263438",
            "cites_id": [
                "11315042994914263438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas alfabetizaciones y desaf\u00edos en la educaci\u00f3n: discusi\u00f3n bibliogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Akad\u00e8meia 15 (2), 51-64, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10064452435838870080",
            "cites_id": [
                "10064452435838870080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher Agency in the Pedagogical Uses of ICT: A Holistic Perspective Emanating from Reflexive Practice",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Education Sciences 14 (3), 254, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las din\u00e1micas familiares en torno a los juegos sociales online: el caso Fortnite",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Signo y Pensamiento 40 (79), 1-16, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las din\u00e1micas familiares en torno al videojuego social Fortnite",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "investigaci\u00f3n educativa 73, 88, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas alfabetizaciones y desaf\u00edos en la educaci\u00f3n: discusi\u00f3n bibliogr\u00e1fica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tBamKHkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}