{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zD9g-EcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "ROMMEL PI\u00d1A",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=zD9g-EcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico de Periodismo, Universidad de los Andes",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Periodismo",
        "medios de comunicaci\u00f3n",
        "comunicaci\u00f3n",
        "digital",
        "educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@miuandes.cl",
    "homepage": "http://www.uandes.cl/",
    "citedby": 5,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 0,
        "2023": 0,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "umU2m0cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Oscar Jaramillo Castro",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zd2Fg_wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermo Bustamante-Pavez",
            "affiliation": "Universidad de Los Andes"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias medi\u00e1ticas para periodistas en tiempos de infoxicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Lat. Am. J. Int. Aff.\u2013Vol 9 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zD9g-EcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=92449888852124029",
            "cites_id": [
                "92449888852124029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo en l\u00ednea",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zD9g-EcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e9roes del Silencio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Periodismo en l\u00ednea, 21-44, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zD9g-EcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista La Ola",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zD9g-EcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}