{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZuOBKJoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Manuel Bernet P\u00e1ez",
    "affiliation": "Profesor de Derecho Comercial y de Derecho de la Libre Competencia, Universidad de los Andes",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Derecho societario. Derecho de la competencia desleal. Propiedad industrial. Derecho de autor"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "citedby": 60,
    "citedby5y": 39,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 2,
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 3,
        "2017": 7,
        "2018": 4,
        "2019": 2,
        "2020": 8,
        "2021": 10,
        "2022": 5,
        "2023": 6,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber de lealtad de los directores y los contratos en conflicto de inter\u00e9s",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 107-153, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11812356434761953573",
            "cites_id": [
                "11812356434761953573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La presentaci\u00f3n comercial en el Derecho de competencia desleal. Evoluci\u00f3n en el Derecho comparado y su protecci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7360095973774362871",
            "cites_id": [
                "7360095973774362871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El gobierno de las sociedades abiertas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 16, 33-57, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1345569213618120719",
            "cites_id": [
                "1345569213618120719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u00e1mbito subjetivo de aplicaci\u00f3n de la Ley de competencia desleal",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ius et praxis 24 (2), 431-468, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1280943705008059385",
            "cites_id": [
                "1280943705008059385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La autorizaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de una obra ajena en la Ley de Propiedad Intelectual chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de derecho y tecnolog\u00eda 8 (1), 107-131, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8906616823512333415",
            "cites_id": [
                "8906616823512333415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico de los programas computacionales elaborados por trabajadores en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius et Praxis 26 (2), 254-273, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10169578160447172582",
            "cites_id": [
                "10169578160447172582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los usos permitidos de las marcas ajenas: Una propuesta para el derecho chileno de acuerdo con la experiencia comparada",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de derecho y tecnolog\u00eda 11 (2), 87-120, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1553332537969209313",
            "cites_id": [
                "1553332537969209313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos de autor de los profesionales de la prensa escrita en el \u00e1mbito de las nuevas tecnolog\u00edas en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de derecho y tecnolog\u00eda 7 (1), 3-59, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17237664121180186142",
            "cites_id": [
                "17237664121180186142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n acumulada a las creaciones est\u00e9ticas en el derecho chileno",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10599112770022187274",
            "cites_id": [
                "10599112770022187274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PROHIBICI\u00d3N DE REGISTRO COMO MARCA DE S\u00cdMBOLOS RELIGIOSOS. CORTE SUPREMA, SENTENCIA DE 8 DE MAYO DE 2017 (ROL N\u00b0 55054-2016; CL/JUR/2870/2017): Corte Suprema, sentencia de 8 \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Derecho y Religi\u00f3n 5 (1), 1-25, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios sobre las normas de Interlocking y Participaciones Minoritarias Cruzadas en la Ley sobre Defensa de la Libre Competencia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios de Derecho Comercial, 755-784, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n de competencia como presupuesto de aplicaci\u00f3n de la Ley de competencia desleal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios de Derecho Comercial, 289-313, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n suplementaria de los signos distintivos a trav\u00e9s del Derecho de la competencia desleal",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios de Derecho Comercial, 279-299, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n jur\u00eddica de las operaciones con partes relacionadas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Gobiernos corporativos. Aspectos esenciales de la reforma a su regulaci\u00f3n \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Protecci\u00f3n Acumulada a las Creaciones Est\u00e9ticas en el Derecho Chileno",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Propiedad Intelectual 5 (8-9), 135-164, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumulative Protection of a Esthetic Works under the Chilean Law",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "PROPIEDAD INTELECTUAL, 135-164, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n a las creaciones est\u00e9ticas en el derecho chileno",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Estudios de Derecho Comercial, 57-92, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de marca en el tratado de libre comercio celebrado entre Chile y los Estados Unidos de Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Ciencias Jur\u00eddicas 4, 156-197, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZuOBKJoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}