{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-hWFvDEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mariana Oyarz\u00fan Roasenda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-hWFvDEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n inicial docente",
        "identidad docente inclusi\u00f3n e interculturalidad"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Reto de la Educaci\u00f3n Inclusiva Intercultural en Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista ProPulsi\u00f3n 8 (1), 60-73, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-hWFvDEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}