{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "2p41UIcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Isler Soto",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=2p41UIcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Filosof\u00eda del Derecho, Universidad San Sebasti\u00e1n, Chile",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda del Derecho",
        "Teor\u00eda del Derecho",
        "Tom\u00e1s de Aquino",
        "Thomas Hobbes"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "homepage": "https://uss.academia.edu/CarlosIslerSoto",
    "citedby": 125,
    "citedby5y": 79,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 3,
        "2013": 3,
        "2014": 6,
        "2015": 6,
        "2016": 3,
        "2017": 3,
        "2018": 16,
        "2019": 15,
        "2020": 11,
        "2021": 19,
        "2022": 22,
        "2023": 10,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tiempo en las Confesiones de San Agust\u00edn",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Humanidades 17, 187-199, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2245636158466191602",
            "cites_id": [
                "2245636158466191602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las bases filos\u00f3ficas de la doctrina penal de Thomas Hobbes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 681-706, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17671889617705664845",
            "cites_id": [
                "17671889617705664845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El iusnaturalismo ego\u00edsta de Thomas Hobbes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Marcial Pons, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9079652268140292738",
            "cites_id": [
                "9079652268140292738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alasdair Macintyre sobre la virtud y la justicia en Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ars Boni et Aequi, 183-212, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9640911602388591610,17074996688777670572",
            "cites_id": [
                "9640911602388591610",
                "17074996688777670572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alasdair MacIntyre: relatividad conceptual, tomismo y liberalismo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ideas y valores: Revista Colombiana de Filosof\u00eda 60 (147), 89-111, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6700923017845854304,5473252048498746677,5395447185895624628",
            "cites_id": [
                "6700923017845854304",
                "5473252048498746677",
                "5395447185895624628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presupuestos metodol\u00f3gicos de la teor\u00eda iusnaturalista de John Finnis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ius et Praxis 24 (1), 101-128, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11183312641594393606",
            "cites_id": [
                "11183312641594393606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nominalismo,\u00bf Est\u00e1 asociado necesariamente a una concepci\u00f3n voluntarista de la Ley Natural? El caso de Ockham y Hobbes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Praxis Filos\u00f3fica, 175-200, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8588899469652248221,8954703974994661819",
            "cites_id": [
                "8588899469652248221",
                "8954703974994661819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una cr\u00edtica finnisiana al principio de proporcionalidad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ius Publicum 26, 31-52, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16808765256722788580",
            "cites_id": [
                "16808765256722788580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es el derecho un sistema de mandatos? La cr\u00edtica de Hart a la teor\u00eda imperativista del derecho",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 17 (1), 147-162, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8478143960775247313",
            "cites_id": [
                "8478143960775247313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La axiolog\u00eda jur\u00eddica seg\u00fan Jorge Millas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 69, 51-66, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6569750404461622150",
            "cites_id": [
                "6569750404461622150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pluralismo perfeccionista de la nueva escuela del derecho natural: una variaci\u00f3n contempor\u00e1nea del tomismo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Prudentia Iuris 73, 159-190, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16545815411383443893",
            "cites_id": [
                "16545815411383443893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THOMAS HOBBES Y EL PROBLEMA DE LA VALIDEZ DEL CONTRATO EN EL ESTADO DE NATURALEZA1",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA DE HUMANIDADES, 129-150, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6135412007448685252",
            "cites_id": [
                "6135412007448685252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcance de la defensa de los derechos humanos en Francisco de Vitoria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cauriensia. Revista anual de Ciencias Eclesi\u00e1sticas 17, 195-211, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7969441882709146982",
            "cites_id": [
                "7969441882709146982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thomas Hobbes y la funci\u00f3n de los jueces",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 407-421, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13635321286549055724",
            "cites_id": [
                "13635321286549055724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los fundamentos del erastianismo hobbesiano",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rivista di filosofia neoscolastica 3 (3), 577-594, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1793411202323135186",
            "cites_id": [
                "1793411202323135186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica al fide\u00edsmo de los derechos humanos de Norberto Bobbio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Problema anuario de filosof\u00eda y teor\u00eda del derecho, 229-255, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14931817093061761595,16155331126485989389",
            "cites_id": [
                "14931817093061761595",
                "16155331126485989389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La deshelenizaci\u00f3n del cristianismo en Thomas Hobbes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anales de Teolog\u00eda 14 (2), 463-492, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=742895999924340828",
            "cites_id": [
                "742895999924340828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la ausencia de una noci\u00f3n de raz\u00f3n pr\u00e1ctica propiamente tal en John Locke",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Prudentia Iuris, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thomistic Tradition and Human Rights",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Springer Nature, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "d. Los derechos humanos en el pensamiento anglicano actual",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Derechos humanos: perspectivas de juristas iusnaturalistas: Tomo I: sustento \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 papel juega la consideration en la teor\u00eda del contrato de Thomas Hobbes?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 52 (156), 1523-1550, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thomas Hobbes\u2019s A Priori Notion of Contract",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rivista di Filosofia Neo-Scolastica, 2, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo verdadero en el realismo jur\u00eddico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ars Boni et Aequi, 157-180, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cr\u00edtica de Heidegger al concepto de verdad como adecuaci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EN TORNO A LA PERSONALIDAD DEL EMBRI\u00d3N",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Derecho 11, 121-126, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eric Voegelin, modernidad e ideolog\u00edas",
                "citation": "Universidad Austral de Chile-Sistema de Bibliotecas-Programa Cybertesis, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2p41UIcAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}