{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3EEMhYsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 Venegas Lillo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=3EEMhYsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Higher Education",
        "Pol\u00edticas p\u00fablicas"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 22,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 2,
        "2020": 2,
        "2021": 2,
        "2022": 2,
        "2023": 7,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vinculaci\u00f3n con el Medio, ampliando la mirada",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aequalis 1 (Evoluci\u00f3n, definici\u00f3n y gesti\u00f3n de la), 118, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3EEMhYsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10092378909230483650",
            "cites_id": [
                "10092378909230483650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Participaci\u00f3n femenina en cargos directivos en instituciones de educaci\u00f3n superior chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "AEQUALIS: Foro de Educaci\u00f3n Superior, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3EEMhYsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9059666858739612891",
            "cites_id": [
                "9059666858739612891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Year two of the Claraboya research project: changing faculty attitudes regarding academic library resources for improving academic performance in selected subjects and student \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Investigaci\u00f3n Bibliotecol\u00f3gica: Archivonom\u00eda, Bibliotecolog\u00eda e Informaci\u00f3n \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3EEMhYsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5864297509428945809",
            "cites_id": [
                "5864297509428945809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segundo a\u00f1o del proyecto de investigaci\u00f3n Claraboya: el cambio de actitud del profesorado con respecto a los recursos bibliotecarios encaminado a mejorar el rendimiento \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Investigaci\u00f3n Bibliotecol\u00f3gica: archivonom\u00eda, bibliotecolog\u00eda e informaci\u00f3n \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3EEMhYsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segundo a\u00f1o del proyecto de investigaci\u00f3n Claraboya: el cambio de actitud del profesorado con respecto a los recursos bibliotecarios encaminado a mejorar el rendimiento \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico. Instituto de Investigaciones \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3EEMhYsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la efectividad de un programa piloto de optimizaci\u00f3n del uso de los recursos de Biblioteca en la Universidad San Sebasti\u00e1n y de la satisfacci\u00f3n de los estudiantes \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 40 (2), 189-201, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3EEMhYsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}