{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3JMrArkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Viviana Blanco Castro",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica Trabajo Social, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Salud mental",
        "pobreza y vulnerabilidad social",
        "parentalidad",
        "Trabajo Social",
        "Pol\u00edticas P\u00fablicas"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 2,
        "2022": 4,
        "2023": 9,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental well-being of mothers and fathers in Latin America: A systematic review of the literature",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Child Care in Practice 28 (3), 411-437, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16319602160075385819",
            "cites_id": [
                "16319602160075385819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza y bienestar personal en padres y madres. Una revisi\u00f3n de literatura.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Eureka-Revista Cient\u00edfica de Psicolog\u00eda 18 (2), 337-356, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15620177720918399865",
            "cites_id": [
                "15620177720918399865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estr\u00e9s parental y pobreza multidimensional en madres y padres chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Alternativas. Cuadernos de Trabajo Social 30 (2), 359-380, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3292401645331752184,2010794474832074195",
            "cites_id": [
                "3292401645331752184",
                "2010794474832074195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud Mental y Factores Protectores y de Riesgo de Estudiantes Universitarios que Cursan la Carrera de Trabajo Social en Periodo de Pandemia por Covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "TS Cuadernos de Trabajo Social 1 (24), 45-61, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6784625178438918164",
            "cites_id": [
                "6784625178438918164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n formativa del proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud RECS 15 (2), 104-107, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2122939911770060996",
            "cites_id": [
                "2122939911770060996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voluntariado y Salud Mental en Contexto de pandemia por Covid-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TS Cuadernos de Trabajo Social, 1-19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SALUD MENTAL Y APOYO SOCIAL DE MADRES EN SITUACI\u00d3N DE VULNERABILIDAD SOCIOECON\u00d3MICA POSTCONFINAMIENTO POR PANDEMIA COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n 13 (1), 18-33, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resilience, Family Coping and Work-Family Balance, after the COVID-19 Pandemic: A Latin American Multinational Study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre Bienestar Subjetivo y Psicol\u00f3gico y el Indicador de Pobreza Multidimensional: Una Profundizaci\u00f3n Necesaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tesis Pa\u00eds 2022, 506-534, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud Mental y Factores Protectores y de Riesgo de Estudiantes Universitarios que Cursan la Carrera de Trabajo Social en Periodo de Pandemia por Covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "TS Cuadernos de Trabajo Social 1 (24), 45-61, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre pobreza multidimensional con bienestar personal, estr\u00e9s y satisfacci\u00f3n parental y efecto moderador de variables sociodemogr\u00e1ficas.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Medicina, Departamento de Psiquiatr\u00eda., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un programa psicoeducativo en familias con hijos/as adolescentes de un centro de salud rural.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Ciencias Sociales, Departamento de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ORIENTACIONES GENERALES PARA EL PROCESO DE ACOMPA\u00d1AMIENTO PREVIO AL ACOGIMIENTO DE NI\u00d1OS/AS O ADOLESCENTES DERIVADOS DE LOS PROGRAMAS FAMILIAS DE ACOGIDA (FAE)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3JMrArkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}