{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3okgDpwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "RODRIGO FIGUEROA WEITZMAN",
    "affiliation": "Profesor de Filosof\u00eda, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Antropolog\u00eda",
        "\u00e9tica",
        "filosof\u00eda contempor\u00e1nea",
        "fenomenolog\u00eda",
        "religi\u00f3n y familia"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 2,
        "2020": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de angustia en Soren Kierkegaard",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de humanidades, 49-81, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3okgDpwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17436022011463828535",
            "cites_id": [
                "17436022011463828535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kierkegaard y la iron\u00eda",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda (Chile) 60, 93-108, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3okgDpwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9814186273928411117",
            "cites_id": [
                "9814186273928411117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kierkegaard y el matrimonio",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Veritas, 83-104, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3okgDpwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8085323030542529660",
            "cites_id": [
                "8085323030542529660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos y ensayos sobre estudios universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de los Andes, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3okgDpwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14532670753139133051",
            "cites_id": [
                "14532670753139133051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The state of the Church according to Cardinal Newman: opposition to the world and opposition from the world",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Horyzonty Polityki 9 (27), 25-39, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3okgDpwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la razonabilidad de la creencia religiosa: una reflexi\u00f3n tem\u00e1tica con especial consideraci\u00f3n de la teor\u00eda de John H. Newman",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3okgDpwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dios, el mal y el sufrimiento en Simone Weil",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "M\u00edstica y filosof\u00eda, 353-373, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3okgDpwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}