{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3QJOQGAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Salinas-Marchant",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=3QJOQGAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Docente, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Adquisici\u00f3n del habla y el lenguaje",
        "desarrollo fonol\u00f3gico",
        "desarrollo biling\u00fce"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 3,
        "2023": 2,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Audiovisual speech perception in children: a scoping review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Speech, Language and Hearing 25 (4), 433-449, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QJOQGAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=82647180633518299",
            "cites_id": [
                "82647180633518299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos fonol\u00f3gicos prominentes en el chedungun hablado en el Alto B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura 43 (81), 13-31, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QJOQGAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13964106702402270601",
            "cites_id": [
                "13964106702402270601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parent\u2019s perspectives on their child\u2019s communication during COVID-19: Survey results and infographics",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QJOQGAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7577143659122245509",
            "cites_id": [
                "7577143659122245509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spectral moments to describe fricative emergence of French-Quebec children",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Canadian Acoustics 47 (3), 92-93, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QJOQGAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1287041794076288849",
            "cites_id": [
                "1287041794076288849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de evaluaci\u00f3n e intervenci\u00f3n fonoaudiol\u00f3gica en ni\u00f1as y ni\u00f1os biling\u00fces hablantes de lenguas originarias",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 33 (2), 248-270, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QJOQGAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROMINENT PHONOLOGICAL PROCESSES IN THE CHEDUNGUN SPOKEN IN ALTO B\u00cdO-B\u00cdO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 13-31, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QJOQGAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Helping children communicate their emotions. Children's communication during COVID-19.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QJOQGAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Support for parents. Children's communication during COVID-19.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QJOQGAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REAN\u00c1LISIS DE ASPECTOS CONTROVERSIALES DE LA FONOLOG\u00cdA SEGMENTAL DEL CHEDUNGUN HABLADO EN ALTO BIOB\u00cdO: EL ESTATUS FON\u00c9MICO DEL FONO [y]",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 137-159, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QJOQGAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos fonol\u00f3gicos y estatus fon\u00e9mico del fono [\u0263] en el chedungun hablado en Alto B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Humanidades y Arte, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QJOQGAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}