{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5w40_sYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ernesto Lopez-Morales",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=5w40_sYAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "urban",
        "gentrification",
        "inner city",
        "entrepreneurialism"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 4170,
    "citedby5y": 2775,
    "hindex": 29,
    "hindex5y": 26,
    "i10index": 51,
    "i10index5y": 42,
    "cites_per_year": {
        "2012": 14,
        "2013": 62,
        "2014": 68,
        "2015": 80,
        "2016": 287,
        "2017": 297,
        "2018": 458,
        "2019": 469,
        "2020": 504,
        "2021": 608,
        "2022": 476,
        "2023": 544,
        "2024": 165
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YFwhm9IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hyun Bang Shin",
            "affiliation": "Professor of Geography and Urban Studies, London School of Economics"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vrJyaCsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Loretta Lees",
            "affiliation": "Director Initiative on Cities, Boston University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "os329F8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Ruiz-Tagle",
            "affiliation": "Institute of Urban and Territorial Studies, Pontifical Catholic University of Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planetary gentrification",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "John Wiley & Sons, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 878,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12175331196130190689",
            "cites_id": [
                "12175331196130190689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global gentrifications: Uneven development and displacement",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Policy Press, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 425,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18014126344249633154",
            "cites_id": [
                "18014126344249633154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrification by Ground Rent Dispossession: The shadows cast by large\u2010scale urban renewal in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "International Journal of Urban and Regional Research 35 (2), 330-357, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 232,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12436881750022575905",
            "cites_id": [
                "12436881750022575905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrificaci\u00f3n en Chile: aportes conceptuales y evidencias para una discusi\u00f3n necesaria",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 31-52, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 223,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12720680411509276638",
            "cites_id": [
                "12720680411509276638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrification in the global South",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "City 19 (4), 564-573, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 212,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11393386444366572914",
            "cites_id": [
                "11393386444366572914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urbanismo pro-empresarial en Chile: pol\u00edticas y planificaci\u00f3n de la producci\u00f3n residencial en altura en el pericentro del Gran Santiago",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista invi 27 (76), 75-114, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 188,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6070593376954621178,17609844073540661479",
            "cites_id": [
                "6070593376954621178",
                "17609844073540661479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction: Locating gentrification in the global east",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Urban Studies 53 (3), 455-470, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 173,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3186765302890875249",
            "cites_id": [
                "3186765302890875249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estudio de la segregaci\u00f3n residencial en Santiago de Chile: revisi\u00f3n cr\u00edtica de algunos problemas metodol\u00f3gicos y conceptuales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE (Santiago) 40 (119), 25-48, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 142,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14584312155568378314",
            "cites_id": [
                "14584312155568378314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin American gentrifications",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Urban Geography 37 (8), 1091-1108, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 114,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3573203813387828920",
            "cites_id": [
                "3573203813387828920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Real estate market, state-entrepreneurialism and urban policy in the'gentrification by ground rent dispossession'of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Latin American Geography, 145-173, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1380471311606653872",
            "cites_id": [
                "1380471311606653872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrification in Santiago, Chile: a property-led process of dispossession and exclusion",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Urban Geography 37 (8), 1109-1131, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=134585264855354127",
            "cites_id": [
                "134585264855354127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigrantes en campamentos en Chile:\u00bf mecanismo de integraci\u00f3n o efecto de exclusi\u00f3n?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Invi 33 (94), 161-187, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5324150548882022176",
            "cites_id": [
                "5324150548882022176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia del liderazgo en las organizaciones",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona 5, 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:vDZJ-YLwNdEC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5675527264523730319",
            "cites_id": [
                "5675527264523730319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la renovaci\u00f3n urbana sobre la calidad de vida y perspectivas de relocalizaci\u00f3n residencial de habitantes centrales y pericentrales del \u00c1rea Metropolitana del Gran \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EURE (Santiago) 41 (124), 45-67, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11811274850328512046",
            "cites_id": [
                "11811274850328512046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo y gentrificaci\u00f3n: el historial de la renovaci\u00f3n urbana del sector Santa Isabel, Santiago",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 161-177, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5705356795624788459",
            "cites_id": [
                "5705356795624788459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond anglo-american gentrification theory",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Planetary Gentrification Reader, 18-31, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16452842906206203515,7994928395062972414",
            "cites_id": [
                "16452842906206203515",
                "7994928395062972414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Replacing the services sector and three-sector theory: urbanization and control as economic sectors",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Regional Studies 52 (12), 1708-1719, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14222852961971948356",
            "cites_id": [
                "14222852961971948356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Destrucci\u00f3n creativa y explotaci\u00f3n de brecha de renta: discutiendo la renovaci\u00f3n urbana del peri-centro sur poniente de Santiago de Chile entre 1990 y 2005",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Scripta Nova: revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10309991099826474729",
            "cites_id": [
                "10309991099826474729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Captura desigual de renta de suelo y desplazamiento exclusionario. Indicadores generales del proceso de gentrificaci\u00f3n en Santiago de Chile, 2000-2012",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cadernos Metr\u00f3pole 16, 565-586, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1972166483647270634",
            "cites_id": [
                "1972166483647270634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neighbourhood cohesion as a form of privilege",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Urban Studies 58 (8), 1691-1711, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6636673655511377982",
            "cites_id": [
                "6636673655511377982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transporte, desigualdad social y capital espacial: an\u00e1lisis comparativo entre Buenos Aires y Santiago de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "FLACSO, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3244963317987668735",
            "cites_id": [
                "3244963317987668735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing exclusionary displacement through rent gap analysis in the high-rise redevelopment of Santiago, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Housing Studies 31 (5), 540-559, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3263749538972007478",
            "cites_id": [
                "3263749538972007478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State-led gentrification in three Latin American cities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Urban Affairs 45 (8), 1397-1417, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7123339333470497555",
            "cites_id": [
                "7123339333470497555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rent gap formation due to public infrastructure and planning policies: An analysis of Greater Santiago, Chile, 2008\u20132011",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Environment and Planning A: Economy and Space 51 (7), 1536-1557, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8052436738764788256",
            "cites_id": [
                "8052436738764788256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conclusion: global gentrifications",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Global Gentrifications, 441-452, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16966927558238353698",
            "cites_id": [
                "16966927558238353698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A rural gentrification theory debate for the Global South?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Dialogues in Human Geography 8 (1), 47-50, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16471148712524420724",
            "cites_id": [
                "16471148712524420724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction:\u2018gentrification\u2019\u2013a global urban process?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Global Gentrifications, 1-18, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16141835436930414441",
            "cites_id": [
                "16141835436930414441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del crecimiento del Gran Santiago en el deterioro funcional de sus espacios pericentrales",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Scripta Nova. Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales 9, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7588556203418934502",
            "cites_id": [
                "7588556203418934502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de una gentrificaci\u00f3n\" planetaria\", pol\u00edticamente \u00fatil",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista invi 31 (88), 217-240, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8046964381047380711",
            "cites_id": [
                "8046964381047380711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban entrepreneurialism and creative destruction: A case-study of the urban renewal strategy in the peri-centre of Santiago de Chile, 1990-2005",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "UCL (University College London), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1636838071113657008,2440968714380747926",
            "cites_id": [
                "1636838071113657008",
                "2440968714380747926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verticalizaci\u00f3n inmobiliaria y valorizaci\u00f3n de renta de suelo por infraestructura p\u00fablica: un an\u00e1lisis econom\u00e9trico del Gran Santiago, 2008-2011",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "EURE (Santiago) 45 (136), 113-134, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13481555634739794913,4145185469078415604,8990597355149607607",
            "cites_id": [
                "13481555634739794913",
                "4145185469078415604",
                "8990597355149607607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Real estate production, geographies of mobility and spatial contestation: A two-case study in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Transport Geography 67, 92-101, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14214114904922173925",
            "cites_id": [
                "14214114904922173925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A multidimensional approach to urban entrepreneurialism, financialization, and gentrification in the high-rise residential market of inner Santiago, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Risking capitalism, 79-105, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3805175209718990330",
            "cites_id": [
                "3805175209718990330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urbanismo pro-empresarial y destrucci\u00f3n creativa: un estudio de caso de la estrategia de renovaci\u00f3n urbana en el pericentro de Santiago de Chile: 1990-2005",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Infonavit-Redalyc, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3565492651499990747",
            "cites_id": [
                "3565492651499990747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suelo urbano y segregaci\u00f3n residencial: hacia una agenda de integraci\u00f3n social para zonas centrales metropolitanas chilenas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciudades: Revista del Instituto Universitario de Urban\u00edstica de la \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6735929194041817360",
            "cites_id": [
                "6735929194041817360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inversionistas de vivienda en el Gran Santiago",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Scripta Nova: revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales 25 (1 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16257573029266632300,15956007581719716131,10709118752171969713,3823715051250502339",
            "cites_id": [
                "16257573029266632300",
                "15956007581719716131",
                "10709118752171969713",
                "3823715051250502339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaciones p\u00fablicas y explotaci\u00f3n de renta de suelo: el boom inmobiliario de \u00d1u\u00f1oa, Santiago, 2000-2010",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Econom\u00eda, sociedad y territorio 15 (48), 301-332, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9269897863392941486",
            "cites_id": [
                "9269897863392941486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios, progresividad y factibilidades de la recuperaci\u00f3n de\" plusval\u00edas\" urbanas en el Chile actual",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 121-142, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7085208308523315269,7951918072925306543",
            "cites_id": [
                "7085208308523315269",
                "7951918072925306543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrificaci\u00f3n y desplazamiento en Am\u00e9rica Latina: tres factores causales concatenados",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Realidades de procesos de desplazamiento en Am\u00e9rica Latina. Madrid \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15526326280846317643",
            "cites_id": [
                "15526326280846317643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insurgency and institutionalized social participation in local-level urban planning: The case of PAC comuna, Santiago de Chile, 2003\u20135 1",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Locating Right to the City in the Global South, 221-246, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17171079853611528308",
            "cites_id": [
                "17171079853611528308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arriendos por las nubes: efecto de la creciente concentraci\u00f3n de la propiedad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Centro de Investigaci\u00f3n Period\u00edstica 25, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6724147532337922941",
            "cites_id": [
                "6724147532337922941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrification",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The Companion to Development Studies, 456-460, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18105800658472391579,16512236261726290012,9603861889334114550,6379067605656719958",
            "cites_id": [
                "18105800658472391579",
                "16512236261726290012",
                "9603861889334114550",
                "6379067605656719958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile Urbano hacia el siglo XXI. Investigaciones y reflexiones de pol\u00edtica urbana desde la Universidad de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11817020080712260338",
            "cites_id": [
                "11817020080712260338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causas de la resistencia al cambio en las organizaciones",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Recuperado el 10, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8886418940667952224",
            "cites_id": [
                "8886418940667952224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State-Led Gentrification",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The Wiley Blackwell Encyclopedia of Urban and Regional Studies, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13610592048881761228",
            "cites_id": [
                "13610592048881761228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrificaci\u00f3n, clase y capital cultural",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Reis: Revista Espa\u00f1ola de Investigaciones Sociol\u00f3gicas, 107-134, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11937168350984080327,7931210698633383268",
            "cites_id": [
                "11937168350984080327",
                "7931210698633383268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ley de desarrollo agrario y la modernizaci\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Quito: CAAP, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2172531160670474399",
            "cites_id": [
                "2172531160670474399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El complejo urbano financiero inmobiliario en Am\u00e9rica latina. Introducci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 25 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15279889717690332488,5365027345864058011,7759377532352167844",
            "cites_id": [
                "15279889717690332488",
                "5365027345864058011",
                "7759377532352167844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La creciente importancia de las TI en las organizaciones modernas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Am\u00e9rica Econom\u00eda 24 (04), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1808243498156875468",
            "cites_id": [
                "1808243498156875468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions about tourism and tourists in historic neighborhoods: The case of alfama",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (15), 8357, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17523818247833649644",
            "cites_id": [
                "17523818247833649644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploradores y piratas en la Am\u00e9rica del Sur: historia de la aventura",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Editorial Renacimiento, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6138740369375768927",
            "cites_id": [
                "6138740369375768927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un modelo de gesti\u00f3n para el Restaurant \u201cEl Horno\u201d en la ciudad de Chiclayo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Chiclayo, Peru, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3004184112864475058",
            "cites_id": [
                "3004184112864475058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Todos tenemos nuestro cuarto de hora: Econom\u00eda conductual, neuroeconomia y sus implicancias para la protecci\u00f3n al consumidor",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de la Competencia y la Propiedad Intelectual 1 (1), 111-124, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9582482579875313335",
            "cites_id": [
                "9582482579875313335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni proletarios ni propietarios: especuladores. Una radiograf\u00eda a los agentes de mercado de la gentrificaci\u00f3n inmobiliaria en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Scripta Nova: Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y Ciencias Sociales 23, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9225796858729156952,1718261152393949776,4307979882664065916",
            "cites_id": [
                "9225796858729156952",
                "1718261152393949776",
                "4307979882664065916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda masiva en barrios centrales:\u00bf qui\u00e9n es responsable de la densificaci\u00f3n excesiva?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ARQ (Santiago), 144-153, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12211163636848877498",
            "cites_id": [
                "12211163636848877498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring the invisible: The dispossession of the rent gap as a form of displacement",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "RC21, Session 8, Gentrification Revisited: New Methods to Research \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9500336232414082553",
            "cites_id": [
                "9500336232414082553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Land and housing price increases due to metro effect: An empirical analysis of Santiago, Chile, 2008\u20132019",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Land Use Policy 132, 106793, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5801171614653282065,4858573153561889732",
            "cites_id": [
                "5801171614653282065",
                "4858573153561889732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las TIC y su influencia en la resoluci\u00f3n de problemas matem\u00e1ticos, en estudiantes de cuarto y quinto grado de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tesis de Grado, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1879949839844248617",
            "cites_id": [
                "1879949839844248617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unpacking narratives of social conflict and inclusion: Anti-gentrification neighbourhood organization in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Urban Geopolitics, 171-188, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6542391815427173332",
            "cites_id": [
                "6542391815427173332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renovaci\u00f3n urbana y rol municipal pro-empresarial en la planificaci\u00f3n territorial: Santiago de Chile 1990-2012",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Estudios Municipales 8, 109-150, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5345163694582687782",
            "cites_id": [
                "5345163694582687782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Victoria de Pedro Aguirre Cerda: ideas para una renovaci\u00f3n urbana sin gentrificaci\u00f3n para Santiago",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de urbanismo, \u00e1g. 42-63, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2868147988219418156",
            "cites_id": [
                "2868147988219418156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploradores y piratas en el sur argentino",
                "pub_year": "1936",
                "citation": "(No Title), 1936"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17267470794932073688",
            "cites_id": [
                "17267470794932073688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "gentrificaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14103324278568753472",
            "cites_id": [
                "14103324278568753472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Just another chapter of Latin American gentrification",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The Routledge Handbook of Latin American Development, 503-516, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2053497018924541973",
            "cites_id": [
                "2053497018924541973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n lectora y resoluci\u00f3n de Problemas matem\u00e1ticos en alumnos de cuarto grado de primaria colegio Manuel Gonzales Prada, 2016",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tesis de maestr\u00eda). Universidad Cesar Vallejo, Lima, Per\u00fa. Recuperado de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4397285494997148574",
            "cites_id": [
                "4397285494997148574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ocho paradojas de la megal\u00f3polis gentrificada",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Las paradojas de la megal\u00f3polis. Un debate actual a distintas voces, M\u00e9xico \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15230948013754803002",
            "cites_id": [
                "15230948013754803002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actores sociales y pol\u00edticos contestando un modelo de urbanismo pro-empresarial: el lado B de la renovaci\u00f3n urbana de Santiago de Chile. XIII Coloquio Internacional de Geo \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XIII Coloquio Internacional de Geo-cr\u00edtica \u201cEl control del espacio y los \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16752391480911483335,13351405393757745478",
            "cites_id": [
                "16752391480911483335",
                "13351405393757745478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The fallacy of poverty in the'vertical ghettos'",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ARQ, 149-+, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15327975667303609540",
            "cites_id": [
                "15327975667303609540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Special Issue \u201cLocating gentrification in the Global East\u201d",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Urban Studies 53 (3), 455-625, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6315801381374710029",
            "cites_id": [
                "6315801381374710029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of urban renewal on the quality of life and prospects for residential relocation and central pericentral inhabitants of the Metropolitan Area of Greater Santiago",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Instituto de Estudios Urbanos y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11748644402008732446",
            "cites_id": [
                "11748644402008732446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile urbano hacia el siglo XXI: investigaciones y reflexiones de pol\u00edtica urbana desde la Universidad de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Editorial Universitaria de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12736282802872495471",
            "cites_id": [
                "12736282802872495471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urbanismo pro-empresarial y destrucci\u00f3n creativa: Un estudio de caso de la estrategia de renovaci\u00f3n urbana en el pericentro de Santiago de Chile, 1990-2005.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11151748380890872724",
            "cites_id": [
                "11151748380890872724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de vivienda en barrios de baja densidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Arquitectura 26 (40), 42-49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10832891911243815936",
            "cites_id": [
                "10832891911243815936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Massive housing in central neighborhoods: Who is responsible for the excessive densification?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15935609965403946255",
            "cites_id": [
                "15935609965403946255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The urban as a concrete utopia? Co-production and local governance in distinct urban geographies: Transnational learning from Chile and Germany",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Emerging Urban Spaces: A Planetary Perspective, 65-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=305182696003811185",
            "cites_id": [
                "305182696003811185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are Latin American cities being \u2018gentrified\u2019",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Urban Geography (special issue) 37 (8), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14242184937548498336",
            "cites_id": [
                "14242184937548498336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas conceptuales y metodol\u00f3gicos en el estudio de la segregaci\u00f3n residencial en Santiago de Chile: una revisi\u00f3n cr\u00edtica de literatura en los \u00faltimos 10 a\u00f1os",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE 40 (119), 25-48, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15549315678077919594",
            "cites_id": [
                "15549315678077919594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de forrajes para la mejora de producci\u00f3n y de calidad de la leche de vacuno lechero",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ganader\u00eda, revista t\u00e9cnica ganadera, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12862027125605641017",
            "cites_id": [
                "12862027125605641017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban neoliberalism in the Antipodes? Towards a comparative case-study analysis on state, market agents, and property-led urban redevelopment in South Korea and Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Unpublished paper, RC21 Conference, Amsterdam, July, 7-9, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15782577653392836692",
            "cites_id": [
                "15782577653392836692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la aventura: exploradores y piratas en la Am\u00e9rica del Sur",
                "pub_year": "1942",
                "citation": "Editorial Americana, 1942"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8608888099233218232",
            "cites_id": [
                "8608888099233218232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bridging the Rent Gap: New Theoretical and Empirical Narratives",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Tijdschrift voor economische en sociale geografie 115 (1), 5-11, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5946898850142694876",
            "cites_id": [
                "5946898850142694876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Specters of Neil Smith in Chile's failed 2022 New Constitution",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Dialogues in Urban Research 1 (1), 97-102, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18238089285233676554",
            "cites_id": [
                "18238089285233676554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQui\u00e9n es gentrificaci\u00f3n (\u2018who is gentrificaci\u00f3n\u2019)? urban change, conceptual chimerae, and the challenge of blanqueamiento (\u2018whitening\u2019) in mexico city",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Dialogues in Urban Research, 27541258231204004, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16703698177687545542",
            "cites_id": [
                "16703698177687545542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Hispanic Housing Experience",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cityscape 23 (3), 241-246, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10241939217559673948",
            "cites_id": [
                "10241939217559673948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La falacia de la pobreza en los' guetos verticales'",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Escuela de Arquitectura, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5019472849976018075",
            "cites_id": [
                "5019472849976018075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The politico-economic sides of the high-rise new-build gentrification of Santiago, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Neoliberalism and Urban Development in Latin America, 57-69, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17956903978007767309",
            "cites_id": [
                "17956903978007767309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rent gap theory is a political resource",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Gentrification as a Global Strategy, 85-95, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5013407419403082337",
            "cites_id": [
                "5013407419403082337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immigrants in settlements in Chile: A mechanism of integration or the effect of exclusion?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13150937103858202991",
            "cites_id": [
                "13150937103858202991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 2. Ocho paradojas de la megal\u00f3polis gentrificada",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Las paradojas de la megal\u00f3polis, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1557932082954722880",
            "cites_id": [
                "1557932082954722880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Age-friendly research publications",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "J Aging Soc Policy 27 (2), 173-91, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=605960024427888763",
            "cites_id": [
                "605960024427888763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uneven capture of land rent and exclusionary displacement. General indicators of gentrification in Santiago, Chile, 2000-2012",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cadernos Metr\u00f3pole 16, 565-586, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1475656515118416026",
            "cites_id": [
                "1475656515118416026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estudio de la segregaci\u00f3n residencial en Santiago de Chile: revisi\u00f3n cr\u00edtica de algunos problemas metodol\u00f3gicos y conceptuales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17128030982322764717",
            "cites_id": [
                "17128030982322764717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Loretta Lees, Tom Slater & Elvin Wyly. Gentrification",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 155-158, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13740923894005630093",
            "cites_id": [
                "13740923894005630093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primera Encuesta Metropolitana a residentes de barrios en renovaci\u00f3n urbana en el Gran Santiago: Hacia una medici\u00f3n integral de efectos socio-espaciales de la renovaci\u00f3n y el \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8096523916776893195",
            "cites_id": [
                "8096523916776893195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social movements\u2019 struggles under new municipalism: Confronting the neoliberal Parque P\u00fcmpin megaproject in Valpara\u00edso city",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Human Geography, 19427786231199765, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00e9ficit de vivienda y micro desarrollo residencial en Chile: un \u201can\u00e1lisis de cabida\u201d",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciudad y Territorio Estudios Territoriales 55 (216), 507-522, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planning, power, and uneven development: a rent gap perspective",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Handbook on Planning and Power, 243-257, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:KbBQZpvPDL4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived pull and push forces in high-rise developing neighborhoods in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Vertical Cities, 313-317, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Houses for Living, Not Profit",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Gentrification, Displacement, and Alternative Futures, 45-59, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multicausalidad de la crisis de precios de vivienda en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La vivienda en propiedad y otras opciones de mercado: \u00bfsoluci\u00f3n habitacional \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apresenta\u00e7\u00e3o: Narrativas p\u00f3s-neoliberais: interse\u00e7\u00f5es entre o extrativismo urbano e o movimento social",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos Metropole 23 (50), 9-16, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review of Building the Urban Environment: Visions of the Organic City in the United States, Europe, and Latin America",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of World-Systems Research 24 (1), 213-216, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La falacia de la pobreza en los \u2018guetos verticales\u2019",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "10 Unpacking narratives of social conflict and inclusion",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Urban Geopolitics: Rethinking Planning in Contested Cities, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9VALUATION DE L'UTILISABILIT\u00c9 DE DALLES PODOTACTILES INSTALL\u00c9ES SUR LE TERRITOIRE DE LA VILLE DE QU\u00c9BEC: \u00c9TUDE PILOTE EN CONTEXTE HIVERNAL",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducion: Latin American gentrifications",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:5icHVeHT4IsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transportation, Social Inequality and Spatial Capital: Comparative Analysis between Buenos Aires and Santiago de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ICONOS 20 (56), 19-41, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "For a Proper Home: Housing Rights in the Margins of Urban Chile, 1960-2010",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Wiley, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CO-DESIGNING 4 PASSION: A RESEARCH ON SEXUALITY & THE CONCEPTION OF SEX-AIDS FOR ADULTS WITH MOTOR DISABILITIES",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "JOURNAL OF SEXUAL MEDICINE 12, 396-396, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public regulations and ground rent exploitation: the real estate boom in \u00d1u\u00f1oa, Santiago, 2000-2010",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Econom\u00eda, sociedad y territorio 15 (48), 301-332, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "URBAN LAND AND RESIDENTIAL SEGREGATION: TOWARDS A SOCIAL INTEGRATION AGENDA FOR CHILE'S METROPOLITAN CENTRAL AREAS",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CIUDADES-REVISTA DEL INSTITUTO UNIVERSITARIO DE URBANISTICA DE LA \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GENTRIFICACI\u00d3N Y DESPLAZAMIENTO EN AM\u00c9RICA LATINA: TRES FACTORES CAUSALES CONCATENADOS",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GLOBAL GENTRIFICATIONS",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalism, ad-hoc land management and gentrification: the history of urban renewal in the Santa Isabel sector of Santiago, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 161-177, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pathophysiology, Differential diagnosis and treatment of severe emotional apnea: Based on report case",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Argentina y el problema de las drogas: Una propuesta para repensar el debate p\u00fablico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Foro del Sur, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrification in Chile: Conceptual contributions and evidence for a necessary discussion",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 31-52, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renovaci\u00f3n urbana y rol municipal pro-empresarial en el manejo de instrumentos de planificaci\u00f3n territorial: Santiago de Chile, 1990-2012.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The meaning of physical environmental factors on patient, family, carers (PFC) and staff outcomes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ISG* ISARC2012, World Conference on Technologies and Technology use to serve \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Victoria de Pedro Aguirre Cerda: ideas para una renovaci\u00f3n urbana sin gentrificaci\u00f3n para Santiago",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Awkward Spaces of Fathering",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Cultural Geography 27 (3), 383-384, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leitner, Helga; Peck, Jamie; Sheppard, Eric S.(editores). Contesting Neoliberalism: Urban Frontiers",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Biblio 3w: revista bibliogr\u00e1fica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n de leche sobre prados y praderas de zonas h\u00famedas en pastoreo (III): grasa l\u00e1ctea m\u00e1s saludable",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Eumedia, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creative destruction and rent gap exploitation: debating the process of urban renewal in the south-west peri-central area of Santiago de Chile between 1990 and 2005",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "SCRIPTA NOVA-REVISTA ELECTRONICA DE GEOGRAFIA Y CIENCIAS SOCIALES 12 (270), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de ensilados de pradera de raigr\u00e1s italiano-tr\u00e9bol violeta en manejo convencional vs. ecol\u00f3gico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Congresos y Jornadas. Serie Pastos y Forrajes-Junta de Andaluc\u00eda (Espa\u00f1a), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The New Imperialism: Crisis and Contradictions in North/South Relations",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios Internacionales 40 (157), 179-194, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biel, Robert. The New Imperialism: Crisis and Contradictions in North/South Relations",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Biblio 3w: revista bibliogr\u00e1fica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Territorio 3\": sistema digital de investigaci\u00f3n territorial en urbanismo, geograf\u00eda urbana y geograf\u00eda de suelos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Congreso Internacional Ciudad y Territorio Virtual (CTV), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Territorio 3\": sistema digital de investigaci\u00f3n territorial en urbanismo, geograf\u00eda urbana y geograf\u00eda de suelos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "2\u00ba Congreso Internacional Ciudad y Territorio Virtual, Concepci\u00f3n, Chile, 12 \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "456 Gentrification",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "The Companion to Development Studies, 456-460, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstracts of presentations on plant protection issues at the fifth international Mango Symposium Abstracts of presentations on plant protection issues at the Xth international \u2026",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Phytoparasitica 25, 45-86, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrosion behavior of the 7055-T 7751: a new high strength aluminum alloy for aircraft application",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Minerals, Metals and Materials Society/AIME(USA), 29-41, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de seguros para la construcci\u00f3n",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda de Construcci\u00f3n, 55-70, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n al estudio de las manifestaciones neurol\u00f3gicas en la enfermedad de Casal: s\u00edndromes neurol\u00f3gicos m\u00e1s destacados",
                "pub_year": "1958",
                "citation": "Universidad de Sevilla, 1958"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalism, ad-hoc land management and gentrifi cation: The history of urban renewal in the Santa Isabel sector of Santiago, Chile Neoliberalismo, regulaci\u00f3n ad-hoc de suelo \u2026",
                "citation": "Revista de Geografia Norte GrandeAvda. Vicuna Mackenna 4860Macul-Santiago, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "urbanos neoliberais na Am\u00e9rica Latina",
                "citation": "e-metropolis, 52, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RANGO DE LA RAZ\u00d3N DEUDA P\u00daBLICA ESTATAL/PIB ESTATAL ACEPTABLE PARA GENERAR EFECTOS POSITIVOS EN EL CRECIMIENTO ECON\u00d3MICO DE LAS ENTIDADES FEDERATIVASl",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LES MESURES ANTHROPOM\u00c9TRIQUES DE PERSONNES \u00c2G\u00c9ES ET ADULTES DANS LA SALLE DE BAIN: UNE \u00c9TUDE PILOTE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La p\u00e9do-psychiatrie: organisation et fonctionnement",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisiting the concept of visitability",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using electronic tablet to better plan hospital discharge of older patients.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uneven development and displacement",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hacia d\u00f3nde va la vivienda en Chile? Nuevos desaf\u00edos en el h\u00e1bitat residencial",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRATEGIAS MUNICIPALES Y URBANISMO PRO EMPRESARIAL: PARA UNA GEOGRAF\u00cdA DE LA RENOVACI\u00d3N URBANA EN EL PERICENTRO DEL GRAN SANTIAGO (2000-2011)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmobiliarias: capturan la mayor plusval\u00eda que genera el Metro, pero tributan muy poco",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 2. Ocho paradojas de la megal\u00f3polis gentrificada",
                "citation": "Un debate actual a distintas voces, 17, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrification by ground rent dispossession in Santiago de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5w40_sYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}