{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Bo5C8gUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Matias Alvarado Leyton",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Bo5C8gUAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Historia",
        "Historia Cultural",
        "Historia de Chile",
        "Teor\u00eda de la Historia"
    ],
    "email_domain": "@correo.uss.cl",
    "citedby": 25,
    "citedby5y": 22,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 3,
        "2019": 4,
        "2020": 0,
        "2021": 3,
        "2022": 5,
        "2023": 8,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acto de Chacarillas de 1977. A 40 a\u00f1os de un ritual decisivo para la dictadura c\u00edvico-militar chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=697812218763113774",
            "cites_id": [
                "697812218763113774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Pol\u00edtica Nacional de Desarrollo Urbano de 1979. La discusi\u00f3n al interior de la Junta Militar de Gobierno y la problem\u00e1tica urbana (Chile, 1973-1979)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Divergencia 10 (16), 20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4084667129100093057,16749784250649263213",
            "cites_id": [
                "4084667129100093057",
                "16749784250649263213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radio Nacional de Chile. La apuesta radiof\u00f3nica de la dictadura c\u00edvico-militar chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y Medios 31 (46), 109-119, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11401617568078952867",
            "cites_id": [
                "11401617568078952867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Asesor Cultural de la Junta de Gobierno. Alba y ocaso del primer hombre de la cultura bajo la dictadura c\u00edvico-militar chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2490997901113120908",
            "cites_id": [
                "2490997901113120908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lugar de la narrativa en la historiograf\u00eda de nuestros d\u00edas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico: revista de la Escuela de Historia, 17-35, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=79478119048964986",
            "cites_id": [
                "79478119048964986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Germ\u00e1n Dom\u00ednguez Gajardo y la extensi\u00f3n cultural durante la dictadura c\u00edvico-militar chilena: el hombre tras la extensi\u00f3n cultural durante la dictadura c\u00edvico-militar chilena",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Historia, hc387-hc387, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La politizaci\u00f3n de la cultura y su uso contra la dictadura c\u00edvico-militar chilena. El caso de \u201cChile Crea\u201d",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas, 1-19, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La institucionalidad cultural del r\u00e9gimen militar chileno, 1973-1989",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIVERSIDAD SAN SEBASTIAN, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura por el S\u00cd. La Agrupaci\u00f3n Nacional de Artistas e Intelectuales (1988-1990)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La politizaci\u00f3n de la cultura y su uso contra la dictadura c\u00edvico-militar chilena. El caso de \u201cChile Crea\u201d",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas, 19, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensar la disciplina hist\u00f3rica desde abajo y desde la periferia. El caso chileno frente a los nuevos desaf\u00edos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Espacio Regional 1 (19), 169-181, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El anhelo de un gobierno fuerte. El debate p\u00fablico del per\u00edodo parlamentario, 1891-1920",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bicentenario. Revista de Historia de Chile y Am\u00e9rica 20 (1), 5-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de la memoria por la dictadura c\u00edvico-militar chilena. El caso de Chile: Ayer y Hoy",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas, 2858-2876, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfDirigir o saturar la escena cultural? La pol\u00edtica cultural del gobierno de Salvador Allende, 1970-1973",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 377-412, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El primer asesinato pol\u00edtico en democracia: Osman Yeomans Osorio. An\u00e1lisis y simbolismo pol\u00edtico del caso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Izquierdas, 143-163, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS POL\u00cdTICAS CULTURALES DE LA DICTADURA C\u00cdVICO-MILITAR CHILENA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "PONTIFICIA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE CHILE, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comit\u00e9 de Cooperaci\u00f3n para la Paz en Chile. El primer esfuerzo por salvaguardar los Derechos Humanos en la dictadura c\u00edvico-militar chilena, 1973-1975",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anuario de Historia de la Iglesia en Chile 36, 157-178, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fe en la representaci\u00f3n: la Iglesia de Malloco y la figura del Ni\u00f1o Dios de Malloco",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bicentenario. Revista de Historia de Chile y Am\u00e9rica 16 (2), 5-26, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bo5C8gUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}