{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bWvA0z4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Santiago Aranguiz Pinto",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=bWvA0z4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Investigador Centro de Investigaciones Hist\u00f3ricas, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Historia"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "homepage": "https://www.uss.cl/centros-uss/centro-de-investigaciones-historicas/",
    "citedby": 184,
    "citedby5y": 95,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2006": 2,
        "2007": 2,
        "2008": 2,
        "2009": 4,
        "2010": 2,
        "2011": 5,
        "2012": 2,
        "2013": 5,
        "2014": 13,
        "2015": 11,
        "2016": 15,
        "2017": 11,
        "2018": 11,
        "2019": 17,
        "2020": 17,
        "2021": 25,
        "2022": 18,
        "2023": 14,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando hicimos historia. La experiencia de la Unidad Popular",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Bicentenario 4 (2), 147, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 113,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6345186225835013290",
            "cites_id": [
                "6345186225835013290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n y maltrato a las personas con discapacidad en su centro de trabajo, ciudad de Lima Metropolitana, Per\u00fa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Recuperado de http://repositorio. uwiener. edu. pe/bitstream/handle \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1448912586293313531",
            "cites_id": [
                "1448912586293313531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia social de la m\u00fasica popular chilena, 1890-1950",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista musical chilena 60 (205), 70-85, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15745600763886068373",
            "cites_id": [
                "15745600763886068373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Comunismo en Am\u00e9rica Latina: experiencias militantes, intelectuales y transnacionales:(1917-1955)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3948970018541708904",
            "cites_id": [
                "3948970018541708904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura, vocaci\u00f3n y compromiso ideol\u00f3gico en Carlos Droguett: La\" conciencia cr\u00edtica\" de los narradores chilenos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Acta literaria, 137-155, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2116668909035753071",
            "cites_id": [
                "2116668909035753071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medidas de eficiencia relativa en el sector p\u00fablico local: Un resumen cr\u00edtico de la literatura y una aplicaci\u00f3n al sector educativo",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Universidad Nacional de La Plata, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7924880010949983191",
            "cites_id": [
                "7924880010949983191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la Dependencia en las Personas en Situaci\u00f3n de Discapacidad a Partir del II Estudio Nacional de la Discapacidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "SENADIS: Santiago, Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17056403303186133214",
            "cites_id": [
                "17056403303186133214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, la Rusia de Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La Revoluci\u00f3n Bolchevique y el mundo obrero socialista-comunista chileno \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3557823615196496",
            "cites_id": [
                "3557823615196496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JORGE LARRA\u00cdN,\u00bf Am\u00e9rica Latina moderna? Globalizaci\u00f3n e identidad",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia (Santiago) 40 (1), 204-214, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3154232170323235505",
            "cites_id": [
                "3154232170323235505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bank branching deregulation: a spatial competition model",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11646347980455840460",
            "cites_id": [
                "11646347980455840460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de las ideas y la cultura en Chile. El Centenario y las vanguardias (Tomo III)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universum. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 1 (21), 1-8, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9526442070730126445",
            "cites_id": [
                "9526442070730126445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equality of opportunity and optimal cash and in-kind policies",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Documento de Trabajo, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11421628422279534179",
            "cites_id": [
                "11421628422279534179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rusia roja de los soviets: recepciones de la revoluci\u00f3n rusa, del bolchevismo y de la cultura pol\u00edtica sovi\u00e9tica en el mundo obrero revolucionario chileno (1917-1927)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12907956409998685358",
            "cites_id": [
                "12907956409998685358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura pol\u00edtica sovi\u00e9tica en el mundo de izquierda chileno. Los intelectuales y el Partido Comunista frente a la Revoluci\u00f3n de Octubre, 1939-1973",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "1912-2012: el siglo de los comunistas chilenos, 219-240, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12322034936998354203",
            "cites_id": [
                "12322034936998354203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfredo Riquelme Segovia, Rojo atardecer. El comunismo chileno entre dictadura y democracia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia (Santiago) 44 (1), 234-237, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11110779868901691086",
            "cites_id": [
                "11110779868901691086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eloy de Carlos Droguett",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Acta literaria, 165-168, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16543937865552088028",
            "cites_id": [
                "16543937865552088028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taken for a ride. Escritura de paso de Luis Oyarz\u00fan:\u201cLa vida, una eternidad inasible\u201d",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Acta literaria, 145-152, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11208551122699269338",
            "cites_id": [
                "11208551122699269338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Revoluci\u00f3n Bolchevique y Am\u00e9rica Latina: apropiaciones, experiencias y trayectorias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La Revoluci\u00f3n Bolchevique y Am\u00e9rica Latina, 1-342, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Either with Russia or against Russia! Communists and Anarchists in Chile and the Bolshevik Revolution and the Soviet Regime (1919\u20141927)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ISTORIYA 12 (3 (101)), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MARIANNE GONZ\u00c1LEZ LE SAUX, De empresarios a empleados: clase media y Estado docente en Chile, 1810-1920",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Historia (Santiago) 46 (1), 263-266, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From entrepreneurs to employees: the middle class and State teaching in Chile, 1810-1920",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 46 (1), 263-266, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Rese\u00f1a) Sergio Grez Toso,\" Historia del comunismo en Chile. La era de Recabarren (1912-1924)\"",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia, 278-280, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SERGIO GREZ TOSO, Historia del comunismo en Chile. La era de Recabarren (1912-1924)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia (Santiago) 45 (1), 278-280, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Historia del comunismo en Chile. La era de Recabarren (1912-1924)\" de SERGIO GREZ TOSO",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia 1 (45), 278-280, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "William F. Sater, La imagen heroica de Chile: Arturo Prat, santo secular, Santiago, Centro de Estudios Bicentenario, 2005, 231 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 1 (10), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Rojo atardecer. El comunismo chileno entre dictadura y democracia\" de ALFREDO RIQUELME SEGOVIA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia 1 (44), 234-237, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Red sunset. Chilean Communism between dictatorship and democracy",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 44 (1), 234-237, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joel Donoso. The writer's kitchen. Diaries, essays, chronicles",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 183-185, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rubio, Patricia (selecci\u00f3n, pr\u00f3logo y notas). 2009. Jos\u00e9 Donoso. La cocina de la escritura. Diarios, ensayos, cr\u00f3nicas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 183-185, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nacionalismos e identidad nacional en Chile. Siglo XX",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Academia Chilena de la Historia 76 (119), 166-168, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile en los archivos sovi\u00e9ticos: 1922-1991",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Historia (Santiago) 43 (1), 301-303, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Win\u00e9tt de Rokha. El valle pierde su atm\u00f3sfera (Pr\u00f3logo, recopilaci\u00f3n y",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Atenea, 225-229, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rubio, Patricia (selecci\u00f3n, pr\u00f3logo y notas). 2009. Jos\u00e9 Donoso. La cocina de la escritura. Diarios, ensayos, cr\u00f3nicas. Santiago de Chile. RIL Editores, 562 pp.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Filol\u00f3gicos, 183-185, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" El valle pierde su atm\u00f3sfera\" de Win\u00e9tt de Rokha",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Atenea, 225-229, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The valley loses its atmosphere",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ATENEA, 225-229, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile in the Soviet archives: 1922-1991, vol 2, Komintern and Chile, 1931-1935",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 43 (1), 300-303, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Chile en los archivos sovi\u00e9ticos: 1922-1991. Tomo II. Komintern y Chile. 1931-1935\" de OLGA ULIANOVA Y ALFREDO RIQUELME (EDITORES)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Historia 1 (43), 300-303, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Win\u00e9tt de Rokha. El valle pierde su atm\u00f3sfera",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 225-229, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historiograf\u00eda chilena (1842-1970). Tomo II (1920-1970)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Academia Chilena de la Historia 75 (118), 443-446, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as 42-I (2009)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Historia, 235-305, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PEDRO MILOS HURTADO, Frente Popular en Chile. Su configuraci\u00f3n: 1935-1938",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Historia (Santiago) 42 (1), 265-269, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eloy",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ACTA LITERARIA, 165-168, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Eloy\" de Carlos Droguett",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Acta literaria, 165-168, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Frente Popular en Chile. Su configuraci\u00f3n: 1935-1938\" de PEDRO MILOS HURTADO",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Historia 1 (42), 265-269, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Rese\u00f1a) Tom\u00e1s Cornejo C. y Carolina Gonz\u00e1lez U.(eds.),\" Justicia, poder y sociedad en Chile: recorridos hist\u00f3ricos\"",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Historia, 226-229, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TOM\u00c1S CORNEJO C, y CAROLINA GONZ\u00c1LEZ U., editores, Justicia, poder y sociedad en Chile: recorridos hist\u00f3ricos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Historia (Santiago) 41 (1), 226-229, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Florit. Caudillo de los veleros. Introducci\u00f3n, recopilaci\u00f3n, bibliograf\u00eda y notas de Andr\u00e9s Florit Cento",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Acta literaria, 117-119, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Justicia, poder y sociedad en Chile: recorridos hist\u00f3ricos\" de Tom\u00e1s Cornejo C. y Carolina Gonz\u00e1lez U.(Edit.)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Historia 1 (41), 226-229, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as bibliogr\u00e1ficas 40-I (2007)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia, 165-236, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\"\u00bf Am\u00e9rica Latina moderna? Globalizaci\u00f3n e identidad\" de Jorge Larra\u00edn",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia 1 (40), 204-214, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modern Latin America? Globalization and identity",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 40 (1), 204-214, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n e identidades nacionales y postnacionales...\u00bf De qu\u00e9 estamos hablando?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universum (Talca) 22 (1), 363-371, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "rese\u00f1a de\" Taken for a ride. Escritura de paso\" de Luis Oyarz\u00fan",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Acta Literaria, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tejedores de la revoluci\u00f3n. Los trabajadores de Yarur y la v\u00eda chilena al socialismo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bicentenario 5 (2), 157, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as 39-I (2006)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia, 263-336, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUARDO CAVIERES FIGUEROA Y CRIST\u00d3BAL ALJOV\u00cdN DE LOSADA (compiladores). Chile-Per\u00fa. Per\u00fa-Chile. 1820-1920. Desarrollos pol\u00edticos, econ\u00f3micos y culturales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia (Santiago) 39 (1), 329-336, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gonzalo Vial Correa: Salvador Allende. El Fracaso de Una Ilusion Santiago.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Cuadernos de Historia 25, 182-189, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Aguas de Iquique desde tiempos precolombinos hasta 1912\"",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Cl), 86-91, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Darwin en Chile (1832-1835). Viaje de un naturalista alrededor del mundo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Academia Chilena de la Historia 72 (115), 355-359, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Chile-Per\u00fa. Per\u00fa-Chile. 1820-1920. Desarrollos pol\u00edticos, econ\u00f3micos y culturales\" de Eduardo Cavieres Figueroa y Crist\u00f3bal Aljov\u00edn de Losada (comp.)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia 1 (39), 329-336, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile en los archivos sovi\u00e9ticos: 1922-1991",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bicentenario 5 (1), 135, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aguas de Iquique desde tiempos precolombinos hasta 1912",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Chile), 97-102, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de las ideas y la cultura en Chile: El Centenario y las vanguardias (Tomo III) Bernardo Subercaseaux, Editorial Universitaria, Santiago, 2004, 252 p\u00e1ginas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universum (Talca) 21 (1), 251-257, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "William F. Sater, La imagen heroica de Chile: Arturo Prat, santo secular, Santiago, Centro de Estudios Bicentenario, 2005, 231 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 10 (1), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recopilaci\u00f3n de Fuentes Bibliogr\u00e1ficas para la Historia de Iquique",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Chile), 175-178, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Recopilaci\u00f3n de fuentes bibliogr\u00e1ficas para la historia de Iquique\" de Carlos Donoso Rojas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Cl), 161-164, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andr\u00e9s Sabella y la cultura del Norte Grande. Aproximaciones a la vida y obra de un hombre del Desierto de Atacama",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Academia Chilena de la Historia 71 (114), 324-327, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renovarse o morir?: la Federaci\u00f3n de Estudiantes de Chile y la revista Claridad: 1920-1926",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad Finis Terrae, Escuela de Historia, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con discapacidad diagnosticada por las comisiones de medicina preventiva e invalidez en Chile",
                "citation": "MIDEPLAN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ISSN 0719-9384 Santiago de Chile 2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWvA0z4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}