{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bz8YgiEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Anthony Marcotti F.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=bz8YgiEAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Audiolog\u00eda cl\u00ednica",
        "otoneurolog\u00eda",
        "fonoaudiolog\u00eda en APS",
        "procesamiento auditivo",
        "neuropsicolog\u00eda."
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 39,
    "citedby5y": 38,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 7,
        "2020": 5,
        "2021": 6,
        "2022": 10,
        "2023": 8,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pruebas de fusi\u00f3n auditiva y de detecci\u00f3n de gaps: evaluaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n auditiva temporal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 79 (2), 248-260, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17922914331954333829",
            "cites_id": [
                "17922914331954333829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation of the \u201cactive communication education\u201d programme into Spanish for older adults with hearing loss",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Audiology 59 (9), 719-725, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12471959523622378974",
            "cites_id": [
                "12471959523622378974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment protocol and reference values of vestibulo-ocular reflex (VOR) gain in the horizontal plane recorded with video-Head Impulse Test (vHIT) in a pediatric population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CoDAS 33 (4), 1-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6071039901767656357",
            "cites_id": [
                "6071039901767656357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prueba de patrones de frecuencia y patrones de duraci\u00f3n: Evaluaci\u00f3n del ordenamiento auditivo temporal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 77 (3), 339-350, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=457294879022789752",
            "cites_id": [
                "457294879022789752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de las amplitudes y latencias de la onda V del potencial evocado auditivo de tronco cerebral obtenidas a trav\u00e9s de est\u00edmulos clic y CE-Chirp\u00ae",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 76 (3), 272-279, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=296986970179052916",
            "cites_id": [
                "296986970179052916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia cultural y conocimiento actitudinal en los agentes educativos del \u00e1rea de la salud: rol en la inmigraci\u00f3n como un determinante social de la salud",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Akad\u00e8meia 17 (1), 56-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10091130961280281615,1256697614425042988",
            "cites_id": [
                "10091130961280281615",
                "1256697614425042988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pruebas monoaurales de habla de baja redundancia: Evaluaci\u00f3n de la separaci\u00f3n/cierre monoaural",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 81 (2), 306-318, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12769612277582389708",
            "cites_id": [
                "12769612277582389708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n electrofisiol\u00f3gica del procesamiento auditivo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 81 (1), 122-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16572433404868383656",
            "cites_id": [
                "16572433404868383656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia y factores de riesgo de disfagia post extubaci\u00f3n en pacientes cr\u00edticos no neurol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n en Logopedia 14 (1), e8802, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normalization of Rowland Universal Dementia Assessment Scale (RUDAS) in Chilean older people",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Dementia & Neuropsychologia 17, e20230033, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental Interventions for Linguistic-communicative Development in Preschoolers with Neurodevelopmental Disorders: A Systematic Review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Costarricense de Psicolog\u00eda 42 (1), 127-141, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones parentales para el desarrollo ling\u00fc\u00edstico-comunicativo en preescolares con Trastornos del Neurodesarrollo: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Costarricense de Psicolog\u00eda 42 (1), 127-141, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Precisi\u00f3n diagn\u00f3stica de una versi\u00f3n abreviada de las pruebas de patrones de frecuencia y patrones de duraci\u00f3n para la evaluaci\u00f3n del ordenamiento auditivo temporal",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 83 (1), 15-23, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores normativos de pruebas conductuales de procesamiento auditivo para ni\u00f1os chilenos entre 7 y 12 a\u00f1os: una propuesta inicial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 82 (3), 311-323, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n chilena del Active Communication Education (ACE)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la autopercepci\u00f3n de dificultad vestibular en la calidad de vida de adultos sin patolog\u00eda otoneurol\u00f3gica diagnosticada",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 81 (4), 531-539, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bz8YgiEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}