{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "DbFzbKAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sebasti\u00e1n Carrasco Soto",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=DbFzbKAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Investigador Escuela de Gobierno, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "administraci\u00f3n p\u00fablica",
        "econom\u00eda pol\u00edtica",
        "pol\u00edticas p\u00fablicas"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 101,
    "citedby5y": 97,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 5,
        "2021": 16,
        "2022": 27,
        "2023": 36,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Y4q4OfoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antoine Maillet",
            "affiliation": "Instituto de Asuntos P\u00fablicos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Gq1PAK8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Irarrazaval",
            "affiliation": "Investigador postdoctoral. COES e Instituto de Estudios Urbanos, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de mecanismos de participaci\u00f3n ciudadana en los gobiernos locales en Chile: el caso del municipio de Santiago",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista iberoamericana de estudios municipales, 59-88, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10730412336255752504,4111640672487511155",
            "cites_id": [
                "10730412336255752504",
                "4111640672487511155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "30 a\u00f1os de institucionalidad ambiental en Chile: Entre la esperanza y las promesas incumplidas (1990\u20132018)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Chile y el Cambio Clim\u00e1tico. Pensar Globalmente, Actuar Localmente; Carrasco \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2230984711447248376",
            "cites_id": [
                "2230984711447248376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los l\u00edmites de la participaci\u00f3n: un an\u00e1lisis de la pol\u00edtica de participaci\u00f3n ciudadana en Chile (2011-2018)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17763853415327323704",
            "cites_id": [
                "17763853415327323704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n y poder empresarial: el caso del transporte p\u00fablico en Santiago (2007-2017)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 53, 942-959, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11899286063079085310,7200852916126177695",
            "cites_id": [
                "11899286063079085310",
                "7200852916126177695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Resource Curse Returns? As lithium drives renewed promises of natural resource-based development, Chile confronts the power of private corporations eager to cash in on a \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "NACLA Report on the Americas 54 (4), 445-452, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6641786306108143457",
            "cites_id": [
                "6641786306108143457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la movilizaci\u00f3n a la convenci\u00f3n: din\u00e1micas y estrategias de las organizaciones socioambientales en el proceso constituyente chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universum (Talca) 37 (2), 667-693, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6028367132836440895,16172847852943989959",
            "cites_id": [
                "6028367132836440895",
                "16172847852943989959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The temporalities of natural resources extraction: Imagined futures and the spatialization of the lithium industry in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Extractive Industries and Society 15, 101310, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13540210656507745161",
            "cites_id": [
                "13540210656507745161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALGUNAS CONSIDERACIONES PARA EL DEBATE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Iberoamericana, 211, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6609297744933040958",
            "cites_id": [
                "6609297744933040958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One step forward, two steps back? Shifting accumulation strategies in the lithium production network in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Extractive Industries and Society 15, 101327, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15991199803805034559",
            "cites_id": [
                "15991199803805034559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "9 Between environmental subsystem change and extractive regime resilience",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andean States and the Resource Curse, 158, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16515421491907273806",
            "cites_id": [
                "16515421491907273806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State capacity for green growth: Analyzing industrial policy in the Latin American lithium triangle",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Competition & Change, 10245294241249202, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political elites, agency discretion and anti-corruption governance in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cedla\u2013Centre for Latin American Research and Documentation|, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1nto importa el dinero en pol\u00edtica?: Un an\u00e1lisis a partir de la reforma del gasto electoral en Chile (2013-2017)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Econom\u00eda y Pol\u00edtica 10 (1), 81-117, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo que queremos: visiones, conflictos y participaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Esta publicaci\u00f3n ha sido elaborada por ONG FIMA con el apoyo de MARISLA, en \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DbFzbKAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}