{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Efo5A_cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maria Jose Parra",
    "affiliation": "Departamento de Ciencias Biologicas y Quimicas, Universidad San Sebastian",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "botanica",
        "ecofisiologia vegetal",
        "agroecolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 267,
    "citedby5y": 97,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2002": 2,
        "2003": 3,
        "2004": 1,
        "2005": 2,
        "2006": 7,
        "2007": 4,
        "2008": 3,
        "2009": 8,
        "2010": 4,
        "2011": 12,
        "2012": 10,
        "2013": 6,
        "2014": 7,
        "2015": 19,
        "2016": 31,
        "2017": 16,
        "2018": 30,
        "2019": 20,
        "2020": 27,
        "2021": 20,
        "2022": 13,
        "2023": 15,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vertical distribution of Hymenophyllaceae species among host tree microhabitats in a temperate rain forest in Southern Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of Vegetation Science 20 (4), 588-595, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=918605179530897941",
            "cites_id": [
                "918605179530897941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of forest successional status on microenvironmental conditions, diversity, and distribution of filmy fern species in a temperate rainforest",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Plant Species Biology 29 (3), 253-262, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3074040474992393913",
            "cites_id": [
                "3074040474992393913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ASOCIACI\u00d3N DE ESPECIES AL COJ\u00cdN AZORELLA TRIFURCATA (GAERTN.) HOOK.(APIACEAE) EN LA ZONA ANDINA DE CHILE CENTRAL (37 S) SPECIES ASSOCIATION WITH THE CUSHION AZORELLA TRIFURCATA \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Gayana Bot 57, 2, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15534513546153838750",
            "cites_id": [
                "15534513546153838750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in DNA methylation, DNA structure and embryogenesis-related gene expression between embryogenic and non embryogenic lines of Pinus radiata D \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Plant Cell, Tissue and Organ Culture (PCTOC) 130, 521-529, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1667272537422817442",
            "cites_id": [
                "1667272537422817442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones geogr\u00e1ficos de distribuci\u00f3n de \u00e1rboles y arbustos en la zona de transici\u00f3n clim\u00e1tica mediterr\u00e1neo-templada de Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de historia natural 77 (1), 51-71, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16687133770406912676",
            "cites_id": [
                "16687133770406912676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photosynthetic light responses may explain vertical distribution of Hymenophyllaceae species in a temperate rainforest of southern Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PLoS One 10 (12), e0145475, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17457434455641796467",
            "cites_id": [
                "17457434455641796467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reversible in vivo cellular changes occur during desiccation and recovery: Desiccation tolerance of the resurrection filmy fern Hymenophyllum dentatum Cav.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gayana Botanica 73 (2), 402-413, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11843148930861729344",
            "cites_id": [
                "11843148930861729344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latitudinal patterns in Pteridophyte distribution of Continental Chile/Patrones latitudinales de distribuci\u00f3n de las Pterid\u00f3fitas en Chile continental",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gayana. Botanica 72 (1), 58, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17421707183482164430",
            "cites_id": [
                "17421707183482164430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de la familia hymenophyllaceae (Pteridophyta) en el parque katalapi, cordillera de quillaipe, provincia de llanquihue, chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Gayana. Bot\u00e1nica 69 (2), 384-387, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9169633139067106094",
            "cites_id": [
                "9169633139067106094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desiccation tolerance in Dendroligotrichum dendroides (Brid. ex Hedw.) Broth. from two Chilean populations with contrasting precipitation",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gayana Bot\u00e1nica 71 (1), 10-16, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13507040635276321424",
            "cites_id": [
                "13507040635276321424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESEARCH ARTICLE Geographic patterns of distribution of trees and shrubs in the transitional Mediterranean-temperate climatic zone of Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Chilena de Historia Natural 77 (1), 51-71, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1945371668510036162",
            "cites_id": [
                "1945371668510036162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio para determinar la \u00e9poca de entrada de post-larvas de camar\u00f3n a las lagunas Oriental y Occidental de Oaxaca",
                "pub_year": "1974",
                "citation": "Inf. Def. Esc. Nal. Cienc. Biol. Contrato N, AC-E-73-6 Cen. Sria. De Recs \u2026, 1974"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4407404353703869035",
            "cites_id": [
                "4407404353703869035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ART\u00cdCULO DE INVESTIGACI\u00d3N Patrones geogr\u00e1ficos de distribuci\u00f3n de \u00e1rboles y arbustos en la zona de transici\u00f3n clim\u00e1tica mediterr\u00e1neo-templada de Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Chilena de Historia Natural 77 (1), 51-71, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5166329771220567793",
            "cites_id": [
                "5166329771220567793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La muerte en el cine: \u00e9tica narrativa en el final de la vida",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Editorial Universidad del Rosario, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10503528612984541899",
            "cites_id": [
                "10503528612984541899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n al conocimiento de las comunidades de la zona de mareas en la costa rocosa cercana a Laguna Verde, Veracruz (M\u00e9xico)",
                "pub_year": "1938",
                "citation": "Anales de la Escuela Nacional de Ciencias Biol\u00f3gicas 1, 1938"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1060014854872613016",
            "cites_id": [
                "1060014854872613016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios celulares reversibles observados in vivo durante la desecaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n: Tolerancia a la desecaci\u00f3n del helecho pel\u00edcula de resurrecci\u00f3n Hymenophyllum dentatum Cav.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gayana. Bot\u00e1nica 73 (2), 402-413, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones latitudinales de distribuci\u00f3n de las Pterid\u00f3fitas en Chile continental",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gayana. Bot\u00e1nica 72 (1), 47-57, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tolerancia a la desecaci\u00f3n en Dendroligotrichum dendroides (Brid. ex Hedw.) Broth. de dos poblaciones de Chile con precipitaci\u00f3n contrastante",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gayana. Bot\u00e1nica 71 (1), 10-16, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribution to the knowledge of the vascular flora of cerro Cayumanque, region of Bio-B\u00edo, Chile.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n de especies al coj\u00edn Azorella trifurcata (Gaertn.) Hook.(Apiaceae) en la zona andina de Chile Central",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "[sn], 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Efo5A_cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}