{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Fdlta_YAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandro G\u00f3mez Sotomayor",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Fdlta_YAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Derecho, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Derecho administrativo"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "homepage": "http://www.uss.cl/",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facultad del director del Servicio de Impuestos Internos de denunciar o interponer querella, y deber de motivaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, 43-56, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fdlta_YAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13627279898645590556",
            "cites_id": [
                "13627279898645590556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Falta de motivaci\u00f3n en las modificaciones unilaterales del precio base de los planes de salud de las Instituciones de Salud Previsional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho y Ciencias Sociales, 233-245, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fdlta_YAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SILVA IRARR\u00c1ZAVAL, Luis (2014),\u00abLa dimensi\u00f3n legal de la interpretaci\u00f3n constitucional\u00bb, Revista Chilena de Derecho, Vol. 41, N\u00b0 2, pp. 437-471.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Derecho, Ciencias Sociales y Pol\u00edticas 24, 220-223, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fdlta_YAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recurso de protecci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n (incorrecta) del test de proporcionalidad ante vulneraci\u00f3n del 19 n\u00b0 4 por c\u00e1maras de seguridad:(Corte de Apelaciones de San Miguel \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Derecho P\u00fablico Iberoamericano, 194-212, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fdlta_YAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}