{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FEsAXcwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marion Thamara Guerrero Wyss",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad San Sebasti\u00e1n.",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "nutrici\u00f3n humana",
        "nutrici\u00f3n cl\u00ednica",
        "alimentos funcionales",
        "s\u00edndrome metab\u00f3lico",
        "diabetes"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 166,
    "citedby5y": 162,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 3,
        "2019": 10,
        "2020": 33,
        "2021": 23,
        "2022": 36,
        "2023": 43,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D-tagatose is a promising sweetener to control glycaemia: a new functional food",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "BioMed Research International 2018, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1616464904575779804",
            "cites_id": [
                "1616464904575779804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sleep disorders and anthropometric measures in Chilean university students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 23 (3), 153-161, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17961089603332493808",
            "cites_id": [
                "17961089603332493808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Glycemic index trends and clinical implications: where are we going?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociedad Latinoamericana de Hipertensi\u00f3n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=395762858402258685",
            "cites_id": [
                "395762858402258685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Role of the \u03b1 Cell in the Pathogenesis of Diabetes: A World beyond the Mirror",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Molecular Sciences 22 (17), 9504, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6386861235870684135",
            "cites_id": [
                "6386861235870684135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The microbiome and the epigenetics of diabetes mellitus",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Diabetes food plan, 11-31, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=272447875217931930",
            "cites_id": [
                "272447875217931930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de h\u00e1bito tab\u00e1quico, estado nutricional y calidad de sue\u00f1o en estudiantes de la Universidad San Sebasti\u00e1n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Hipertensi\u00f3n 13 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1054539078380210690",
            "cites_id": [
                "1054539078380210690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Durvillaea antarctica: A Seaweed for Enhancing Immune and Cardiometabolic Health and Gut Microbiota Composition Modulation",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Molecular Sciences 24 (13), 10779, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3795358780144307076",
            "cites_id": [
                "3795358780144307076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New insights into alleviating diabetes mellitus: role of gut microbiota and a nutrigenomic approach",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Diabetes food plan, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2717896364565403083",
            "cites_id": [
                "2717896364565403083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia y caracter\u00edsticas del s\u00edndrome metab\u00f3lico en adultos ingresados a un centro asistencial por ataque cerebrovascular isqu\u00e9mico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 38 (2), 267-273, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=707379285628923045,3249244951450849260",
            "cites_id": [
                "707379285628923045",
                "3249244951450849260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alteraciones del sue\u00f1o y medidas antropom\u00e9tricas en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 23 (3), 153-161, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11188186608767110822",
            "cites_id": [
                "11188186608767110822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de Stevia seg\u00fan nivel socioecon\u00f3mico y sexo en universitarios chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archivos Latinoamericanos de Nutrici\u00f3n (ALAN) 69 (2), 125-130, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4777962985324178957",
            "cites_id": [
                "4777962985324178957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedad renal cr\u00f3nica y su relaci\u00f3n con la ingesta de c\u00farcuma, catequinas, proantocianidinas y omega-3",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 32 (4), 1825-1829, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7840777675075794962",
            "cites_id": [
                "7840777675075794962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer de colon y su relaci\u00f3n con la fortificaci\u00f3n de \u00e1cido f\u00f3lico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 20 (3), 236-243, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12441368721926680500",
            "cites_id": [
                "12441368721926680500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Common Beans as a Source of Amino Acids and Cofactors for Collagen Biosynthesis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutrients 15 (21), 4561, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumption of Stevia according to socioeconomic level and sex in Chilean universities.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archivos Latinoamericanos de Nutrici\u00f3n 69 (2), 125-130, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n Alimentaria-nutricional de pacientes cel\u00edacos en la Regi\u00f3n de Los R\u00edos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Hipertensi\u00f3n 13 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food and nutritional situation of celiac patients in the Region de Los Rios",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA LATINOAMERICANA DE HIPERTENSION 13 (2), 14-19, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer de colon y su relaci\u00f3n con la fortificaci\u00f3n de \u00e1cido f\u00f3lico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 20 (3), 72-86, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHRONIC KIDNEY DISEASE AND ITS RELATIONSHIP WITH INTAKE OF TURMERIC, CATECHINS, PROANTHOCYANIDINS AND OMEGA-3",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 32 (4), 1825-1829, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FEsAXcwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}