{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "fFfL3pcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paula Dagnino",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=fFfL3pcAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad San Sebastian",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Psychotherapeutic Process Research"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 1522,
    "citedby5y": 730,
    "hindex": 20,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 28,
    "i10index5y": 19,
    "cites_per_year": {
        "2006": 7,
        "2007": 3,
        "2008": 7,
        "2009": 28,
        "2010": 46,
        "2011": 64,
        "2012": 82,
        "2013": 64,
        "2014": 67,
        "2015": 118,
        "2016": 79,
        "2017": 93,
        "2018": 110,
        "2019": 100,
        "2020": 103,
        "2021": 186,
        "2022": 173,
        "2023": 125,
        "2024": 38
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The evolution of therapeutic change studied through generic change indicators",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Psychotherapy research 17 (6), 673-689, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 196,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11438789960529623615",
            "cites_id": [
                "11438789960529623615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDICADORES GEN\u00c9RICOS DE CAMBIO EN EL PROCESO PSICOTERAP\u00c9UTICO1",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista latinoamericana de psicolog\u00eda 38 (2), 299-325, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 187,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11283080301051785369,11935770635443651182",
            "cites_id": [
                "11283080301051785369",
                "11935770635443651182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological effects of social isolation due to quarantine in Chile: An exploratory study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Frontiers in psychiatry 11, 591142, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 126,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8350361309433696475",
            "cites_id": [
                "8350361309433696475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Language and therapeutic change: A speech acts analysis",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psychotherapy Research 18 (3), 355-362, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8796413748876398739",
            "cites_id": [
                "8796413748876398739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clients', therapists', and observers' agreement on the amount, temporal location, and content of psychotherapeutic change and its relation to outcome",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psychotherapy Research 20 (4), 472-487, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6775307951975549913",
            "cites_id": [
                "6775307951975549913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n te\u00f3rica y metodol\u00f3gica de las dificultades en psicoterapia: propuesta de un modelo ordenador",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 27 (2), 169-179, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11420338744368398190",
            "cites_id": [
                "11420338744368398190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actos de habla en la conversaci\u00f3n terap\u00e9utica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3407377526725139608",
            "cites_id": [
                "3407377526725139608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de cambio psicoterap\u00e9utico: an\u00e1lisis de episodios relevantes en una terapia grupal con pacientes adictos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 14 (2), 3-18, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14983841278260270868",
            "cites_id": [
                "14983841278260270868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk factors for adult depression: adverse childhood experiences and personality functioning",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Frontiers in Psychology 11, 594698, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10451510397744448285",
            "cites_id": [
                "10451510397744448285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuatro terapias psicodin\u00e1micas breves exitosas estudiadas a trav\u00e9s de los indicadores gen\u00e9ricos de cambio",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 18 (1), 5-19, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17261605197780632267",
            "cites_id": [
                "17261605197780632267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depression and attachment: how do personality styles and social support influence this relation?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Research in Psychotherapy: Psychopathology, Process, and Outcome 20 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3725477533822107870",
            "cites_id": [
                "3725477533822107870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n del cambio en el proceso terap\u00e9utico",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Avances en psicoterapia: cambio ps\u00edquico y v\u00ednculo, 21-36, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3488533676917509276",
            "cites_id": [
                "3488533676917509276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de cambio gen\u00e9ricos en la investigaci\u00f3n psicoterap\u00e9utica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 38 (2), 299-325, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=191669566413008106",
            "cites_id": [
                "191669566413008106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of verbalized emotions in the psychotherapeutic dialogue during change episodes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psychotherapy Research 20 (2), 136-150, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1285277770398541886",
            "cites_id": [
                "1285277770398541886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The evolution of communicative intentions during change episodes and throughout the therapeutic process",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Research in Psychotherapy: Psychopathology, Process and Outcome 15 (2), 75-86, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13038106416187330580",
            "cites_id": [
                "13038106416187330580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond self-criticism and dependency: Structural functioning of depressive patients and its treatment",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Research in Psychotherapy: Psychopathology, Process, and Outcome 20 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15447541251054731595",
            "cites_id": [
                "15447541251054731595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clients\u2019, therapists\u2019 and observers\u2019 perspectives on moments and contents of therapeutic change",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psychotherapy Research 20 (4), 472-487, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8044037505874400565",
            "cites_id": [
                "8044037505874400565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones de la experiencia depresiva y funcionamiento estructural:\u00bf qu\u00e9 hay en la base de la heterogeneidad de la depresi\u00f3n?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (1), 83-94, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=514932266313069082,3768659794517475499",
            "cites_id": [
                "514932266313069082",
                "3768659794517475499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura de personalidad en pacientes con depresi\u00f3n: adaptaci\u00f3n de un instrumento y resultados preliminares",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 27 (2), 1-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6813848254981687542",
            "cites_id": [
                "6813848254981687542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del \u201cdiv\u00e1n\u201d al policl\u00ednico: Un modelo de psicoterapia para instituciones. Aprendiendo de la experiencia (emp\u00edrica)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 27 (2), 182-202, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6653139629469283259",
            "cites_id": [
                "6653139629469283259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico Psicodin\u00e1mico Operacionalizado (OPD-2): Evaluaci\u00f3n preliminar de la validez y confiabilidad inter-evaluador",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 47 (4), 271-278, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9349313289455098877,13138790711589659877",
            "cites_id": [
                "9349313289455098877",
                "13138790711589659877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Working Alliance Inventory\" versi\u00f3n observacional: traducci\u00f3n, adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n al castellano",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "terapia psicol\u00d3gica 31 (3), 301-311, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17963222791944394181",
            "cites_id": [
                "17963222791944394181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto y estructura en psicoterapia din\u00e1mica: el diagnostico psicodin\u00e1mico operacionalizado (OPD-2)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mentalizaci\u00f3n. Revista de psicoan\u00e1lisis y psicoterapia 6, 1-20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2421962555209413225",
            "cites_id": [
                "2421962555209413225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Focus in Psychotherapy: Characteristics and trajectories through the therapeutic process",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Tesis de Doctorado, Universidad de Heidelberg, Alemania). http://archiv. ub \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1148302023765499991",
            "cites_id": [
                "1148302023765499991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la Personalidad y el Estilo Depresivo en los Resultados Psicoterap\u00e9uticos de Pacientes con Depresi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 27 (2), 1-15, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14836637586597069794",
            "cites_id": [
                "14836637586597069794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El devenir del cambio: C\u00f3mo es y hacia d\u00f3nde se dirige",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 23 (3), 23-40, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4152494769801777035",
            "cites_id": [
                "4152494769801777035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental en Chile: urgencias, desaf\u00edos y silencios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CIPER CHILE, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16150143053391542053",
            "cites_id": [
                "16150143053391542053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autocriticismo en Pacientes con Depresi\u00f3n y su Repercusi\u00f3n en el Abandono de Psicoterapias Breves: Explorando el Rol Mediador de la Alianza Terap\u00e9utica y el Rol Moderador de la \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 27 (2), 1-18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=479239414345298299",
            "cites_id": [
                "479239414345298299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between patient personality, symptomatic change and therapy dropout",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Clinical Psychology & Psychotherapy 29 (3), 922-932, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18087888864725435629",
            "cites_id": [
                "18087888864725435629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Validation of the Operationalized Psychodynamic Diagnosis-Structure Questionnaire (OPD-SQ) for Personality Structure",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18441296334338986845",
            "cites_id": [
                "18441296334338986845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complex depression in high-pressure care settings: strategies and therapeutic competences",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Depression and Personality Dysfunction: An  integrative functional domain \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16740150854484502882",
            "cites_id": [
                "16740150854484502882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas del Inventario de Depresi\u00f3n de Beck para la poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Manuscrito en preparaci\u00f3n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9143741431340635707",
            "cites_id": [
                "9143741431340635707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de cambio psicoterap\u00e9utico: an\u00e1lisis of relevant episodes in a group therapy with addict patients",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Psykhe 14 (2), 3-18, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2129473955565836905",
            "cites_id": [
                "2129473955565836905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The functional domain of affect regulation",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Depression and Personality Dysfunction: An Integrative Functional Domains \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8000492208641881831",
            "cites_id": [
                "8000492208641881831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generic indicators of change in the psychotherapeutic process",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 38 (2), 299-325, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10204592883196487846",
            "cites_id": [
                "10204592883196487846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In-Session reflective functioning: relationship with the presence and depth of work on conflict or personality functioning",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 725739, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1199677168519931956",
            "cites_id": [
                "1199677168519931956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FROM THE\" COUCH\" TO THE OUTPATIENT CLINIC: A MODEL OF PSYCHOTHERAPY FOR INSTITUTIONS. LEARNING FROM (EMPIRICAL) EXPERIENCE/DEL\" DIV\u00c1N\" AL POLICL\u00cdNICO: UN MODELO DE PSICOTERAPIA \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 27 (II), 182, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8598809636330758522",
            "cites_id": [
                "8598809636330758522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No todo es cambio: hacia una definici\u00f3n de episodios de estancamiento en psicoterapia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ponencia Presentada en el VII Congreso Chileno de Investigaci\u00f3n Emp\u00edrica en \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16971649133795555721",
            "cites_id": [
                "16971649133795555721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depression and personality dysfunction: An integrative functional domains perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Springer Nature, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10376136150067094897",
            "cites_id": [
                "10376136150067094897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia subjetiva del terapeuta durante segmentos significativos en psicoterapia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 27 (2), 250-273, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3356580748068075583",
            "cites_id": [
                "3356580748068075583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEPRESSIVE EXPERIENCE DIMENSIONS AND STRUCTURAL PERFORMANCE: WHAT'S AT THE BASIS OF DEPRESSION HETEROGENEITY?/DIMENSIONES DE LA EXPERIENCIA DEPRESIVA Y FUNCIONAMIENTO \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (I), 83, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10101500462725013483",
            "cites_id": [
                "10101500462725013483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early adverse stress and depression severity: A pilot exploration of mediating psychological mechanisms",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Development and Psychopathology, 1-10, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12256835862284264665",
            "cites_id": [
                "12256835862284264665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tracking Psychodynamic Foci: Trajectories Through the Therapeutic Process",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 786240, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10620909548800174269",
            "cites_id": [
                "10620909548800174269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of change: tracking the therapeutic focus",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Psicoterapia 22 (3), 2318-0404.20200020, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10673463642033414266",
            "cites_id": [
                "10673463642033414266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personality functioning: An opportunity for treatment personalization",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Mental Health Disorders 2 (1), 1-5, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9672293797160855319",
            "cites_id": [
                "9672293797160855319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuarentena por pandemia covid-19: efectos en la salud mental infanto-juvenil y en el estr\u00e9s parental",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Memorias Del I Congreso Internacional De Psicolog\u00eda: Psicolog\u00eda e \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6353863534243504718",
            "cites_id": [
                "6353863534243504718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de Investigaci\u00f3n ILAP 2015-2017. An\u00e1lisis a distancia en Latinoam\u00e9rica: Quito, Ecuador",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Psicoan\u00e1lisis de Guadalajara, 44-59, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5140139041683615275",
            "cites_id": [
                "5140139041683615275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THERAPIST'S SUBJECTIVE EXPERIENCE DURING SIGNIFICANT SEGMENTS OF PSYCHOTHERAPY/LA EXPERIENCIA SUBJETIVA DEL TERAPEUTA DURANTE SEGMENTOS SIGNIFICATIVOS EN PSICOTERAPIA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 27 (II), 250, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8393109520327731717,7754968186314293186",
            "cites_id": [
                "8393109520327731717",
                "7754968186314293186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical and methodological review of therapeutic difficulties: A systematizing model",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica 27 (2), 169-179, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4208886839713572130",
            "cites_id": [
                "4208886839713572130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FOUR SUCC ESSFUL SHORT-TERM PSYCH ODYNAMIC PSYCH OTHERAPIES STUDIED THROUGH GENERIC CHANGE INDICATORS/CUATRO TERAPIAS PSICODIN\u00c1MICAS BREVES EXITOSAS ESTUDIADAS A TRAV\u00c9S DE LOS \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 18 (I), 5, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3610599499594912765",
            "cites_id": [
                "3610599499594912765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender differences in life expectancy free of depressive symptoms in Chile between 2003 and 2016",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cambridge Prisms: Global Mental Health 11, e16, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interoceptive awareness and therapist characteristics",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Counselling and Psychotherapy Research, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concluding Remarks: Where Do We Come From? Where Are We Moving To? Towards the Development of Precision Psychotherapy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Depression and Personality Dysfunction: An Integrative Functional Domains \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The functional domain of affect regulation in Depression",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Depression and Personality Dysfunction: An  integrative functional domain \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depression and Personality Dysfunction: An  integrative functional domain perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profiles of depression: using machine learning to grasp heterogeneity.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "14th International Treatment of Personality Disorders Conference, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPACTO DE LA AUTOCRITICA Y DEPENDENCIA EN EL FUNCIONAMIENTO DE LA PERSONALIDAD Y APEGO ADULTO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Memorias del I Congreso Internacional de Psicolog\u00eda: PSICOLOG\u00cdA E \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERFILES DE DEPRESI\u00d3N: IDENTIFICANDO LA HETEROGENEIDAD",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Memorias del I Congreso Internacional de Psicolog\u00eda: PSICOLOG\u00cdA E \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTOS PSICOL\u00d3GICOS OE LA INCERTIDUMBRE EN PERSONAS QUE EST\u00c1N EN AISLAMIENTO SOCIAL POR COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Memorias del I Congreso Internacional de Psicolog\u00eda: PSICOLOG\u00cdA E \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One or more depression: Psychotherapy implications",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "American Psychological Association (APA) anual Convention, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del\" div\u00e1n\" al policl\u00ednico: un modelo de psicoterapia para instituciones. Aprendiendo de la experiencia (emp\u00edrica)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia subjetiva del terapeuta durante segmentos significativos en psicoterapia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISTINCIONES EN EL DIAGNOSTICO Y PRONOSTICO DE LA DEPRESION EN PSICOTERAPIA: PATRONES RELACIONALES, CONFLICTIVA INTERNA Y VULNERABILIDADES DEL FUNCIONAMIENTO PSIQUICO, SU \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depressive experience dimensions and structural performance: what's at the basis of depression heterogeneity?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Focus in Psychotherapy: Characteristics and trajectories through the therapeutic process",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Devenir del Cambio: C\u00f3mo Es y Hacia D\u00f3nde se Dirige",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE PROGRESSION OF CHANGE: HOW IT IS AND TOWARDS WHERE IS IT HEADED",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "FUNDACION AIGLE, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Working Alliance Inventory\" versi\u00f3n observacional: Traducci\u00f3n, adaptaci\u00f3n al castellano.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Working Alliance Inventory\" Versi\u00f3n Observacional: Traducci\u00f3n, Adaptaci\u00f3n y Validaci\u00f3n al Castellano",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Working Alliance Inventory\" Observational form: Translation, Adaptation and Validation to Spanish",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 31 (3), 301-311, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Operationalized psychodynamic diagnosis (OPD-2): Preliminary assessment of its validity and inter-rater reliability Diagn\u00f3stico Psicodin\u00e1mico Operacionalizado (OPD-2 \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dagnino-Robles, Paula Andrea",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuatro Terapias Psicodin\u00e1micas Breves Exitosas Estudiadas a trav\u00e9s de los Indicadores Gen\u00e9ricos de Cambio",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROCESO DE CAMBIO PSICOTERAPEUTICO: ANALISIS DE EPISODIOS RELEVANTES EN TERAPIA GRUPAL CON PACIENTES ADICTOS",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "EDICIONES UNIVERSIDAD CATOLICA DE CHILE, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVOLUCION DEL CAMBIO EN EL PROCESO PSICOTERAPEUTICO",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "SOCIEDAD CHILENA DE SALUD MENTAL, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of verbalized emotions in the psychotherapeutic dialogue during change episodes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Augusto Mellado1*, Claudio Mart\u00ednez2, Alemka Tomicic2 and Mariane Krause3",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de Investigaci\u00f3n ILAP 2015-2017: an\u00e1lisis a distancia en Latinoam\u00e9rica: Quito, Ecuador",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clients', therapists', and observers' agreement on the amount, temporal location, and content of psychotherapeutic...",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Language and therapeutic change: A speech acts analysis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depresi\u00f3n\u00bf Qui\u00e9n es el paciente?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical and methodological review of therapeutic difficulties: A systematizing model",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fFfL3pcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 1
    }
}