{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Fs6sHVEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "David Caralt",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Fs6sHVEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Escuela de Arquitectura, Universidad San Sebastian, Chile",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "arquitectura",
        "ciudad",
        "teoria",
        "historia",
        "proyecto"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/David-Caralt",
    "citedby": 50,
    "citedby5y": 33,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 6,
        "2015": 3,
        "2016": 2,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 7,
        "2020": 3,
        "2021": 4,
        "2022": 11,
        "2023": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "o3cVjmYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Veronica Esparza",
            "affiliation": "Docente Escuela de Arquitectura, Facultad de Ingenier\u00eda, Arquitectura y Dise\u00f1o, Universidad San"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Accidental Masterpiece: Mies van der Rohe's Barcelona-Pavillion",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "An Accidental Masterpiece, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14475858842330613186,14288162072026584235",
            "cites_id": [
                "14475858842330613186",
                "14288162072026584235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agualuz",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Madrid: Siruela, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6306585958007417620,14945124953380483402",
            "cites_id": [
                "6306585958007417620",
                "14945124953380483402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Llum, turisme i projecci\u00f3 internacional de l'Exposici\u00f3 del 1929",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Destinaci\u00f3 Barcelona (Saida Palou, coord.), 214-227, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16156458406931393064",
            "cites_id": [
                "16156458406931393064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la noche metropolitana El espect\u00e1culo de la luz el\u00e9ctrica a finales del siglo XIX",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Bit\u00e1cora Arquitectura, 32-43, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7764428177327999443",
            "cites_id": [
                "7764428177327999443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foundation Studio: Introduction to architectural design based on the student entrance profile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Zarch, 110-121, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3077156842344189729",
            "cites_id": [
                "3077156842344189729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taller Arauco, Escuela de Arquitectura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Taller de Pr\u00e1ctica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14890462954864890808",
            "cites_id": [
                "14890462954864890808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n al taller de dise\u00f1o a partir del perfil de ingreso del estudiante",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Jornadas sobre Innovaci\u00f3n Docente en Arquitectura, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2400199205841178789,13507566757724859525",
            "cites_id": [
                "2400199205841178789",
                "13507566757724859525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les nits de l\u2019Exposici\u00f3 Internacional de 1929",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Barcelona quaderns d'hist\u00f2ria 2013 (19), 261, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15585819016071304640",
            "cites_id": [
                "15585819016071304640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espectacles de masses a Barcelona (1929)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Carles Bu\u00efgas i l\u2019art de l\u2019aiguallum. XI Congres d\u2019Historia de Barcelona \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10980377190285127095",
            "cites_id": [
                "10980377190285127095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IEl monestir i les ermites de Montserrat\"",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "A: El viatge a Espanya d\u2019Alexandre de Laborde. Barcelona: MNAC, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14516033525753684524",
            "cites_id": [
                "14516033525753684524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Taller de Pr\u00e1ctica: una oficina de arquitectura en el interior de la escuela",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "VII Jornadas sobre Innovaci\u00f3n Docente en Arquitectura (JIDA'19), Escuela \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3605399612311036045,13637985158836139050,2780428624918436162",
            "cites_id": [
                "3605399612311036045",
                "13637985158836139050",
                "2780428624918436162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observaci\u00f3 destructiva: Sobre la invisibilitat de les persones",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Seminario Ciutat i l\u2019imaginari de la destrucci\u00f3. Institut d\u2019Humanitats de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11442562421946486775",
            "cites_id": [
                "11442562421946486775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminario Ciutat i l\u2019imaginari de la destrucci\u00f3",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Institut d\u2019Humanitats de Barcelona. Barcelona 25, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16180812728100593761",
            "cites_id": [
                "16180812728100593761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AERIAL VIEW AND RUINS. PRE-PHOTOGRAPHIC REPRESENTATIONS OF DESTRUCTION FROM THE AIR",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "EGA-REVISTA DE EXPRESION GRAFICA ARQUITECTONICA, 106-117, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3266528833844539957,13409200381596916289",
            "cites_id": [
                "3266528833844539957",
                "13409200381596916289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L'aquitectura de la sensibilitat: Nicolau M. Rubio i Tudur\u00ed i el Pavell\u00f3 d'Alemanya de Mies van der Rohe",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "L'Aven\u00e7: Revista de hist\u00f2ria i cultura, 46-55, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3039064327867423124",
            "cites_id": [
                "3039064327867423124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The awareness of tradition and the creative process: Emilio Duhart and the comparative method as a tool for architecture projects/Conciencia de la tradicion y proceso creativo \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Dearq, 58-70, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15295612314445422935,6332764021347852143",
            "cites_id": [
                "15295612314445422935",
                "6332764021347852143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bruno TACKELS. Walter Benjamin: Una vida en los textos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alpha (Osorno), 225-228, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12529640155171199624",
            "cites_id": [
                "12529640155171199624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Germ\u00e1n Rodr\u00edguez Arias y el cine central de Chill\u00e1n (1945).: Una historia del exilio catal\u00e1n en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 30 (39), 14-27, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2964124312543741485",
            "cites_id": [
                "2964124312543741485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politics and Architecture",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "ARTE INDIVIDUO Y SOCIEDAD 36 (2), 511-511, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los encuentros (y desencuentros) de Emilio Duhart con Walter Gropius y le corbusier",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universum (Talca) 38 (2), 511-531, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "URBAN NOCTURNE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Materia Arquitectura, 6-7, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AVENTURAS NOCTURNAS. ENTREVISTA CON MARC ARMENGAUD",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Materia Arquitectura, 20-43, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NOCTURNO URBANO.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Materia Arquitectura, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wartime Nightscapes: Zeppelin Night Bombings as Mass Spectacles, 1914\u20131929",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "States of Emergency: Architecture, Urbanism, and the First World War, 155-175, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Barcelona Pavilion by Mies van der Rohe: One Hundred Texts since 1929",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Barcelona Pavilion by Mies van der Rohe: One hundred texts, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taller de Fundaci\u00f3n: Introducci\u00f3n al taller de dise\u00f1o a partir del perfil de ingreso del estudiante",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ZARCH: Journal of interdisciplinary studies in Architecture and Urbanism \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una especie de circo raro",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ARQ (Santiago), 154-155, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre cultura arquitect\u00f3nica abierta",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Materia Arquitectura, 154-158, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conversaci\u00f3n con Jos\u00e9 Ricardo Morales Malva (M\u00e1laga, 1915-Santiago de Chile, 2016) Santiago, 01 de octubre de 2013.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 06-13, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un a\u00f1o de reconocimientos para la Escuela de Arquitectura USS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Materia Arquitectura, 148-154, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Walter Benjamin. Juicios a las brujas y otras cat\u00e1strofes. Radio para j\u00f3venes. Selecci\u00f3n y traducci\u00f3n de Ariel Magnus. Santiago de Chile: Hueders/Interzona, 2014.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aisthesis: Revista chilena de investigaciones est\u00e9ticas, 225-228, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "pabell\u00f3n cotidiano versus pabell\u00f3n m\u00edtico. notas sobre las fotograf\u00edas casuales del pabell\u00f3n de alemania en la exposici\u00f3n internacional de barcelona de 1929",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Servicio de Publicaciones Universidad de Navarra, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exilio y arquitectura en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Arquitectura espa\u00f1ola del exilio, 61-112, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The death of ornament according to Hermann Broch (ca. 1911)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Arquiteturarevista 10 (1), 37, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRELUDES OF THE URBAN NIGHTLIFEFEAR AND FASCINATION FOR ELECTRIC LIGHT IN THE LATE XIX CENTURY",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA 180, 4-7, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Painting with light in Barcelona (ca. 1929). La difusi\u00f3n de la imagen nocturna de la exposici\u00f3n internacional en las revistas cient\u00edficas y de ciencia popular norteamericanas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Las revistas de arquitectura (1900-1975): cr\u00f3nicas, manifiestos, propaganda \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Animales divinos, sustancia arquitect\u00f3nica: NM Rubi\u00f3 i Tudir\u00ed en Egipto",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Viajes en la transici\u00f3n de la arquitectura espa\u00f1ola hacia la modernidad \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construccions patents: nova arquitectura feta a Catalunya",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "DC. Revista de cr\u00edtica arquitect\u00f3nica, 330-331, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le Corbusier en l\u2019objectiu de Lucien Herv\u00e9",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "DC. Revista de cr\u00edtica arquitect\u00f3nica, 238-239, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jujol versionat? Els graffitis de Miralles a Igualada",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "DC PAPERS, revista de cr\u00edtica y teor\u00eda de la arquitectura, 239-248, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Text and short reviews by the edition",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "DC PAPERS, revista de cr\u00edtica y teor\u00eda de la arquitectura, 335-347, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fs6sHVEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}