{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gKslqx8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jose Manuel Cerda Costabal",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=gKslqx8AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n (Chile)",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Historia medieval - Dinast\u00eda Plantagenet - Monarqu\u00eda - Reginalidad - Historia pol\u00edtica - Historia de las Instituciones - Parl"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "homepage": "https://uss.academia.edu/JoseManuelCerda",
    "citedby": 176,
    "citedby5y": 100,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2008": 5,
        "2009": 0,
        "2010": 1,
        "2011": 2,
        "2012": 6,
        "2013": 5,
        "2014": 6,
        "2015": 12,
        "2016": 14,
        "2017": 9,
        "2018": 15,
        "2019": 7,
        "2020": 25,
        "2021": 34,
        "2022": 23,
        "2023": 8,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leonor Plantagenet y la consolidaci\u00f3n castellana en el reinado de Alfonso VIII",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anuario de estudios medievales 42 (2), 629-652, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16257203539575395860",
            "cites_id": [
                "16257203539575395860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The marriage of Alfonso VIII of Castile and Leonor Plantagenet, the first bond between Spain and England in the Middle Ages",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Les Strat\u00e9gies matrimoniales (ixe-xiiie si\u00e8cle), 143-53, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7481384745882073704",
            "cites_id": [
                "7481384745882073704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dot gasconne d'Ali\u00e9nor d'Angleterre: entre royaume de Castille, royaume de France et royaume d'Angleterre",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cahiers de civilisation m\u00e9di\u00e9vale 54 (215), 225-242, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13117510718065087556",
            "cites_id": [
                "13117510718065087556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matrimonio y patrimonio. Las arras de Leonor Plantagenet, reina consorte de Castilla",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anuario de Estudios medievales 46 (1), 63-96, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15637541686202390234",
            "cites_id": [
                "15637541686202390234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leonor Plantagenet and the Cult of Thomas Becket in Castile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "The Cult of St Thomas Becket in the Plantagenet World, c, 1170-220, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6670130340996738056",
            "cites_id": [
                "6670130340996738056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The assemblies of Alfonso VIII of Castile: burgos (1169) to Carri\u00f3n (1188)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Journal of Medieval Iberian Studies 3 (1), 61-77, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13870968027486896594",
            "cites_id": [
                "13870968027486896594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un documento in\u00e9dito y desconocido de la canciller\u00eda de la reina Leonor Plantagenet",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "la Espa\u00f1a Medieval 42, 59-92, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2765016206577016341",
            "cites_id": [
                "2765016206577016341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La presencia de caballeros y ciudadanos en la Curia Regia y el origen delas asambleas parlamentarias en Inglaterra y los Reinos Hisp\u00e1nicos (siglos XII-XIII)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Actas II Simposio de J\u00f3venes Medievalistas: Lorca 2004, 11-22, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3703647264419198139",
            "cites_id": [
                "3703647264419198139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The parliamentary calendar of Spanish and English assemblies in the twelfth century",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Parliaments, Estates & Representation 26 (1), 1-17, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3629314167813905399",
            "cites_id": [
                "3629314167813905399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diplomacia, mecenazgo e identidad din\u00e1stica: La consorte Leonor y el influjo de la cultura Plantagenet en la Castilla de Alfonso VIII",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Los modelos anglo-normandos en la cultura letrada en Castilla (siglos XII \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1901755508966711098",
            "cites_id": [
                "1901755508966711098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reigning as partners? Alfonso VIII of Castile and Leonor Plantagenet",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "De Medio Aevo 9 (1), 5-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9258751640004807929",
            "cites_id": [
                "9258751640004807929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva mirada a la g\u00e9nesis parlamentaria en la Europa medieval",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5653108803501617556",
            "cites_id": [
                "5653108803501617556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Renacimiento europeo del siglo XII",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "The European Renaissance of the 12th century]. Programa de extensi\u00f3n en \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15950855336527508256",
            "cites_id": [
                "15950855336527508256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El a\u00f1o 1188 y la historia parlamentaria de Europa",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Intus-Legere Historia 2 (2), 27-41, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6147169703866080885",
            "cites_id": [
                "6147169703866080885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propria manu cartam hanc roboro et confirmo. La mano en el signo rodado de la reina Leonor Plantagenet",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "De Medio Aevo 10 (2), 287-305, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13786476622343525679",
            "cites_id": [
                "13786476622343525679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curia y Cortes. Terminolog\u00eda institucional y gestaci\u00f3n parlamentaria en los reinos hisp\u00e1nicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Humanidades, 179-199, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13456686014390691571",
            "cites_id": [
                "13456686014390691571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concilios y parlamentos en la Inglaterra de Enrique II Plantagenet (1154-1189",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15321215293020670230",
            "cites_id": [
                "15321215293020670230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mundo medieval: legado y alteridad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Finis Terrae, Escuela de Historia-CIDOC, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5830329007369417270",
            "cites_id": [
                "5830329007369417270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a new paradigm for the study of the origins of parliamentary assemblies in England and the Spanish kingdoms",
                "citation": "Proceedings of the 53rd Conference of the International Commission for the \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12357791693723655451",
            "cites_id": [
                "12357791693723655451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ritmo parlamentario de las asambleas generales de Inglaterra y Espa\u00f1a en el siglo doce",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "E-Legal History Review 2, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9837523195806950483",
            "cites_id": [
                "9837523195806950483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Warrane College. The difficult beginnings of an Opus Dei university residence in Sydney",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of the Australian Catholic Historical Society 38, 84-103, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8921710961493352632",
            "cites_id": [
                "8921710961493352632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The assemblies of Alfonso VIII of Castile: Burgos (1169) to Carri\u00f3n (1188)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Journal of Medieval Iberian Studies 3 (1), 61-77, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9702051968559366315",
            "cites_id": [
                "9702051968559366315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legislaci\u00f3n y actividad judicial en los concilios de Enrique II de Inglaterra (1154-1189)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Chilena de Historia del Derecho, \u00e1g. 151-170, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5835796946944304465",
            "cites_id": [
                "5835796946944304465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a new paradigm for the study of the origins of parliamentary assemblies in the Spanish Kingdoms and England",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Actes del 53\u00e8 Congr\u00e9s de la Comissi\u00f3 Internacional per a l'Estudi de la \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1753300973734491441",
            "cites_id": [
                "1753300973734491441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Spanish cortes in the making. Counset, consent and deliberation at royal assemblies in the twelfth century/Las cortes hisp\u00e1nicas en gestaci\u00f3n. Consejo, consentimiento y \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Spanish Cortes in the Making. Counset, Consent and Deliberation at Royal Assemblies in the Twelfth Century",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historia. Instituciones. Documentos, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Europa en el siglo XII. La cuna del g\u00f3tico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Desperta Ferro. Arqueolog\u00eda e Historia, 6-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leonor de Inglaterra. La reina Plantagenet de Castilla (1161-1214)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Trea, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La herramienta Recogito aplicada a la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de los bienes territoriales de una reina medieval",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Publicaciones de la Asociaci\u00f3n Argentina de Humanidades Digitales 2, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rei Henrique Plantageneta em meio aos seus bar\u00f5es: p\u00fablico e consulta territorial em grandes assembleias na Inglaterra (1155-1188)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tempo 26, 188-209, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "King Henry Plantagenet in the midst of his barons: public and territorial consultation at great assemblies in England (1155-1188)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tempo 26, 188-209, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajes a la Edad Media: Vikingos, la ruta n\u00f3rdica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Ciencias Sociales. Departamento \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alemania y Austria: tras la ruta de Sigfrido",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Ciencias Sociales. Departamento \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las tierras de los Plantagenet",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Ciencias Sociales. Departamento \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apresenta\u00e7\u00e3o do dossi\u00ea \u201cExerc\u00edcio do poder na Idade M\u00e9dia e suas representa\u00e7\u00f5es: novas fronteiras, novos significados\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anos 90: Revista do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria da Universidade \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cAssembled as one man\u201d. The councils of Henry II and the political community of England",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anos 90: Revista do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria da Universidade \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Edad Media en perspectiva latinoamericana ed. Armando Torres Fauaz, Universidad Nacional de Costa Rica, 2018, 299pp.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 75-76, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ActividAdes del centro de estudios MedievAles",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 73-74, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actas del XVI Congreso Latinoamericano de Filosof\u00eda Medieval: corporalidad, pol\u00edtica y espiritualidad: pervivencia y actualidad del medioevo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Therese Martin (ed.), Reassessing the Roles of Women as' Makers' of Medieval Art and Architecture (2012)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 115-118, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Janna Bianchini, The Queen\u2019s Hand. Power and Authority in the Reign of Berenguela of Castile (2012)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 107-109, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scriptorium, N\u00ba 7, 2015 (n\u00famero completo)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Ciencias Sociales \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IV Simposio Internacional de Estudios Medievales; VII Seminario Permanente de Estudios Medievales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 132-133, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Janna Bianchini, The Queen\u2019s Hand: Power and Authority in the Reign of Berenguela of Castile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "European History Quarterly 44 (4), 718-719, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diplomado de Estudios Medievales 2015; IV Simposio Internacional de Estudios Medievales; VII Seminario Permanente de Estudios Medievales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 147-150, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "III Simposio Internacional de Estudios Medievales; VI Seminario Permanente de Estudios Medievales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 124-146, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V Seminario Permanente de Estudios Medievales; III Simposio Internacional de Estudios Medievales; Curso Internacional 2013",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 134-136, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "III Seminario Permanente de Estudios Medievales; II Simposio Internacional de Estudios Medievales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 89-96, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IV Seminario Permanente de Estudios Medievales; III Simposio Internacional de Estudios Medievales; Seminarios y Cursos Internacionales 2011-2013",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 126-128, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Gascony dowry of Leonor of England Between the kingdom of Castile, kingdom of France and kingdom of England",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CAHIERS DE CIVILISATION MEDIEVALE 54, 225-241, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Chilena de Historia del Derecho, 22 (2010): Estudios en honor de Bernardino Bravo Lira, Premio Nacional de Historia (Chile)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 755-765, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legislaci\u00f3n y actividad judicial en los concilios de Enrique II de Inglaterra (1154-1189)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Like a bridge over troubled water in Sydney: Warrane College and the student protests of the 1970s",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Studia et Documenta: rivista dell'Istituto Storico San Josemar\u00eda Escriv\u00e1 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEONOR DE INGLATERRA, REINA DE CASTILLA (1161-1214)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The councils of Henry II in England",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "UNSW Sydney, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leyes para el gobierno de pueblos sujetos y pac\u00edficos: Justicia y legislaci\u00f3n en curias hisp\u00e1nicas y concilios ingleses (1154-1188)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "e-Legal History Review, 4, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEOPOLDO MART\u00cdNEZ COS\u00cdO: Los Caballeros de las Ordenes Miliatares en M\u00e9xico. M\u00e9xico. Editorial Santiago, 1946; 353 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "1946",
                "citation": "ANUARIO DE HISTORIA DEL DERECHO ESPA\u00d1OL, 1123-1123, 1946"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University of New South Wales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Therese Martin (ed.), Reassessing the Roles of Women as' Makers' of Medieval Art and Architecture (2012)",
                "citation": "Centro de Estudios Medievales, Universidad Gabriela Mistral, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Edad Media en perspectiva latinoamericana ed. Armando Torres Fauaz, Universidad Nacional de Costa Rica, 2018, 299pp.",
                "citation": "Centro de Estudios Medievales, Universidad Gabriela Mistral, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "assemblies in the rwelfth cenrurv",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gKslqx8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}