{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GoIiJFUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paula Padilla",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=GoIiJFUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Asistente Universidad San Sebastian",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Salud",
        "educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@correo.uss.cl",
    "citedby": 90,
    "citedby5y": 84,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2018": 3,
        "2019": 14,
        "2020": 9,
        "2021": 20,
        "2022": 16,
        "2023": 21,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud hacia el adulto mayor en estudiantes del pregrado de la Facultad de odontolog\u00eda Universidad San Sebasti\u00e1n, Santiago",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista estomatol\u00f3gica herediana 27 (1), 21-29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16441001755804914213",
            "cites_id": [
                "16441001755804914213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevancia de profilaxis antibi\u00f3tica ante procedimientos dentales generadores de bacteriemias transitorias",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (7), 899-906, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5146156284328619614",
            "cites_id": [
                "5146156284328619614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osteonecrosis Mandibular relacionada con medicamentos: coneptos t\u00e9oricos y pr\u00e1cticos actuales para el Odont\u00f3logo general",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Odontolog\u00eda Vital 2 (29), 19-32, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5294920345055030435",
            "cites_id": [
                "5294920345055030435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u00abviejismo\u00bb como problem\u00e1tica social en geriatr\u00eda: a prop\u00f3sito de la medici\u00f3n del viejismo en estudiantes de odontolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev. esp. geriatr. gerontol.(Ed. impr.), 109-109, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3147654657714658505",
            "cites_id": [
                "3147654657714658505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antimicrobial prophylaxis for transient bacteremia during dental procedures",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Medica de Chile 146 (7), 899-906, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14311921552933387395",
            "cites_id": [
                "14311921552933387395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaciones hist\u00f3rico-culturales de la est\u00e9tica dental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Facultad de Odontolog\u00eda Universidad de Antioquia 33 (2), 64-74, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1961535844584872927",
            "cites_id": [
                "1961535844584872927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abAgeism\u00bb as social problem in geriatrics: Regarding the measurement of ageism in dentistry students",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Geriatr\u00eda y Gerontolog\u00eda 52 (2), 109-109, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10124819026703484937",
            "cites_id": [
                "10124819026703484937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gerontolog\u00eda en la formaci\u00f3n de pre grado del odont\u00f3logo del siglo XXI.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 12 (3 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8016537559454566102",
            "cites_id": [
                "8016537559454566102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medication-related osteonecrosis of the jaw: current theoretical and useful concepts for the general practitioner",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Odontolog\u00eda Vital, 19-32, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17071706923478037092",
            "cites_id": [
                "17071706923478037092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traditional versus simplified impression methods for complete dentures: critical appraisal of evidence",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Odontolog\u00eda Vital, 57-64, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3757061932222621783",
            "cites_id": [
                "3757061932222621783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rest seat preparation for removable partial dentures: does professional dental practice reflect undergraduate teaching?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "American Journal of Multidisciplinary Research & Development, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5945512931217652556",
            "cites_id": [
                "5945512931217652556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historical and cultural variations of teeth aesthetics",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Facultad de Odontolog\u00eda Universidad de Antioquia 33 (2), 64-74, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre Causas de Repetici\u00f3n entre Estudiantes de Odontolog\u00eda. Una Experiencia con An\u00e1lisis de Contenido",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of odontostomatology 15 (1), 125-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of Causes of Repetition Amongst Dentistry Students A Novel Experience with Content Analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Int. j. odontostomatol.(Print), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaciones hist\u00f3rico-culturales de la est\u00e9tica dental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Facultad de Odontolog\u00eda Universidad de Antioquia 33 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of causes of repetitios amongst dental students. A novel experience with content analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Odontostomatology 15 (1), 125-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gerontolog\u00eda en la formaci\u00f3n de Pregrado del Odont\u00f3logo General del siglo XXI",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de Periodoncia, Implantolog\u00eda y Rehabilitaci\u00f3n Oral PIRO 12 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facultad de Odontolog\u00eda. Centro de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Superior CIES-USS. Fern\u00e1ndez, E., Rivero M., D\u00edaz, M.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GoIiJFUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}