{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GTS9Eo4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Emilio Sagredo Lillo",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda",
        "Inclusi\u00f3n",
        "Trabajo Colaborativo"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 278,
    "citedby5y": 272,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2019": 5,
        "2020": 20,
        "2021": 57,
        "2022": 86,
        "2023": 86,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XVdEw3UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcelo Careaga",
            "affiliation": "Professor ICT in Education and Knowledge Management"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DsNBSF0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Bizama Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Doctor en Educaci\u00f3n, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, Chile."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n directiva y clima organizacional en la educaci\u00f3n de personas adultas en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actualidades investigativas en educaci\u00f3n 19 (2), 1-25, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 150,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=934044326059453218",
            "cites_id": [
                "934044326059453218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del tiempo, trabajo colaborativo docente e inclusi\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista colombiana de educaci\u00f3n, 343-360, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1473067085195545144",
            "cites_id": [
                "1473067085195545144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre gesti\u00f3n directiva, satisfacci\u00f3n, motivaci\u00f3n y compromiso docente en educaci\u00f3n de adultos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Innovacio\u0301n educativa 19 (81), 111-132, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4000740731661979646",
            "cites_id": [
                "4000740731661979646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Management and organizational climate in adult education in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 19 (2), 1-25, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7763201465686869647",
            "cites_id": [
                "7763201465686869647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Time management, co-teaching and educational inclusion",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 343-360, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12897559473957423574",
            "cites_id": [
                "12897559473957423574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre gesti\u00f3n organizacional y percepci\u00f3n del compromiso, motivaci\u00f3n y satisfacci\u00f3n de estudiantes y docentes de Centros educativos de adultos de la Regi\u00f3n del \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6103943845393107403",
            "cites_id": [
                "6103943845393107403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad generacional y patr\u00f3n de uso de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o, 70-86, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13121365530085368962",
            "cites_id": [
                "13121365530085368962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical meta-review of the link between technologies, information technology and cognitive development of individuals and organizations.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Positive School Psychology, 2535-2544, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17225249023614891113",
            "cites_id": [
                "17225249023614891113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Back to College classes within the context of COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Positive Psychology and Wellbeing 6 (1), 783-794, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1869808719955397794",
            "cites_id": [
                "1869808719955397794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico acerca de pol\u00edticas p\u00fablicas relacionadas con inclusi\u00f3n e integraci\u00f3n escolar en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Espacios 41 (9), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4211856213240153636",
            "cites_id": [
                "4211856213240153636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo colaborativo y co-ense\u00f1anza docente, para la inclusi\u00f3n de estudiantes con necesidades educativas especiales en aula regular",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8119975083308045850",
            "cites_id": [
                "8119975083308045850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collaborative Work and Co-teaching as 21st Century Skills for Educating from an Inclusive Perspective in Face-To-Face and Virtual Contexts",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Conference on Information Technology & Systems, 327-338, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo colaborativo para la inclusi\u00f3n educativa en tiempos de pandemia por Covid-19, mediante TIC",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o, 120-133, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Managing the Inclusion of Students with High Cognitive Performance and/or Dual Exceptionality, from Virtual and Face-to-Face Collaborative Spaces",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Conference in Information Technology and Education, 677-687, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scrum Scholar Machine Learning Model: A Proposal for Next Generation Classroom",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Conference in Information Technology and Education, 279-292, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gest\u00e3o do tempo, trabalho de ensino colaborativo e inclus\u00e3o educacional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 343-360, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of organizational climate variables with teacher and student management: Proposal of management models",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GTS9Eo4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}