{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ie78OmcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jose M. Cabezas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ie78OmcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Assistant Professor at Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Comparative Politics",
        "Political Behavior",
        "Public Opinion",
        "Economic Voting"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 122,
    "citedby5y": 65,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 6,
        "2007": 4,
        "2008": 3,
        "2009": 4,
        "2010": 6,
        "2011": 8,
        "2012": 3,
        "2013": 2,
        "2014": 5,
        "2015": 3,
        "2016": 3,
        "2017": 6,
        "2018": 3,
        "2019": 18,
        "2020": 4,
        "2021": 18,
        "2022": 8,
        "2023": 10,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IBcs-ZwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricio D Navia",
            "affiliation": "New York University - Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JdHvRlkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Aleman",
            "affiliation": "University of Houston"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Z5AZ0PgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ernesto Calvo",
            "affiliation": "Government and Politics, University of Maryland"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9JmWI5MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hugo Jofr\u00e9",
            "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lNy6Tt4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sof\u00eda Palma",
            "affiliation": "Estudiante de Medicina, Universidad Mayor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "swxETCoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebasti\u00e1n Carrasco Soto",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del sistema binominal en el n\u00famero de candidatos y de partidos en elecciones legislativas en Chile, 1989-2001",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pol\u00edtica 45, 0, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1203524138684989582",
            "cites_id": [
                "1203524138684989582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presidential Support in Latin America 2010-2012: Economic Vote and Political Preferences",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica 53 (1), 15-35, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13984990992817288176",
            "cites_id": [
                "13984990992817288176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coalition incentives and party bias in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Electoral Studies 72, 102362, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14470274643649990175",
            "cites_id": [
                "14470274643649990175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprobaci\u00f3n presidencial en Am\u00e9rica Latina, 2010-2012. Voto Econ\u00f3mico y preferencias pol\u00edticas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica 53 (1), pp. 15-29, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5262420397953159153",
            "cites_id": [
                "5262420397953159153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprobaci\u00f3n presidencial en el cuatrienio de Bachelet",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Chile 2009. Percepciones y actitudes sociales, 17-26, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8450114644327115661",
            "cites_id": [
                "8450114644327115661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprobaci\u00f3n presidencial en el cuatrienio de Bachelet. Chile 2009 (Bachelet\u2019s Presidency Approval. Chile, 2009)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Chile, 17-26, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5625354149597694609",
            "cites_id": [
                "5625354149597694609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presidential Approval in Chile, 1990-2018: Variance in U-Shaped Curves",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Opini\u00f3n P\u00fablica 8 (2), 63-87, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10136950360166745085",
            "cites_id": [
                "10136950360166745085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprobaci\u00f3n presidencial en el cuatrienio de Bachelet",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Chile 2009: Percepciones y Actitudes Sociales, 17-26, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16183848704822079059",
            "cites_id": [
                "16183848704822079059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The epidemiology of violent deaths in Chile between 2001 and 2018: prevalence, trends, and correlates",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 19 (19), 12791, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16576391699571606277",
            "cites_id": [
                "16576391699571606277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aumento en la magnitud de distrito y el n\u00famero efectivo de partidos: An\u00e1lisis estad\u00edstico del caso de Chile en las elecciones de diputados, 1953-2005",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "tesis de licenciatura en Ciencia Pol\u00edtica, Universidad Diego Portales de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15196307904360005951",
            "cites_id": [
                "15196307904360005951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of campaign spending, district magnitude and incumbency when electoral rules create districts with old and new voters: The case of Chile in 2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Elections, Public Opinion and Parties 33 (2), 258-277, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1960732444196574340",
            "cites_id": [
                "1960732444196574340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre \u00edndice de masa corporal elevado y variables socioecon\u00f3micas en poblaci\u00f3n chilena: un estudio transversal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 26 (1), 52-60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1575201687138071677",
            "cites_id": [
                "1575201687138071677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The interprofessional practice of health professionals in inclusive schools: A study using respondent-driven sampling",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Interprofessional Education & Practice 32, 100650, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6347545287773617054",
            "cites_id": [
                "6347545287773617054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traducci\u00f3n, validaci\u00f3n, y adaptaci\u00f3n del espa\u00f1ol al Kreyol\u2013creole haitiano de la Escala de Depresi\u00f3n del Centro de Estudios Epidemiol\u00f3gicos (CESD-R-20)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 41 (2), 177-193, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14565454118920007888",
            "cites_id": [
                "14565454118920007888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presidential Approval in Chile: The Macro Politics Approach",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Unpublished MA Dissertation. New York: Columbia University, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14732181979026518782",
            "cites_id": [
                "14732181979026518782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Moderating Effect of Ideological Identification on How Economic News and Economic Growth Impact Individual Economic Perceptions: Evidence From Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Political Studies Review, 14789299241232624, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1nto importa el dinero en pol\u00edtica?: Un an\u00e1lisis a partir de la reforma del gasto electoral en Chile (2013-2017)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Econom\u00eda y Pol\u00edtica 10 (1), 81-117, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Webinar: Chile y sus constituyentes: reflexiones tras una inesperada elecci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chile. Universidad Mayor, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Politics of Coronavirus in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprobaci\u00f3n presidencial en Chile, 1990-2018: varianza en curvas en forma de U",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones Presidenciales en Chile 2013: El efecto de las percepciones econ\u00f3micas sobre la intenci\u00f3n de voto",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El Tsunami Electoral de 2013 en Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qui\u00e9nes son y qu\u00e9 prefieren los no inscritos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Chile 2008: Percepciones y actitudes sociales. 4\u00ba Informe de Encuesta \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ie78OmcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}