{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "JJPv3QYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Angela Castro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=JJPv3QYAAAAJ&citpid=7",
    "affiliation": "Facultad de Educaci\u00f3n, Universidad San Sebasti\u00e1n, Chile",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n STEM",
        "Etnomatem\u00e1tica",
        "Educaci\u00f3n rural"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "homepage": "http://www.stemx.cl/",
    "citedby": 202,
    "citedby5y": 158,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 8,
        "2017": 22,
        "2018": 9,
        "2019": 10,
        "2020": 20,
        "2021": 22,
        "2022": 39,
        "2023": 48,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Joj9CVsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Montserrat Prat Moratonas",
            "affiliation": "Blanquerna-URL"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tDTaBn4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "N\u00faria Gorgori\u00f3",
            "affiliation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oEsNaicAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camilo Andr\u00e9s Rodr\u00edguez-Nieto",
            "affiliation": "C. Dr. Matem\u00e1tica Educativa, Universidad Aut\u00f3noma de Guerrero"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OYzQ-2oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jhonny Medina Paredes",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "va6oIWIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristhian  A. Aguilera",
            "affiliation": "Universidad San Sebastian"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento matem\u00e1tico fundamental para el Grado de Educaci\u00f3n Primaria: Inicio de una linea de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XVIII Simposio de la Sociedad Espa\u00f1ola de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13976528943413146202",
            "cites_id": [
                "13976528943413146202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento conceptual y procedimental en matem\u00e1ticas: Su evoluci\u00f3n tras d\u00e9cadas de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de educaci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6665016760335130213,5279260229696019030",
            "cites_id": [
                "6665016760335130213",
                "5279260229696019030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones matem\u00e1ticas evidenciadas en la pr\u00e1ctica cotidiana de un carpintero del sur de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica 3 (39), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=645042014206008777",
            "cites_id": [
                "645042014206008777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructuras sem\u00e1nticas de problemas aditivos de enunciado verbal en libros de texto mexicanos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 31 (2), 75-104, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10026922609583276158,4427899762602289242",
            "cites_id": [
                "10026922609583276158",
                "4427899762602289242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rob\u00f3tica educativa como herramienta para la ense\u00f1anza-aprendizaje de las matem\u00e1ticas en la formaci\u00f3n universitaria de profesores de educaci\u00f3n b\u00e1sica en tiempos de COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n Universitaria 15 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1952215241667104304",
            "cites_id": [
                "1952215241667104304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones sobre la adici\u00f3n y la sustracci\u00f3n en un Grado de  Educaci\u00f3n Primaria",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "XXI Simposio de la Sociedad Espa\u00f1ola de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5007377361325109638",
            "cites_id": [
                "5007377361325109638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento matem\u00e1tico fundamental en el Grado de Educaci\u00f3n Primaria: Sistema de numeraci\u00f3n decimal y valor posicional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "XIX Simposio de la Sociedad Espa\u00f1ola de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11654561626471038623",
            "cites_id": [
                "11654561626471038623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraci\u00f3n del conocimiento matem\u00e1tico de los pescadores de la bah\u00eda de Puerto Montt, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Praxis & Saber 13 (32), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6570271680057123215",
            "cites_id": [
                "6570271680057123215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de unidades STEM integradas: una propuesta para responder a los desaf\u00edos del aula multigrado",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica 42 (3), 339-352, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16653454740066489566",
            "cites_id": [
                "16653454740066489566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una secuencia de formaci\u00f3n para maestros: reflexionando acerca de los PAEV aditivos de una etapa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XXVIII Reuni\u00f3n Latinoamericana de Matem\u00e1tica Educativa: Barranquilla. RELME \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1327121758294857810",
            "cites_id": [
                "1327121758294857810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicios verbales en los PAEV aditivos planteados por estudiantes para maestro",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XVIII Simposio de la Sociedad Espa\u00f1ola de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17902872915179832409",
            "cites_id": [
                "17902872915179832409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de docentes multigrado sobre un marco que orienta el dise\u00f1o de unidades STEM integradas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista cient\u00edfica, 328-344, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5409284361450110621",
            "cites_id": [
                "5409284361450110621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento matem\u00e1tico fundamental para el Grado de Educaci\u00f3n Primaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Inicio de una l\u00ednea de investigaci\u00f3n. En M. T. Gonz\u00e1lez, M. Codes, D. Arnau \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4960369285458026572",
            "cites_id": [
                "4960369285458026572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conexiones etnomatem\u00e1ticas en el aula: implementaci\u00f3n de una secuencia etnomatem\u00e1tica basada en la pesca del sur de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 34 (2), 53-64, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16880270033709924275",
            "cites_id": [
                "16880270033709924275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Robotics Education in STEM Units: Breaking Down Barriers in Rural Multigrade Schools",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sensors 23 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6819641388795487261",
            "cites_id": [
                "6819641388795487261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial del profesorado de matem\u00e1tica en la inclusi\u00f3n educativa: an\u00e1lisis de los perfiles de formaci\u00f3n en universidades chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (3), 133-142, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14442727296675197144",
            "cites_id": [
                "14442727296675197144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento matem\u00e1tico fundamental para el Grado de Educaci\u00f3n Primaria: perfiles de conocimiento conceptual aditivo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12131998749187241226",
            "cites_id": [
                "12131998749187241226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los futuros maestros plantean PAEV aditivos: el papel de los indicios verbales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XXVIII Reuni\u00f3n Latinoamericana de Matem\u00e1tica Educativa: Barranquilla. RELME \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6808599492413192657",
            "cites_id": [
                "6808599492413192657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voice-Controlled Robotics in Early Education: Implementing and Validating Child-Directed Interactions Using a Collaborative Robot and Artificial Intelligence",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Applied Sciences 14 (6), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4478289312937100349",
            "cites_id": [
                "4478289312937100349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraci\u00f3n etnomatem\u00e1tica en los procesos de restauraci\u00f3n de iglesias patrimoniales de Chilo\u00e9-Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n. 13 (2), 299-314, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15756425338329722160",
            "cites_id": [
                "15756425338329722160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Educaci\u00f3n STEM o en humanidades? Una reflexi\u00f3n en torno a la formaci\u00f3n integral del ciudadano del siglo XXI",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 25 (9), 177-196, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17293841257902764491",
            "cites_id": [
                "17293841257902764491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta para evaluar el conocimiento de los profesores sobre diversificaci\u00f3n de la ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica RECHIEM 11 (1), 134-138, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7306196670183055995",
            "cites_id": [
                "7306196670183055995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificando pr\u00e1cticas de integraci\u00f3n disciplinar en \u00e1reas STEM en contextos multigrado",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Horizontes. Revista de Investigaci\u00f3n en Ciencias de la Educaci\u00f3n 8 (33), 604-614, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tareas etnomatem\u00e1ticas basadas en la pesca y el uso de cometas.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Uno Revista de did\u00e1ctica de las matematicas 102, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creaci\u00f3n de problemas aditivos de enuncia-do verbal por profesores de Educaci\u00f3n primaria en M\u00e9xico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Encuentros 21 (1), 40-59, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de integraci\u00f3n entre matem\u00e1ticas y f\u00edsica. An\u00e1lisis de un programa de estudio chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HORIZONTES 6 (24), 919-932, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deconstruyendo, co-construyendo y reconstruyendo creencias del futuro quehacer docente. un estudio de caso con estudiantes que ingresan a pedagog\u00eda en matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaci\u00f3n educacional: evidencias para la innovaci\u00f3n educativa, 49-72, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de Unidades STEM en contextos multigrado. Orientaciones y reflexiones",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "http://online.anyflip.com/ogkei/hgpw/mobile/index.html, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un instrumento para medir el nivel de razonamiento geom\u00e9trico basado en el modelo de van Hiele",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica RECHIEM 11 (1), 86-90, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptions on addition and subtraction on a Primary Teaching Degree",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Investigacion En Educacion Matematica Xvi, 187-196, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Basic mathematical knowledge in a university degree on Primary Education: decimal numbering system and place value",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Investigacion En Educacion Matematica Xvi, 221-228, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Additive conceptual knowledge for admission to the degree in primary education: an ongoing research",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CIEAEM 67 25 (2), 237-243, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbal cues in the additive word problems posed by pre-service teachers",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Investigacion En Educacion Matematica Xvi, 217-226, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamental mathematical knowledge to access a teacher training degree: starting a research agenda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Investigacion En Educacion Matematica Xvi, 227-236, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XX Latin American and XVI Peruvian Congress of Soil Science",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNIDADES CURRICULARES STEM INTEGRADAS: UNA PROPUESTA PARA DESARROLLAR HABILIDADES DEL SIGLO XXI EN CONTEXTOS MULTIGRADO",
                "citation": "COMISI\u00d3N ORGANIZADORA, 62, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JJPv3QYAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}