{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "JYHfAjAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Roc\u00edo Z\u00fa\u00f1iga Tapia",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=JYHfAjAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Enfermer\u00eda",
        "C\u00e1ncer",
        "Salud Mental",
        "Salud P\u00fablica"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jFg04mkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marislei Sanches Panobianco",
            "affiliation": "Professora de enfermagem em sa\u00fade da mulher da EERP/USP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "G90blWsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Cid Henr\u00edquez",
            "affiliation": "PROFESOR TITULAR UNIVERSIDAD DE CONCEPCION"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1M-F65IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandra Valenzuela Suazo",
            "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JHg9JnIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Barr\u00eda-Sandoval",
            "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n, Concepci\u00f3n, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1_NsykcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pia Bustamante Barahona",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Enfermer\u00eda, Universidad San Sebasti\u00e1n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience in a rehabilitation center for mastectomized women at the start of the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ga\u00facha de Enfermagem 42, e20200331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2166191049583302294",
            "cites_id": [
                "2166191049583302294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia en centro de rehabilitaci\u00f3n de mujeres mastectomizadas al inicio de la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ga\u00facha de Enfermagem 42, e20200331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5862845760686003167",
            "cites_id": [
                "5862845760686003167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia y calidad de vida relacionada con salud en mujeres sobrevivientes de c\u00e1ncer mamario.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1961283301354390479",
            "cites_id": [
                "1961283301354390479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones basadas en mindfulness a trav\u00e9s de la salud digital para disminuir la ansiedad en estudiantes universitarios: Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Thirteenth International Conference on Health, Wellness & Society, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Burnout y factores predictores en profesionales de Enfermer\u00eda chilenos a un a\u00f1o de pandemia por COVID 19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Metas de Enfermer\u00eda 26 (2), 7-13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la percepci\u00f3n de la atenci\u00f3n del programa de CP en usuarios oncol\u00f3gicos y su cuidadora principal en Centros de Salud Familiar de la comuna de Chiguayante, 2023",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Instituto de Pol\u00edticas P\u00fablicas Universidad San Sebastia\u00b4n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consecuencias psicosociales del abuso infantil en adultos: Una Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "X Congreso Internacional Virtual Iberoamericano de Enfermer\u00eda, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la escala Resumen de Actividades de Autocuidado en Diabetes (SDSCA) en poblaci\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "II Jornada Nacional  de Investigaci\u00f3n en Enfermer\u00eda, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de impacto de la gamificaci\u00f3n con la herramienta Kahoot en la asignatura de Enfermer\u00eda en Salud Mental en estudiantes de enfermer\u00eda 3\u00b0 a\u00f1o",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "VII Encuentro de Experiencias en Docencia Universitaria, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALIDACI\u00d3N DE LA ESCALA AUTOEFICACIA GENERAL EN MUJERES SOBREVIVIENTES DE C\u00c1NCER DE MAMA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la mastectom\u00eda en la imagen corporal de mujeres con c\u00e1ncer mamario",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Jornada Interdisciplinaria del c\u00e1ncer, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consecuencias psicosociales en los adultos producto del abuso infantil: revisi\u00f3n integrativa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JYHfAjAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}