{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "K4NVJikAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javier Castro Arcos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=K4NVJikAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor e investigador, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Historia de Am\u00e9rica Latina Contempor\u00e1nea",
        "Relaciones Internacionales"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 86,
    "citedby5y": 68,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 2,
        "2017": 3,
        "2018": 8,
        "2019": 14,
        "2020": 21,
        "2021": 13,
        "2022": 15,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Alianza para el Progreso en Chile y Venezuela, 1961-1963",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tiempo y Espacio 24 (62), 93-138, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16642715538119418113,15591696674452344936,17460198842633314395,642263870865442379",
            "cites_id": [
                "16642715538119418113",
                "15591696674452344936",
                "17460198842633314395",
                "642263870865442379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guerra en el Vientre: Control de Natalidad, Malthusianismo y Guerra Fr\u00eda en Chile (1960-1970)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16795619978236227050",
            "cites_id": [
                "16795619978236227050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estados Unidos y la guerra por el desarrollo: el control de la natalidad en Chile, 1960-1970",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Complutense de Historia de Am\u00e9rica 41, 95, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12462587318955288542,1790168721940707752",
            "cites_id": [
                "12462587318955288542",
                "1790168721940707752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Kemalismo: Un caso de centralitarismo pr\u00e1ctico-radical en la disyuntiva identitaria turca Mustaf\u00e1 Kemal Atat\u00fcrk (1881-1938)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universum (Talca) 26 (2), 83-99, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11126648343539409828",
            "cites_id": [
                "11126648343539409828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y la Guerra de Corea. Un episodio de la pol\u00edtica exterior chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Relaciones Internacionales, estrategia y seguridad 12 (1), 131-157, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12007609115552853715,9589788244315111959",
            "cites_id": [
                "12007609115552853715",
                "9589788244315111959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "David Trumbull, entre masoner\u00eda y protestantismo: la conformaci\u00f3n del frente anticlerial en Chile a fines del siglo XIX",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Religi\u00e3o & Sociedade 33, 98-121, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15465365061795012103",
            "cites_id": [
                "15465365061795012103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina Tendencias y perspectivas del nuevo siglo. \u00c1ngel Soto y Mar\u00eda Ignacia Matus (comps.)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios internacionales (Santiago) 45 (175), 141-146, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13378314124456742405,17792676654072793353",
            "cites_id": [
                "13378314124456742405",
                "17792676654072793353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La expulsi\u00f3n del Partido Comunista Italiano. Lecciones y comparaciones con el caso chileno y el rol de la Embajada de Chile en Roma (1947)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bicentenario. Revista de Historia de Chile y Am\u00e9rica 10 (1, 2011), 69-91, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15759073334508626362",
            "cites_id": [
                "15759073334508626362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Problems of Democratic Governance in Latin America",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Science Journal of Volgograd State University. History. Area Studies \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AM\u00c9RICA LATINA EN LA GUERRA FR\u00cdA. EL CASO DE CHILE Autores/as",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia Actual Online 2023 (62), 97-112, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica latina en la Guerra Fr\u00eda. El caso de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia Actual Online, 97-111, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interventionism and the Third World: The Crisis of the Dominican Republic in the Global Cold War (1965-1966)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Examining Colonial Wars and Their Impact on Contemporary Military History \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neomalthusianismo en Am\u00e9rica Latina: Paradigma de seguridad hemisf\u00e9rica norteamericana durante la Guerra Fr\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA DE HISTORIA Y GEOGRAF\u00cdA N\u00b046, 2022, 35-67, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones de la Guerra Fr\u00eda: Chile y la Primavera de Praga (1968)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perseitas 10, 216-249, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones de la Guerra Fr\u00eda: Chile y la Primavera de Praga (1968)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perseitas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neomalthusianism, Cold War, and Evangelicals Transnational Networks in the War on Hungry, Chile (1960-1970)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Secuencia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El factor religi\u00f3n en la construcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Akad\u00e9meia 20 (N\u00ba1 (2021): Junio - Julio), 48-64, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neomalthusianismo, guerra fr\u00eda y redes evang\u00e9licas transnacionales en la guerra contra el hambre, Chile (1960-1970)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Secuencia 111 (e1948), 1/33, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno al orden internacional del siglo XXI",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Alcores Revista de historia contempor\u00e1nea, pp. 43-64, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a. Benedetta Calandra. Il corpo del Caribe: Le politiche sulla riproduzione tra Puerto Rico e Stati Uniti (1898-1993)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "S\u00e9mata: Ciencias Sociais E Humanidades, 389-91, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Castro Arcos, Javier. Guerra en el Vientre: Control de Natalidad, Malthusianismo y Guerra Fr\u00eda en Chile (1960-1970). Santiago, Bicentenario, 2017, 559 p\u00e1ginas \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Asclepio 70 (2), p245-p245, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K4NVJikAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}