{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "kl86YAoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 Domingo Salvo Rivera",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=kl86YAoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Docente de Psicolog\u00eda, Universidad San Sebast\u00edan",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "proceso-resultado en psicoterapia",
        "activaci\u00f3n de recursos",
        "retroalimentaci\u00f3n",
        "supervisi\u00f3n cl\u00ednica"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 8,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 2,
        "2022": 2,
        "2023": 1,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activaci\u00f3n de Recursos en Psicoterapia.\u00bf C\u00f3mo se ha estudiado y qu\u00e9 sabemos?: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 13 (3), 33-50, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kl86YAoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5344769430418064074",
            "cites_id": [
                "5344769430418064074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resource Activation during the first psychotherapy session and its relation with early therapeutic change",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 15 (3), 81-96, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kl86YAoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activaci\u00f3n de Recursos durante la primera sesi\u00f3n de psicoterapia y su relaci\u00f3n con el cambio terap\u00e9utico temprano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 15 (3), 81-96, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kl86YAoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile Facultad de Ciencias Sociales/Escuela de Psicolog\u00eda programa de doctorado en Psicoterapia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PQDT-Global, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kl86YAoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad de los terapeutas enfocada en trabajar con los recursos de los pacientes en psicoterapia: evidencia de su relaci\u00f3n con resultados terap\u00e9uticos tempranos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kl86YAoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios que supervisores cl\u00ednicos chilenos consideran relevantes al momento de supervisar: un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kl86YAoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}