{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "leSqIyEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luis Esteban P\u00e9rez M\u00e9rida",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=leSqIyEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Anatomia Humana, Universidad San Sebastian.",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Ciencias B\u00e1sicas",
        "Morfolog\u00eda",
        "Anatom\u00eda",
        "Neurocirug\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 2,
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 0,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innervation of the extensor carpi radialis brevis muscle in Brazilian individuals: Biometry of its origin and distribution",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Int. J. Morphol 3 (4), 1, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "leSqIyEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18222770168359832938",
            "cites_id": [
                "18222770168359832938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innervation of the extensor carpi radialis brevis muscle in Brazilian individuals: biometry of its origin and distribution",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 36 (3), 799-805, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "leSqIyEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18029500154151082370",
            "cites_id": [
                "18029500154151082370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posterior Interosseous Nerve: Origin, Location and Nerve Path: A Review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 39 (6), 1769-1775, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "leSqIyEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13083800766423532014",
            "cites_id": [
                "13083800766423532014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inervaci\u00f3n del m\u00fasculo braquiorradial en individuos brasile\u00f1os: aspectos anatomo-cl\u00ednicos de la biometr\u00eda de origen y distribuci\u00f3n nerviosa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Morphology 38 (2), 513-517, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "leSqIyEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1668204945780506323",
            "cites_id": [
                "1668204945780506323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inervaci\u00f3n del m\u00fasculo extensor radial largo del carpo en individuos brasile\u00f1os: biometr\u00eda de su origen y distribuci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Morphology 37 (2), 423-427, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "leSqIyEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14925545371802021571",
            "cites_id": [
                "14925545371802021571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complejo Ligamentoso Lateral de la Articulaci\u00f3n Talocrural (Tobillo): Biometr\u00eda y Patrones de Divisi\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (2), 607-611, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "leSqIyEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nervio Inter\u00f3seo Posterior: Origen, Localizaci\u00f3n y Trayecto Nervioso. Una Revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Morphology 39 (6), 1769-1775, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "leSqIyEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innervation of the extensor carpi radialis longus muscle in brazilian individuals: Biometry of its origin and distribution Inervaci\u00f3n del m\u00fasculo extensor radial largo del \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "leSqIyEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inervaci\u00f3n del m\u00fasculo extensor radial corto del carpo en individuos brasile\u00f1os: biometr\u00eda de su origen y distribuci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Morphology 36 (3), 799-805, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "leSqIyEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}