{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "M6DbstwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Aguilera Hunt",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=M6DbstwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "ICHPA y USS",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Psicoan\u00e1lisis",
        "Esquizoan\u00e1lisis",
        "Filosof\u00eda",
        "Pol\u00edtica",
        "Cultura"
    ],
    "email_domain": "@docente.uss.cl",
    "homepage": "https://nuestrarepublica.org/columnista/rodrigo-aguilera-hunt",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 14,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jU8e9JIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jose Cabrera",
            "affiliation": "Instituto de Psicolog\u00eda, Universidad Austral de Chile, Sede Puerto Montt"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LJFl3SEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Pav\u00f3n-Cu\u00e9llar",
            "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda (UMSNH)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xUSsKgYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jairo Gallo Acosta",
            "affiliation": "Profesor Psicoan\u00e1lisis Universidad Cooperativa de Colombia-Universidad Nacional de Colombia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "feMshoAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Salas, PhD            (Orcid: 000...",
            "affiliation": "Departamento de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KX_mzasAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jes\u00fas Ayala-Colqui",
            "affiliation": "Universidad Tecnol\u00f3gica del Per\u00fa"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "q0eYT8QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Agustin Palmieri",
            "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda, Universidad Nacional de La Plata."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo, ideolog\u00eda y covid-19: un an\u00e1lisis desde la perspectiva de Slavoj \u017di\u017eek",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Enrahonar: quaderns de filosofia 70, 131-154, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5243754133010199725",
            "cites_id": [
                "5243754133010199725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para interpretar la insurrecci\u00f3n chilena de octubre: Slavoj \u017di\u017eek y la teor\u00eda del acto \u00e9tico-pol\u00edtico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Univ Complutense Madrid, Servicio Publicaciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4129526541139444162",
            "cites_id": [
                "4129526541139444162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The return of Freud's group psychology. A popular Chilean revolt approach",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psychotherapy and Politics International 19 (3), e1604, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=372435793734492243",
            "cites_id": [
                "372435793734492243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ascenso de los discursos de extrema derecha en Chile: una aproximaci\u00f3n desde la teor\u00eda cr\u00edtica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Guillermo de Ockham 20 (2), 315-331, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4893572367449808006",
            "cites_id": [
                "4893572367449808006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un pasaje de la sexualidad a la sexuaci\u00f3n: del mito a la ontolog\u00eda negativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Affectio Societatis 20 (38), 1-32, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4445756000414622461",
            "cites_id": [
                "4445756000414622461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una lectura sintomal del coronavirus como producci\u00f3n neoliberal: reflexiones politol\u00f3gicas y psicoanal\u00edticas de episteme posfundacional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 22 (38), 59-76, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7778880581467401805",
            "cites_id": [
                "7778880581467401805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemes del cuerpo: diferencias entre la biolog\u00eda neurocient\u00edfica, el apuntalamiento freudiano y la sustancia gozante lacaniana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Internacional de Filosof\u00eda Hod\u00f3s 11 (14), 78-93, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rise of far-right discourses in Chile: an approach from critical theory",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Guillermo de Ockham 20 (2), 315-331, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A symptomatic reading of the coronavirus as a neoliberal production: political science and psychoanalytic reflections of post-foundational episteme",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 22 (38), 59-76, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para interpretar la insurrecci\u00f3n chilena de octubre",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Res Publica: revista de historia de las ideas pol\u00edticas 23 (3), 283-294, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rise of Far-Right Discourses in Chile: An Approach from Critical Theory",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un recorrido hist\u00f3rico de la etiolog\u00eda de las psiconeurosis de defensa en relaci\u00f3n a los conceptos de realidad, fantas\u00eda ya posterioridad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIOLENCIA INSTITUCIONAL DEL ESTADO-MERCADO \u201cUna visi\u00f3n del imaginario social puesto en juego en el movimiento estudiantil chileno\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6DbstwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}