{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mcECkdsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Josefina Aubert Valderrama",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=mcECkdsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Facultad de Medicina y Ciencia, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Epidemiolog\u00eda Social",
        "Salud P\u00fablica",
        "Pol\u00edticas P\u00fablicas",
        "Iniquidades en salud"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 108,
    "citedby5y": 82,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 6,
        "2017": 7,
        "2018": 6,
        "2019": 14,
        "2020": 13,
        "2021": 18,
        "2022": 20,
        "2023": 15,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sgUogVsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Jos\u00e9 Monsalves",
            "affiliation": "Assistant Professor, Facultad de Medicina y Ciencia, Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "maaUB70AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Doris Dur\u00e1n",
            "affiliation": "EBOH Mcgill"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oPBS5_8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Moya Rivera",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Universidad Finis Terrae ; Investigadora Universidad Mayor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CnYkQw0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Iris Lucia Espinoza Santander",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hLijjx8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jean Gajardo Jauregui",
            "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mtZlBlkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Crist\u00f3bal Cuadrado",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Escuela de Salud P\u00fablica, Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida relacionada con salud oral en mayores de 14 A\u00f1os en la Comunidad San Juan Bautista, Isla Robinson Crusoe, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International journal of odontostomatology 8 (1), 141-145, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=539120568039062578",
            "cites_id": [
                "539120568039062578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de salud bucal en adultos mayores de dos comunas con desarrollos extremos en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CES Odontolog\u00eda 29 (1), 05-12, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4551740967224896048",
            "cites_id": [
                "4551740967224896048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades diagn\u00f3sticas de las definiciones de caso sospechoso de COVID-19 en Chile, 2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 45, e14, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16643616018752562761",
            "cites_id": [
                "16643616018752562761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic review of Latin American national oral health surveys in adults",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Community Dentistry and Oral Epidemiology 46 (4), 328-335, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5708878674464479970",
            "cites_id": [
                "5708878674464479970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Structural determinants explain caries differences among preschool children in Chile\u2019s Metropolitan Region",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "BMC Oral Health 23 (1), 136, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=80649671877052208",
            "cites_id": [
                "80649671877052208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral Health perception in elderly from districts with extreme development in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CES Odontolog\u00eda 29 (1), 05-12, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=944538871598725952",
            "cites_id": [
                "944538871598725952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de salud bucal en adultos mayores de dos comunas con desarrollos extremos en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista CES Odontolog\u00eda 29 (1), 5-12, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15168383935042163157",
            "cites_id": [
                "15168383935042163157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostic properties of case definitions of suspected COVID-19 in Chile, 2020Caracter\u00edsticas diagn\u00f3sticas das defini\u00e7\u00f5es de caso suspeito de COVID-19 no Chile, 2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rev Panam Salud Publica, e14-e14, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16009776631011000352",
            "cites_id": [
                "16009776631011000352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translating dementia care to public health: implementation analysis of a community center for people with dementia and family caregivers in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Alzheimer's & Dementia 19, e080464, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral health situation of Chilean preschool children in the years 2007-2015: systematic review and analysis at individual level.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Oral Research 11 (02), 1-21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostic properties of case definitions of suspected COVID-19 in Chile, 2020/Propiedades diagnosticas de las definiciones de caso sospechoso de COVID-19 en Chile, 2020 \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud Publica 45, NA-NA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIAL DISPARITIES IN FERMENTABLE CARBOHYDRATE INTAKE PROFILE IN CHILDHOOD, METROPOLITAN REGION, CHILE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF BEHAVIORAL MEDICINE 25, S20-S21, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIAL DISPARITIES IN FERMENTABLE CARBOHYDRATE INTAKE PROFILE IN CHILDHOOD IN METROPOLITAN AREA, CHILE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF BEHAVIORAL MEDICINE 25, S80-S80, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GEOGRAPHICAL DIFFERENCES IN THE COMMUNAL AUTO-PERCEIVED HEALTH OF CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "VALUE IN HEALTH 20 (9), A906-A906, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPACT OF THE INDEX OF CORPORAL MASS IN THE AUTOPERCEIVED HEALTH: RESULTS OF THE NATIONAL SURVEY OF HEALTH OF CHILE 2016-2017",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "VALUE IN HEALTH 20 (9), A903-A904, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto Del \u00cdndice De Masa Corporal En La Salud Autopercibida: Resultados De La Encuesta Nacional De Salud De Chile 2016-2017",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Value in Health 20 (9), A903-A904, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias Geogr\u00e1ficas En La Salud Auto-Percibida Comunal De Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Value in Health 20 (9), A906, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-Perceived Health in Latin America: Results from 2007-2008 Gallup World Poll",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Value in Health 20 (9), A906, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n de salud oral y calidad de vida en el adulto mayor con demencia leve. Centro diurno Kint\u00fan, Pe\u00f1alol\u00e9n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Finis Terrae (Chile)--Facultad de Odontolog\u00eda, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcECkdsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}