{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mkCmycgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maria Celina Malebran",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=mkCmycgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Docente investigadora, USS",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "voz",
        "terapia vocal",
        "transg\u00e9nero",
        "docente"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 110,
    "citedby5y": 67,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 3,
        "2016": 9,
        "2017": 9,
        "2018": 13,
        "2019": 9,
        "2020": 9,
        "2021": 9,
        "2022": 13,
        "2023": 21,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La logopedia en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Actas del XXV Congreso de Logopedia, Foniatr\u00eda y Audiolog\u00eda, 1-14, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8841034319219795281",
            "cites_id": [
                "8841034319219795281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoustic changes of the voice as signs of vocal fatigue in radio broadcasters: preliminary findings",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Acta Otorrinolaringologica (English Edition) 64 (3), 176-183, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10992917240070658866",
            "cites_id": [
                "10992917240070658866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translation and adaptation of the Vocal Fatigue Index into Spanish",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 2 (2), 4-13, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9901487900748881232",
            "cites_id": [
                "9901487900748881232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios ac\u00fasticos de la voz como signos de fatiga vocal en locutores de radio: resultados preliminares",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Acta Otorrinolaringol\u00f3gica Espa\u00f1ola 64 (3), 176-183, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7383616315944538109",
            "cites_id": [
                "7383616315944538109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de profesores que consultan por queja vocal en IST Vi\u00f1a del Mar entre los a\u00f1os 2012 y 2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 2 (2), 31-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8410262181194184039",
            "cites_id": [
                "8410262181194184039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between voice symptoms and college professors\u2019 home working conditions during online classes in times of COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 4 (1), 62-72, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6763429895206367030",
            "cites_id": [
                "6763429895206367030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la terapia vocal versus tiroplast\u00eda en la voz de mujeres transg\u00e9nero: una revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n en ciencias de la salud 3 (1), 48-60, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9231163455698077557",
            "cites_id": [
                "9231163455698077557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n narrativa de instrumentos de autoevaluaci\u00f3n vocal en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 81 (4), 615-621, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13509769350819302513",
            "cites_id": [
                "13509769350819302513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de profesores que consultan por queja vocal en IST Vi\u00f1a del Mar entre los a\u00f1os 2012 y 2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Ciencias de la Salud: RIICS 2 (2), 4, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2737753194979558133",
            "cites_id": [
                "2737753194979558133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XII Jornada Acad\u00eamica e I Encontro do Mestrado Profissional em Sa\u00fade da Comunica\u00e7\u00e3o Humana.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Arquivos M\u00e9dicos dos Hospitais e da Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas da Santa \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18358894338792639768",
            "cites_id": [
                "18358894338792639768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between voice symptoms and college professors\u2019 home working conditions during online classes in times of COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Ciencias de la Salud: RIICS 4 (1), 4, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama de tres pa\u00edses latinoamericanos en problemas de voz relacionados con condiciones de trabajo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CoDAS 33, e20200304, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of vocal therapy versus thyroplasty in the voice of transgender women: an integrative review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n en ciencias de la salud 3 (1), 48-60, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La disartria en la enfermedad de Parkinson",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Logop\u00e8dia: revista del Col\u00b7 legi de Logopedes de Catalunya, 26-27, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics of teachers who consults for vocal complaints at IST Vi\u00f1a del Mar between 2012 and 2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n en ciencias de la salud 2 (2), 31-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translation and Adaptation of the Vocal Fatigue Index into Spanish",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Ciencias de la Salud: RIICS 2 (2), 2, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracteristicas de voz en pacientes con enfermedad de Parkinson del Hospital Carlos Van Buren",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n nasofibrosc\u00f3pica de seis ejercicios aplicados a sujetos sanos vocalmente",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de est\u00e9tica vocal en conductores de noticias de televisi\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de las habilidades del Procesamiento Auditivo Central en ni\u00f1os con Trastorno Espec\u00edfico del Lenguaje Moderado",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la terapia vocal versus tiroplast\u00eda en la voz de mujeres transg\u00e9nero: una revisi\u00f3n integrativa Effectiveness of vocal therapy versus thyroplasty in the voice of \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translation and Adaptation of the Vocal Fatigue Index into Spanish Traducci\u00f3n y adaptaci\u00f3n del \u00cdndice de Fatiga Vocal al espa\u00f1ol",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mkCmycgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}