{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "NKgnUocAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcelo No\u00ebl L\u00f3pez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=NKgnUocAAAAJ&citpid=9",
    "affiliation": "Director de An\u00e1lisis y Evaluaci\u00f3n Institucional, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Superior"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 0,
        "2022": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La entrevista como herramienta para la evaluaci\u00f3n de competencias gen\u00e9ricas: construcci\u00f3n de un consenso sobre evidencias The interview as a tool for the assessment of generic \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Complutense de Educaci\u00f3n 27 (2), 457-476, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NKgnUocAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16146685257356894971",
            "cites_id": [
                "16146685257356894971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los enfoques de aprendizaje y la docencia universitaria: la percepci\u00f3n de calidad de estudiantes universitarios para la evaluaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica docente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Deusto, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NKgnUocAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}