{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nXGNVfkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "\u00c1ngel G. Gordo Molina",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=nXGNVfkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Historia Medieval",
        "Historia social y econ\u00f3mica",
        "Urraca I de Le\u00f3n",
        "Fueros leoneses"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 82,
    "citedby5y": 40,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 1,
        "2013": 3,
        "2014": 3,
        "2015": 5,
        "2016": 11,
        "2017": 7,
        "2018": 7,
        "2019": 15,
        "2020": 7,
        "2021": 1,
        "2022": 8,
        "2023": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Reina Urraca I (1109-1126): La pr\u00e1ctica del concepto de imperium legionense en la primera mitad del siglo XXI.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Trea; Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1829256519494114602",
            "cites_id": [
                "1829256519494114602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urraca I,\" praeparatio\", revueltas y diplomacia: Labores de una reina en el contexto sociopol\u00edtico del reino de Le\u00f3n en la primera mitad del siglo XII",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Studi medievali 54 (1), 177-231, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5517500784698621842",
            "cites_id": [
                "5517500784698621842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfonso I y Alfonso VII: del condado al reino de Portugal. Jurisdicci\u00f3n, pacto y fronteras en el contexto del imperio leon\u00e9s",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Ciencias Sociales \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13196767287567769577",
            "cites_id": [
                "13196767287567769577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La praeparatio de Alfonso VII y sus descendientes al trono leon\u00e9s. La formaci\u00f3n en el oficio regio: siglos XII-XIII",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mundos medievales: espacios, sociedades y poder: homenaje al profesor Jos\u00e9 \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7831878027342732570",
            "cites_id": [
                "7831878027342732570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfonso VII, sucesi\u00f3n e Imperium. El pr\u00edncipe cristiano en la Chronica Adefonsi Imperatoris y el diplomatario regio como modelo de virtud. Fuentes cron\u00edsticas e imagen del \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3258794301479535537",
            "cites_id": [
                "3258794301479535537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urraca I de Leon y Teresa de Portugal. Las relaciones de fronteras y el ejercicio de la potestad femenina en la primera mitad del siglo XII. Jurisdiccion, Imperium y Linaje",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Intus-Legere Historia 2 (1), 9-23, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14068438602071005219",
            "cites_id": [
                "14068438602071005219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confllicto de mujer, de reina y de mito hist\u00f3rico: Urraca I de Le\u00f3n en primera y tercera persona",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Ciencias Sociales. Instituto de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4017333667877258848",
            "cites_id": [
                "4017333667877258848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA INFANTA URRACA Y RAIMUNDO DE BORGO\u00d1A, CONDES DE GALICIA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Humanidades, 243-259, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18231614297369548934",
            "cites_id": [
                "18231614297369548934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La infanta Urraca y Raimundo de Borgo\u00f1a, Condes de Galicia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18231614297369548934",
            "cites_id": [
                "18231614297369548934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cVOS ME TENEATIS AD HONOREM SICUTI BONUS VIR DEBET TENERE SUAM BONAM UXOREM\u201d. URRACA I DE LE\u00d3N Y CASTILLA (1109-1126) Y ALFONSO I DE ARAG\u00d3N Y PAMPLONA (1104-1134). PACTO \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Intus-Legere Historia 11 (1), 5-20, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6044603040258337480",
            "cites_id": [
                "6044603040258337480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobierno efectivo del Imperator Legionense. La jurisdicci\u00f3n de Alfonso VII en al-Andalus",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2536873057533098150",
            "cites_id": [
                "2536873057533098150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trasfondo de las revueltas burguesas en la villa de Sahag\u00fan a la luz de las Cr\u00f3nicas An\u00f3nimas en los reinados de Alfonso VI y Urraca I",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Intus-legere: historia 5 (1), 21-38, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16907901486674088214",
            "cites_id": [
                "16907901486674088214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones de la monarqu\u00eda del reino de Le\u00f3n con la reforma espiritual. Cluny, Fernando I y Alfonso VI",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 71-80, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8995212804831471539",
            "cites_id": [
                "8995212804831471539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mito que hace historia. Urraca I de Le\u00f3n (1081-1126) en la historia compostellana (c. 1107-1149)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia 396 8 (2), 91-118, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8009294245430963673",
            "cites_id": [
                "8009294245430963673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos hist\u00f3rico-teol\u00f3gicos de la correspondencia cristiana en el siglo VII: Braulio de Zaragoza",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 6 (1), 11-30, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9028541660142651205",
            "cites_id": [
                "9028541660142651205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La iglesia leonesa y castellana en el reino de Alfonso VII: Las relaciones con los centros de poder eclesi\u00e1sticos peninsulares: Compostela y Toledo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 155-168, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8468676847601948227",
            "cites_id": [
                "8468676847601948227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La edad media peninsular: aproximaciones y problemas (lexicolog\u00eda y lexicograf\u00eda).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Trea; Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escribano Abad, Jos\u00e9 Luis. Abastecer a la ciudad medieval. Pol\u00edtica concejil en el reino de Toledo (s. XIV-XV)..",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 90-92, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TORR\u00d3, JOSEP; GUINOT, ENRIC (EDS.) TRIGO Y OVEJAS. EL IMPACTO DE LAS CONQUISTAS EN LOS PAISAJES ANDALUS\u00cdES (SIGLOS XI-XVI).",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 76-77, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leticia Ag\u00fandez San Miguel. La memoria escrita en el monasterio de Sahag\u00fan (a\u00f1os 904-1300)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 394-397, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leticia Ag\u00fandez San Miguel. La memoria escrita en el monasterio de Sahag\u00fan (a\u00f1os 904-1300). Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, Madrid, 2019, 368 pp. ISBN: 978-84 \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Historia, 394-397, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL PODER REAL EN LA MONARQU\u00cdA CASTELLANA (SIGLOS XI-XV). Monsalvo Ant\u00f3n, Jos\u00e9 Mar\u00eda.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 73-74, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gonz\u00e1lez, Daniel; Corti, Paola; Bra\u00f1es, Mar\u00eda Jos\u00e9. Las Horas Gott: Un manuscrito iluminado en Chile. Estudio Introductorio e im\u00e1genes. Ediciones Biblioteca Nacional de Chile \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Intus-legere: historia 14 (1), 315-316, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a: Torr\u00f3, Josep; Guinot, Enric (Eds.) Trigo Y Ovejas. El Impacto De Las Conquistas En Los Paisajes Andalus\u00edes (Siglos XI-XVI). Universitat de Valencia. Valencia. 2018. 285 \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a: Monsalvo Ant\u00f3n, Jos\u00e9 Mar\u00eda. La construcci\u00f3n del poder real en la monarqu\u00eda castellana (siglos XI-XV).[Marcial Pons, Historia. Madrid, 2019. ISBN: 978-84-16662-69-2].",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" King of the Saracens\". A Muslim among the vassals of Alfonso VII De Leon",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 59 (2), 523-537, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MYTH THAT MAKES HISTORY URRACA I DE LEON (1081-1126) IN THE COMPOSTELLANA HISTORY (C. 1107-1149)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "HISTORIA 396 8 (2), 91-118, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Rex Zafadola Sarracenorum\": Un musulman entre los vasallos de Alfonso VII De Leon",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Studi medievali 59 (2), 523-538, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Et eamus ad regem legionis et faciamus eum regem super nos et dominum et amicus nostrum, quia, sicut ero noui, ipse dominatibur terre sarracenorum\": Alfonso VII de Le\u00f3n y \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 137-151, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuestro desamor a Espa\u00f1a. Cuchillos cachicuernos contra pu\u00f1ales dorados",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Intus-Legere Historia 11 (1), 146-147, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asistir a los cautivos: notas en torno a las instituciones destinadas a la negociaci\u00f3n y rescate de cautivos en las treguas entre Castilla y Granada (siglos XIII-XV). Un \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "L'assist\u00e8ncia a l'edat mitjana, 201-220, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IN\u00c9S CALDER\u00d3N MEDINA, Cum Magnatibus Regni Mei. La nobleza y la monarqu\u00eda leonesas durante los reinados de Fernando II y Alfonso IX (1157-1230), Madrid, Consejo Superior de \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios de Historia de Espa\u00f1a 16, 294-300, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las asambleas de Le\u00f3n C. 1188 y la participaci\u00f3n ciudadana en el mundo medieval",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 5 (1), 135-153, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Leonese and Castilian church in the reign of Alfonso VII. The relationships with the centers of ecclesiastical power in the Peninsula: Santiago de Compostela and Toledo/La \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea (Chile), 155-169, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las asambleas de Le\u00f3n c. 1118 y el concejo como base de la estructura social y participaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 20 (1), 73-87, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE LEONESE AND CASTILIAN CHURCH IN THE REIGN OF ALFONSO VII. THE RELATIONSHIPS WITH THE CENTERS OF ECCLESIASTICAL POWER IN THE PENINSULA: SANTIAGO DE COMPOSTELA AND TOLEDO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ATENEA, 155-168, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Praeparatio Regia como autobiograf\u00eda: Alfonso X de Le\u00f3n y Castilla en el Setenario y Segunda Partida",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Humanidades, 135-151, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Et cum electis civibus ex singulis civitatibus: el registro documental de los concejos leoneses en torno a 1188: consideraciones.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History AND Historians Of Medieval Spain",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 56 (2), 933-939, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leonese nobility and monarchy during the reins of Fernando II and Alfonso IX (1157-1230)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 56 (1), 410-414, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflict Of Woman, Queen And Historical Myth. Urraca I Of Leon And Castile In First And Third Person",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ESTUDIOS DE HISTORIA DE ESPANA 17 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Et cum electis civibus ex singulis civitatibus. El registro documental de los concejos leoneses en torno a 1188. Consideraciones",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Miscel\u00e1nea Medieval Murciana, 91-107, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peter Linehan, Historia E Historiadores De La Espa\u00f1a Medieval. Edici\u00f3n al cuidado de Juan Miguel Valero Moreno. Traducci\u00f3n: Ana S\u00e1ez Hidalgo. Revisi\u00f3n de la traducci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Intus-Legere Historia 8 (2), 150-157, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urraca I,\" praeparatio\", riots and diplomacy. Work of a queen in the sociopolitical context of the kingdom of Leon in the first half of the XIIth century",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 54 (1), 177-231, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfonso VII y Zafadola: un ejemplo del gobierno efectivo del imperator legionense",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Temas medievales, 269-289, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Royal power and society: Studies on the reign of Alfonso VIII (1158-1214)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 53 (2), 963-965, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mundos medievales: espacios, sociedades y poder (Vol\u00famen I)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA REPRESENTACION EN CORTES Y CONCEJOS: DINAMICAS SOCIALES Y ALFONSO IX DE LEON.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El\" Imperium Legionense\" como la naci\u00f3n hispana en el siglo XII: representaciones de identidad nacional en la\" Historia Compostellana\" y las\" Cr\u00f3nicas An\u00f3nimas de Sahag\u00fan\"",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Iacobus: revista de estudios jacobeos y medievales, 101-128, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In\u00e9s Calder\u00f3n Medina, Cum Magnatibus Regni Mei. La nobleza y la monarqu\u00eda leonesas durante los reinados de Fernando II y Alfonso IX (1157-1230), Madrid, Consejo Superior de \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Intus-Legere Historia 6 (2), 137-141, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Before death. Actinides, spaces and forms in medieval Spain",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 52 (2), 977-980, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medieval translation in the Iberian Peninsula (III-XV centuries)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 52 (2), 867-870, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estepa, Ignacio; Alvarez, Ignacio; Santamarta, JM,(Editores), Poder real y sociedad: Estudios sobre el reinado de Alfonso VIII (1158-1214)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Intus-Legere Historia 5 (1), 107-109, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfonso VII y Diego II Gelm\u00edrez",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Iacobus: revista de estudios jacobeos y medievales, 49-74, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alexander VI and the Catholic Kings. Political-ecclesiastical relations (1492-1503)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 51 (1), 473-478, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diego II Gelm\u00edrez y la praeparatio de Alfonso Raim\u00fandez: el ayo y su regio ahijado seg\u00fan la Historia Compostellana",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Fundaci\u00f3n, 28-34, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DJ KAGAY, The customs of Catalonia between Lords and Vassals. By the Barcelona Canon, Pere Albert: A Practical Guide to Castle Feudalism in the Medieval Spain",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Studi Medievali 50 (2), 893, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Martin, Therese. Queen as King: Politics and Architectural Propaganda in Twelfth-Century Spain (Medieval and Early Modern Iberian World)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Intus-Legere Historia 2 (1), 149-153, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bronisch, Alexander Pierre. Reconquista y guerra santa. La concepci\u00f3n de la guerra en la Espa\u00f1a cristiana desde los visigodos hasta los comienzos del siglo XII. Universidad de \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Intus-Legere Historia 2 (2), 152-154, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Princesa Kristina de Noruega en la corte del rey Alfonso X de Castilla y Le\u00f3n. La persecuci\u00f3n de objetivos pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos por la v\u00eda de las alianzas matrimoniales",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Intus-Legere Historia 1 (1-2), 175-190, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ejercicio del poder y el concepto de Imperium en los reinados de Alfonso VI, Urraca I y Alfonso VII",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Salamanca, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las intiulaciones y expresiones de la\" Potestas\" de la reina Urraca I de Le\u00f3n: trasfondo y significado de los vocativos\" Regina\" e\" imperatrix\" en la primera mitad del siglo XII",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Intus-legere 1 (9), 77-92, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una revisi\u00f3n de los conceptos\" regnum\" e\" imperium\" en la historiograf\u00eda del reino leon\u00e9s",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad Adolfo Iba\u00f1ez, Facultad de Humanidades, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones entre Roma y el reino leon\u00e9s-castellano en la segunda mitad del siglo XI: monarqu\u00eda, Cluny y Gregorio VII",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Salamanca, Departamento de Historia Medieval, Moderna y \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Edad Media peninsular",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La iglesia leonesa y castellana en el reino de Alfonso VII.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALFONSO VII, SUCESI\u00d3N E IMPERIUM.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESPA\u00d1A DESDE PROVINCIA ROMANA A PODER IMPERIAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXGNVfkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}