{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "oPxuDrwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andrea Palma",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 211,
    "citedby5y": 206,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2018": 3,
        "2019": 12,
        "2020": 31,
        "2021": 36,
        "2022": 59,
        "2023": 51,
        "2024": 13
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia laboral en trabajadores del sector salud: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (2), 213-222, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11996788728000292635",
            "cites_id": [
                "11996788728000292635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaciones entre factores de riesgos psicosociales, dimensiones organizacionales y problemas de salud mental, relacionados con la violencia laboral, en trabajadores de tres \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica 36, e00084219, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5155162762973204867",
            "cites_id": [
                "5155162762973204867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo afrontan la violencia laboral los trabajadores/as chilenos/as?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (3), 75-86, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12770296782769194681",
            "cites_id": [
                "12770296782769194681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos Psicosociales Laborales, Caracter\u00edsticas Organizacionales y Salud Mental: El Rol Mediador de la Violencia Laboral",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 31 (1), 1-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2548215964157996267",
            "cites_id": [
                "2548215964157996267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Workplace violence among health care workers",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (2), 213-222, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3651222693699707650",
            "cites_id": [
                "3651222693699707650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between psychosocial risk factors, organizational dimensions, and mental health problems related to workplace violence among workers of three Chilean hospitals of \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de saude publica 36, e00084219, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4061994665627984252",
            "cites_id": [
                "4061994665627984252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demandas emocionales, violencia laboral y salud mental seg\u00fan g\u00e9nero en trabajadores de hospitales p\u00fablicos chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas 21 (2), 55-66, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2527594337958452186",
            "cites_id": [
                "2527594337958452186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occupational psychosocial risks, organizational characteristics, and mental health: the mediating role of workplace violence",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 31 (1), 1-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16976192930545337864",
            "cites_id": [
                "16976192930545337864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia de prevenci\u00f3n de violencia laboral en el trabajo de cuidado de ni\u00f1os, adolescentes y adultos con discapacidad cognitiva y/o vulneraci\u00f3n social",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Proyecto de Investigaci\u00f3n, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de la literatura Conflicto Trabajo Familia y Salud Mental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ponencia en VII Congreso Iberoamericano de Psicolog\u00eda Organizacional y Trabajo, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associa\u00e7\u00e3o entre fatores de riscos psicossociais, dimens\u00f5es organizacionais e problemas de sa\u00fade mental relacionados com a viol\u00eancia no trabalho em trabalhadores de tr\u00eas \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica 36, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones organizacionales, violencia laboral e indicadores de problemas de salud mental atendiendo a desigualdades sociales y de g\u00e9nero. Un estudio en tres hospitales \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tesis Doctorado en Psicolog\u00eda. Universidad Diego Portales, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia laboral y su relaci\u00f3n con indicadores de problemas de salud mental.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ponencia en VI Congreso Iberoamericano de Psicolog\u00eda Organizacional y Trabajo, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oPxuDrwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}