{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "oR_FLfkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mat\u00edas Henr\u00edquez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=oR_FLfkAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Disability",
        "Cerebral Palsy",
        "Para-Football",
        "Adapted Physical Activity"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 100,
    "citedby5y": 100,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 18,
        "2022": 18,
        "2023": 42,
        "2024": 21
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas de personal militar masculino chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Militar 49 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14647906741164920992",
            "cites_id": [
                "14647906741164920992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento f\u00edsico de atletas varones de \u00e9lite de baloncesto en silla de ruedas de la regi\u00f3n del Biob\u00edo-Chile en inicio del per\u00edodo preparatorio: estudio transversal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 1027-1036, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=478547581764426453",
            "cites_id": [
                "478547581764426453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Time\u2212 motion characteristics and physiological responses of para-footballers with cerebral palsy in two small-sided games and a simulated game",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Adapted Physical Activity Quarterly 38 (2), 232-247, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10855248806596603799",
            "cites_id": [
                "10855248806596603799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre funcionalidad motriz y factores antropom\u00e9tricos de riesgo cardio metab\u00f3lico en bomberos de la regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 1148-1154, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11959209702152868930",
            "cites_id": [
                "11959209702152868930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using decision trees to support classifiers\u2019 decision-making about activity limitation of cerebral palsy footballers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (8), 4320, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15580058702907596410",
            "cites_id": [
                "15580058702907596410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of lower limb eccentric strength training on functional measurements in football players with cerebral palsy.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "European Journal of Adapted Physical Activity 14 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17562548622042235692",
            "cites_id": [
                "17562548622042235692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship among repeated sprint and change of direction abilities in football players with cerebral palsy",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Kinesiology 52 (2), 208-216, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2821037381853397916",
            "cites_id": [
                "2821037381853397916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "To What Degree Does Limb Spasticity Affect Motor Performance in Para-Footballers With Cerebral Palsy?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Physiology 12, 807853, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10553635644865756314",
            "cites_id": [
                "10553635644865756314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical demands of para-footballers with cerebral palsy in a small-sided game.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Journal of sports medicine and physical fitness 60 (9), 1247-1253, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10776925865337866886",
            "cites_id": [
                "10776925865337866886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization and association of the physical performance of Chilean football players with cerebral palsy",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos 40, 126-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18271471906413628172",
            "cites_id": [
                "18271471906413628172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuromuscular fatigue in cerebral palsy football players after a competitive match according to sport classification and playing position",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (10), 6070, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12284091009510610860",
            "cites_id": [
                "12284091009510610860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adiposidad corporal y resistencia muscular abdominal en j\u00f3venes con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes pediatrica 92 (4), 541-547, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14147462719615200497",
            "cites_id": [
                "14147462719615200497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n y asociaci\u00f3n del rendimiento f\u00edsico en futbolistas chilenos con par\u00e1lisis cerebral",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 126-134, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3023997187313701552",
            "cites_id": [
                "3023997187313701552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios morfoestructurales en soldados conscriptos despu\u00e9s de cuatro semanas de entrenamiento f\u00edsico b\u00e1sico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Militar 50 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6954172270609773808",
            "cites_id": [
                "6954172270609773808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sex differences in change of direction deficit and asymmetries in footballers with cerebral palsy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Scandinavian Journal of Medicine & Science in Sports 33 (8), 1519-1530, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1876633061499976256",
            "cites_id": [
                "1876633061499976256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical responses by cerebral palsy footballers in matches played at sea level and moderate altitude",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Research in Sports Medicine 31 (3), 296-308, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7410074268061216235",
            "cites_id": [
                "7410074268061216235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contextual factors and match-physical performance of international-level footballers with cerebral palsy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Science and Medicine in Football, 1-10, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9133971186751708359",
            "cites_id": [
                "9133971186751708359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of the Physical Response During Official Matches and Small-Sided Games in International Cerebral Palsy Footballers: Implications for Evidence-Based Classification",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Adapted Physical Activity Quarterly 40 (1), 4-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10037441353166692538",
            "cites_id": [
                "10037441353166692538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n y Discapacidad: \u00c1mbitos para la acci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones UVM, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2808908080639510773",
            "cites_id": [
                "2808908080639510773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Sociodemogr\u00e1fico de Atletas Paral\u00edmpicos Chilenos: Rumbo a Santiago 2023",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "riccafd: Revista Iberoamericana de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1803091992370231947",
            "cites_id": [
                "1803091992370231947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relacion entre la temperatura de superficie, la composicion corporal e indicadores antropometricos de obesidad y sobrepeso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (6), 1824-1832, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9746645825518265195",
            "cites_id": [
                "9746645825518265195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alarming low physical activity levels in Chilean adults with disabilities during COVID-19 pandemic: a representative national survey analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Public Health 11, 1090050, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15513358906010157362",
            "cites_id": [
                "15513358906010157362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body adiposity and abdominal muscle resistance in young people with Down syndrome",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena De Pediatria 92 (4), 541-547, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6377164736257983158",
            "cites_id": [
                "6377164736257983158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada a la salud materna en Chile 2000 a 2016",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Observatorio Chileno de Salud P\u00fablica, Universidad de Chile, Santiago, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17943757652678806651",
            "cites_id": [
                "17943757652678806651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing the Match Physical Responses of International Referees for Footballers with Cerebral Palsy: A Tournaments and Halves Comparative Analysis",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Sensors 24 (5), 1595, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IImpact of the COVID-19 pandemic on quality of life among para-footballers with brain impairment",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 138-143, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muscle Strength Differences of Hamstring and Quadriceps Ratio in Para-Footballers with Cerebral Palsy: Muscle Strength Differences in Para-Footballers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Journal of Human Movement 51, 46-59, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship Between Surface Temperature, Body Composition and Anthropometric Indicators of Obesity and Overweight",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 41 (6), 1824-1832, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship Between Anthropometric Indices of Obesity and Physical Condition in Schoolchildren Aged 9 to 14 Years From the Valparaiso Region, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 41 (6), 1698-1705, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relacion entre indices antropometricos de obesidad y condicion fisica en escolares de 9 a 14 anos de la region de Valparaiso, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (6), 1698-1705, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in kinetic characteristics during countermovement jump of football players with cerebral palsy according to impairment profiles",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Physiology 14, 1121652, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of the vertical jump performance of footballers with cerebral palsy at different competitive levels",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "EUJAPA 16 (1), 4-4, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas, capacidad de salto vertical y resistencia de carrera de bomberos, en servicio activo, con relaci\u00f3n a la edad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (2), 577-582, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Response during official matches and small-sided games in international cerebral palsy footballers: implications for evidence-based classification.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of quality of life in chilean para-athletes and non-athletes with brain injury",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensar en Movimiento: Revista de ciencias del ejercicio y la salud 20 (2 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percep\u00e7\u00e3o da qualidade de vida em paratletas e n\u00e3o-atletas chilenos com les\u00f5es cerebrais",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensar en Movimiento: Revista de ciencias del ejercicio y la salud 20 (2 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la calidad de vida en para-deportistas y no deportistas chilenos con lesi\u00f3n cerebral",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PENSAR EN MOVIMIENTO: Revista de Ciencias del Ejercicio y la Salud 20 (2 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de buenas pr\u00e1cticas desde la SOCHIAFA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sociedad Chilena de Actividad F\u00edsica Adaptada-Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre la termograf\u00eda por infrarrojo, par\u00e1metros antropom\u00e9tricos y gasto energ\u00e9tico de reposo en hombres",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Morphology 39 (4), 1176-1182, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos de consumo de suplementos nutricionales en deportistas chilenos con discapacidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Diet\u00e9tica Hospitalaria 41 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional supplement habits of Chilean athletes with an impairment",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Clinical Nutrition and Hospital Dietetics 41 (1), 31-37, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morpho-structural changes in conscript soldiers after four weeks of basic physical training",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Militar 50 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del Entrenamiento de Sprint Sobre los Valores de VO2m\u00e1x y Lactato en Futbolistas con Lesi\u00f3n Cerebral.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educaci\u00f3n f\u00edsica Chile, 53-72, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical demands of para-footballers with cerebral...",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias para la inclusi\u00f3n a trav\u00e9s del deporte",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones UVM, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adiposidad corporal y resistencia muscular abdominal en j\u00f3venes con s\u00edndrome de Down",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la pandemia de COVID-19 en la calidad de vida de para-futbolistas con lesi\u00f3n cerebral (Impact of the COVID-19 pandemic on quality of life among para-footballers with \u2026",
                "citation": "Retos 52, 138-143, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of an Observational Scale to Assess Motor Coordination in Para-Footballers with Cerebral Palsy.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of the External Load Between Matches Played at Sea-Level and Moderate-Altitude in Cerebral Palsy Footballers",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n, discapacidad y Educaci\u00f3n Superior. Descripci\u00f3n de los planes de apoyo a personas en situaci\u00f3n de discapacidad por senadis en Santiago.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "para la inclusi\u00f3n a trav\u00e9s deldeporte",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTEXTUALIZACI\u00d3N GENERAL DE LA ACTIVIDAD F\u00cdSICA ADAPTADA",
                "citation": "para la inclusi\u00f3n a trav\u00e9s deldeporte, 27, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n y asociaci\u00f3n del rendimiento f\u00edsico en futbolistas Chilenos con par\u00e1lisis cerebral (Characterization and association of the physical performance of Chilean \u2026",
                "citation": "Retos, 126-134, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oR_FLfkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}