{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "OYwh6yEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricia Bustos Costa",
    "affiliation": "Docente adjunto Universidad de Los Andes-Docente adjunto Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "salud p\u00fablica",
        "determinantes sociales de la salud",
        "migraci\u00f3n",
        "pol\u00edticas p\u00fablicas"
    ],
    "email_domain": "@docente.uss.cl",
    "citedby": 87,
    "citedby5y": 78,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2018": 7,
        "2019": 17,
        "2020": 10,
        "2021": 21,
        "2022": 15,
        "2023": 13,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brechas de desigualdad en salud en ni\u00f1os migrantes versus locales en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 88 (6), 707-716, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OYwh6yEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7785999745628138493",
            "cites_id": [
                "7785999745628138493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health inequality gap in inmigrant versus local children in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev Chil Pediatr 88 (6), 707-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OYwh6yEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3684275900315854252",
            "cites_id": [
                "3684275900315854252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre estatus migratorio y resultados de embarazo y parto",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OYwh6yEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9597182385468102185",
            "cites_id": [
                "9597182385468102185"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}