{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QG53vMgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Rivera",
    "affiliation": "Docente Adjunto, Universidad San Sebasti\u00e1n - Sede Concepci\u00f3n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Desarrollo profesional continuo",
        "formaci\u00f3n permanente",
        "educaci\u00f3n continua",
        "formador de docentes",
        "evaluaci\u00f3n de proyectos"
    ],
    "email_domain": "@docente.uss.cl",
    "citedby": 134,
    "citedby5y": 84,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2010": 5,
        "2011": 1,
        "2012": 8,
        "2013": 7,
        "2014": 3,
        "2015": 1,
        "2016": 6,
        "2017": 6,
        "2018": 10,
        "2019": 18,
        "2020": 13,
        "2021": 24,
        "2022": 8,
        "2023": 17,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n permanente de profesores:\u00bf Qui\u00e9n es el formador de formadores?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 35 (1), 155-169, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13445508673444145399",
            "cites_id": [
                "13445508673444145399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias de investigaci\u00f3n en formaci\u00f3n permanente de profesores: estado del arte e interpretaci\u00f3n de actores clave",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Actualidades investigativas en educaci\u00f3n 18 (2), 353-382, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3778741792422811035",
            "cites_id": [
                "3778741792422811035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 hace a la formaci\u00f3n permanente de profesores eficaz?: factores que inciden en su impacto",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 36 (2), 135-151, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=239446033713094081",
            "cites_id": [
                "239446033713094081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la Formaci\u00f3n permanente de profesores de primaria en Chile. Evidencias para una evaluaci\u00f3n pendiente",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=666114149336573017",
            "cites_id": [
                "666114149336573017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil profesional docente en formadores de profesores",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudio descriptivo de programas de pos t\u00edtulos para docente de Educaci\u00f3n B\u00e1sica, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18013612787176688514",
            "cites_id": [
                "18013612787176688514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones sobre la formaci\u00f3n permanente de profesores: una mirada desde los programas de post\u00edtulo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Bolet\u00edn de investigaci\u00f3n educacional 23 (1), 123-147, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16200469573072985451",
            "cites_id": [
                "16200469573072985451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research trends in teacher training: state of the art and interpretation of key actors",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 18 (2), 353-382, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISCURSOS DEL FORMADO DE PROFESORES Y DOCENTES DE PRIMARIA: VALORACION E IDEOLOGIA DE LA FORMACION PERMANENTE",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ESCUELA DE CIENCIAS DE LA EDUCACION MONTERREY, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GESTION INSTITUCIONAL COMO PROPUESTA DE DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE IN SITU: EL CASO DEL INSTITUTO INMACULADA CONCEPCION VALDIVIA, CHILE",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ESCUELA DE CIENCIAS DE LA EDUCACION MONTERREY, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What makes continuous teacher education efficient?: Factors that assffect its influence [\u00bf Que hace a la formacion permanente de profesores eficaz?: Factores que inciden en su \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Pedagogicos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso del Formador de Formadores: Representaci\u00f3n de la Experiencia de Formaci\u00f3n Permanente",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 9 (2), 73-89, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QG53vMgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}