{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qUWzYiUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ang\u00e9lica Mar\u00eda Torres Rodr\u00edguez",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Lenguaje",
        "ling\u00fc\u00edstica",
        "educaci\u00f3n",
        "aprendizaje",
        "terapia de lenguaje"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 467,
    "citedby5y": 313,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "1994": 2,
        "1995": 2,
        "1996": 1,
        "1997": 1,
        "1998": 2,
        "1999": 2,
        "2000": 0,
        "2001": 3,
        "2002": 1,
        "2003": 0,
        "2004": 2,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 2,
        "2008": 1,
        "2009": 9,
        "2010": 3,
        "2011": 6,
        "2012": 4,
        "2013": 7,
        "2014": 12,
        "2015": 11,
        "2016": 13,
        "2017": 14,
        "2018": 42,
        "2019": 44,
        "2020": 53,
        "2021": 78,
        "2022": 67,
        "2023": 59,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del Rol del Fonoaudi\u00f3logo (a) en el Sector Salud en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencia & trabajo 19 (59), 76-80, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16608083873148209036",
            "cites_id": [
                "16608083873148209036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias comunicativas para la vida a trav\u00e9s del uso de la multimedia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Espacios 40 (20), 17, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5939909904896533071",
            "cites_id": [
                "5939909904896533071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infecci\u00f3n urinaria en pediatr\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Repertorio De Medicina Y Cirug\u00eda 24 (2), 113-122, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7832202647940912409,6843794655833397033",
            "cites_id": [
                "7832202647940912409",
                "6843794655833397033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todo y estrategias de resoluci\u00f3n de problemas matem\u00e1ticos utilizadas por alumnos de 6to grado de primaria",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Recuperado de http://www. cimeac. com/images/2a_parte_reporte_final_inide. pdf, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12718173005199774805",
            "cites_id": [
                "12718173005199774805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades metamorfol\u00f3gicas y su incidencia en la comprensi\u00f3n lectora",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista signos 50 (95), 453-471, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16238088626343002146",
            "cites_id": [
                "16238088626343002146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antisense RNA to the first N-glycosylation gene, ALG7, inhibits protein N-glycosylation and secretion by Xenopus oocytes",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Biochemical and biophysical research communications 198 (3), 1248-1254, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5113627810593484907",
            "cites_id": [
                "5113627810593484907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias docentes: su impacto en el proceso formativo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Digital Universitaria 20 (3), 1-10, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14256428708378375844",
            "cites_id": [
                "14256428708378375844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de la condici\u00f3n ambiental de los afluentes superficiales de Panam\u00e1",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ministerio de Ambiente, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11873161213564800673",
            "cites_id": [
                "11873161213564800673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L. y Mart\u00ednez, S.(2008). Un mecanismo humano para el manejo de las p\u00e9rdidas emocionales",
                "citation": "Revista de Especialidades M\u00e9dico-Quir\u00fargicas 13 (1), 28-31, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5930109590049954053",
            "cites_id": [
                "5930109590049954053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un esquema para la soluci\u00f3n de problemas en Matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Bolet\u00edn SCMC 13, 10-20, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4950706035353715406",
            "cites_id": [
                "4950706035353715406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparafivo del proceso de educaci\u00f3n inclusiva en insfituciones de educaci\u00f3n b\u00e1sica chilenas y colombianas: Una perspecfiva fonoaudiol\u00f3gica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Universitaria Iberoamericana, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10419653450991103309",
            "cites_id": [
                "10419653450991103309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos de gesti\u00f3n de la diversidad cultural y la integraci\u00f3n escolar del alumnado inmigrado",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de educaci\u00f3n inclusiva 5 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16665402009942200175",
            "cites_id": [
                "16665402009942200175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00f3mez",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "S, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9275405342718698896",
            "cites_id": [
                "9275405342718698896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n del per\u00edmetro abdominal y la glicemia basal en pacientes adultos con s\u00edndrome metab\u00f3lico atendidos en consulta externa de nutrici\u00f3n del Hospital II ESSALUD\u2013Chocope",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cientifica 2 (2), 11-15, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7009121740339694605",
            "cites_id": [
                "7009121740339694605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redalyc",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Recuperado de Revista Educaci\u00f3n y Valores: https://www. redalyc. org/pdf/834 \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13625883531344048926",
            "cites_id": [
                "13625883531344048926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima y satisfacci\u00f3n laboral como predictores del desempe\u00f1o: en una organizaci\u00f3n estatal chilena. Salud & Sociedad, 2 (2), 219-234",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Obtenido de https://www. redalyc. org/pdf/4397/439742466007. pdf, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9280263810636756805",
            "cites_id": [
                "9280263810636756805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima organizacional y satisfacci\u00f3n laboral como predictores del desempe\u00f1o",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Talca, Chile: Universidad de Talca Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8659123925827752621",
            "cites_id": [
                "8659123925827752621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre Clima Organizacional, Satisfacci\u00f3n Laboral y Desempe\u00f1o en trabajadores del Servicio Agr\u00edcola Ganadero",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Tesis de Licenciatura, Universidad de Talca, Talca, Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18320837428727502138",
            "cites_id": [
                "18320837428727502138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ausentismo laboral. Salud y seguridad",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Bolet\u00edn electr\u00f3nico del Servicio de prevenci\u00f3n de riesgos laborales, II 2, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5803581839573406258",
            "cites_id": [
                "5803581839573406258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immunological adhesion molecules on gastric mucosa. Does H. pylori, and specifically \u0441agA+ strains influence its expression",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Gut 37 (Suppl 1), A34, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18164379519198354886",
            "cites_id": [
                "18164379519198354886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de Marketing para la empresa Suetex de la ciudad de Quito",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Quito, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6624925168458789108",
            "cites_id": [
                "6624925168458789108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de comunicaci\u00f3n oral empleadas por estudiantes principiantes y avanzados de ingl\u00e9s como lengua extranjera en un role play como tarea comunicativa en el aula",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Trabajo de Grado. Universidad de los Andes, N\u00facleo Universitario \u201cRafael \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6204699727832353767",
            "cites_id": [
                "6204699727832353767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Climate and job satisfaction as predictors of performance: in a Chilean state organization",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Health and Society 2, 219-234, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5075740212940305496",
            "cites_id": [
                "5075740212940305496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de t\u00e9cnicas de cultivo de plantas ornamentales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La Habana: Jard\u00edn Bot\u00e1nico Nacional, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5042197603908185879",
            "cites_id": [
                "5042197603908185879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de innovaci\u00f3n: El desarrollo del esquema corporal en ni\u00f1os de Preescolar II",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, M\u00e9xico 200 (113.51), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5592666922440042522",
            "cites_id": [
                "5592666922440042522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todo y estrategias de resoluci\u00f3n de problemas matem\u00e1ticos utilizadas por alumnos de 6to",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Grado de primaria, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2353650461454874455",
            "cites_id": [
                "2353650461454874455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Endoscopic treatment for vesicoureteral reflux in recurrent urinary tract infections in kidney transplant: experience of one center",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Transplantation Proceedings 50 (2), 513-515, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6069581315697789857",
            "cites_id": [
                "6069581315697789857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ERECASE v. 2.0 Una herramienta para el dise\u00f1o conceptual de bases de datos con validaci\u00f3n estructural",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Departamento de Computaci\u00f3n Santa Clara: Universidad Central de Las Villas, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15259759196005908539",
            "cites_id": [
                "15259759196005908539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo del proceso de inclusi\u00f3n educativa en instituciones de educaci\u00f3n b\u00e1sica chilenas y colombianas: una perspectiva fonoaudiol\u00f3gica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bogot\u00e1, Colombia: Iberoamericana Corporaci\u00f3n Universitaria, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15467194708614519476",
            "cites_id": [
                "15467194708614519476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miel final y piensos con saccharina para cerdas en desarrollo.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista Cubana de Ciencia Agricola 25, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16139378273622509299",
            "cites_id": [
                "16139378273622509299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de c\u00e1lculo mental de estudiantes con diversidad funcional visual. El caso de la suma",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 32 (1), 108-114, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7814913106401422905",
            "cites_id": [
                "7814913106401422905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ERECASE, una herramienta con validaci\u00f3n de diagramas entidad relaci\u00f3n. 6to. Simposium Iberoamericano de Computaci\u00f3n e Inform\u00e1tica SISI 2005",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Nuevo Le\u00f3n, Monterrey. NL. M\u00e9xico, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9710434407454032297",
            "cites_id": [
                "9710434407454032297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la industria l\u00edtica en el yacimiento del Roc del Migdia (Vilanova de Sau, Barcelona, Catalunya) durante los \u00faltimos diez mil anos",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Trabalhos de Antropologia e Etnologia 35 (4), 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5234899724118813672",
            "cites_id": [
                "5234899724118813672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo del proceso de educaci\u00f3n inclusiva en instituciones de educaci\u00f3n b\u00e1sica chilenas y colombianas: una perspectiva fonoaudiol\u00f3gica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14401834091066904581",
            "cites_id": [
                "14401834091066904581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostic testing and careful investigation of cases are needed to control unsuspected Legionnaires' disease outbreaks",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Archivos de Bronconeumologia 38 (1), 1-3, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14276791716382836499",
            "cites_id": [
                "14276791716382836499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary notes on some ornamental plants.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13030751319828581674",
            "cites_id": [
                "13030751319828581674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ipomoea.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "\"... y tienen faxones y fabas muy diversos de los nuestros...\": Origin \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4472553404285357337",
            "cites_id": [
                "4472553404285357337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interacci\u00f3n comunicativa en el aula inclusiva: La diversidad e interculturalidad desde un enfoque de la comunicaci\u00f3n como sistema",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aula de clase inclusiva",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Diversidad e Inclusi\u00f3n, 55, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fisioterapia, Fonoaudiolog\u00eda, cuerpo, comunicaci\u00f3n y diversidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Diversidad e Inclusi\u00f3n, 97, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad e Inclusi\u00f3n: reconocer lo que hacemos. Volumen V",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bogot\u00e1: \u012cb\u0113rAM, 2020., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La diversidad comunicativa en el aula de clase: retos para educaci\u00f3n inclusiva",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[GKA EDU 2020] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del efecto fotoprotector de biopl\u00e1sticos en alimentos sensibles a oxidaci\u00f3n: quesos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de una propuesta interactiva para el desarrollo comunicativo y ling\u00fc\u00edstico de estudiantes con discapacidad en el contexto de la educaci\u00f3n inclusiva",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad e Inclusi\u00f3n: reconocer lo que hacemos. Volumen III",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bogot\u00e1: \u012cb\u0113rAM, 2018., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje de la adici\u00f3n en estudiantes en condici\u00f3n de diversidad funcional visual",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Distrital 5, 106-111, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metamorfological skills and their incidence on reading comprehension",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Signos 50 (95), 453, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades metamorfol\u00f3gicas y su incidencia en la comprensi\u00f3n lectora Metamorfological skills and their incidence on reading comprehension",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autorreflexi\u00f3n sobre el desempe\u00f1o profesional del fonoaudi\u00f3logo(a) en el sector educativo: una aproximaci\u00f3n a la construcci\u00f3n del rol",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Fonoaudiolog\u00eda 14, 103-117, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urinary tract infection in children.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Alumni N\u00b0 4, mayo 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello (Chile), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuba en Tiempos de Cambios",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pensamiento Propio, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bilateral ileal ureteral replacement",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sociedad de Cirujanos de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistencias a f\u00e1rmacos en la tuberculosis",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Eur Respir J 25, 376-379, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principales asociaciones entre especies de Pseudococcidae en Cuba.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Protecci\u00f3n Vegetal 19 (3), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morphological characterization of Anastrepha obliqua and Anastrepha suspensa larvae in Cuba.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Species of genus Frankliniella Karny in Cuba. Results of dangerous species survey of thrips detection between 1998-2000.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Fitosanidad 8 (3), 19-23, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n morfol\u00f3gica de larvas de Anastrepha obliqua y Anastrepha suspensa en Cuba",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "CATIE, Turrialba (Costa Rica), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n morfol\u00f3gica de los estad\u00edos inmaduros de Anastrepha obliqua (Marcquart) y Anastrepha suspensa (Loew)(Diptera: Tephritidae) en Cuba",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Protecci\u00f3n Vegetal 19 (3), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asiatic pneumonia: are we prepared for intra-hospital control?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Espanola de Anestesiologia y Reanimacion 50 (6), 259-261, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pneumococcus and quinolone resistance",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Archivos de bronconeumologia 39 (3), 97-100, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neumon\u00eda asi\u00e1tica:\u00bf Estamos preparados para el control intrahospitalario?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Rev. esp. anestesiol. reanim, 259-261, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de detecci\u00f3n de moscas de la fruta en Cuba. Situaci\u00f3n actual.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Protecci\u00f3n Vegetal 17 (3), 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Martes 1 Enero 2002. Volumen 38-N\u00famero 01 p. 1-3",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Arch Bronconeumol 38, 1-3, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consensus document for tuberculosis prevention and control in Spain",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "MEDICINA CLINICA 113 (18), 710-715, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnosis and treatment of nosocomial pneumonia",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Archivos de Bronconeumologia 33 (7), 346-350, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INHIBITION OF N-GLYCOSYLATION LOWERS AMYLASE SYNTHESIS AND SECRETION",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 73, 245-245, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Final molasses and feeds with Saccharina for gilts.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de comunicaci\u00f3n del conocimiento-V\u00eddeos FODEIN 2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qUWzYiUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}