{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "rSLF4FQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "cristian hodge",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=rSLF4FQAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Investigador, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "fraternidad",
        "justicia social",
        "desarrollo humano"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 46,
    "citedby5y": 43,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 4,
        "2020": 5,
        "2021": 11,
        "2022": 14,
        "2023": 8,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo humano integral y sostenible: Di\u00e1logos entre Sen-PNUD y el pensamiento social cat\u00f3lico contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 59 (3), 399-430, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4017916607674775727",
            "cites_id": [
                "4017916607674775727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ampliar la racionalidad econ\u00f3mica: Teor\u00eda econ\u00f3mica y \u00e9tica a la luz de Caritas in veritate",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 53 (4), 475-501, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3633785371134476374",
            "cites_id": [
                "3633785371134476374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n cualitativa sistem\u00e1tica de pobreza y desarrollo humano: Integralidad y sostenibilidad desde el pensamiento social cristiano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 60 (1), 69-104, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12020937739687286259",
            "cites_id": [
                "12020937739687286259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teolog\u00eda del Cuerpo M\u00edstico, antropolog\u00eda y moral social en san Alberto Hurtado: La influencia de Columba Marmi\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 51 (4), 585-608, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2028608171500496812",
            "cites_id": [
                "2028608171500496812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El abuso de conciencia. Hacia una definici\u00f3n que permita su tipificaci\u00f3n penal can\u00f3nica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Veritas, 173-195, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14059282953173846002",
            "cites_id": [
                "14059282953173846002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico Gen\u00e9tico Preimplantatorio de embriones humanos. T\u00e9cnica, \u00e9tica y teolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 58 (3), 275-300, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8855980335108562669",
            "cites_id": [
                "8855980335108562669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El abuso de conciencia. Hacia una definici\u00f3n que permita su tipificaci\u00f3n penal can\u00f3nica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuse of conscience. Towards a definition that allows its canonical typification",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic qualitative evaluation of poverty and human development: Integrality and sustainability from the Christian social thought",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 60 (1), 69-103, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integral and sustainable human development Dialogues between Sen-UNDP and contemporary Catholic social thought",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 59 (3), 399-430, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preimplantation genetic diagnosis of human embryos. Technique, ethics and theology",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 58 (3), 275-300, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La verdadera libertad humana: acercamiento sistem\u00e1tico en Super Evangelium S. Ioanis lectura de Santo Tom\u00e1s de Aquino",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Facultad de Teolog\u00eda Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expand the economic rationality: economic and ethical in light of Caritas in veritate Theory",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 53 (4), 475-501, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The theology of the mystic body, anthropology and social morality in Saint Alberto Hurtado. The influence of Columba Marmion",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 51 (4), 585-608, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moral social: obra p\u00f3stuma de San Alberto Hurtado",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Eds. Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rSLF4FQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}