{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sr3ozsYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "marcela sanhueza parra",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=sr3ozsYAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Docente de Enfermer\u00eda, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Atenci\u00f3n primaria de salud"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "homepage": "http://www.uss.cl/",
    "citedby": 236,
    "citedby5y": 78,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2007": 3,
        "2008": 4,
        "2009": 10,
        "2010": 4,
        "2011": 5,
        "2012": 11,
        "2013": 3,
        "2014": 15,
        "2015": 24,
        "2016": 22,
        "2017": 24,
        "2018": 28,
        "2019": 18,
        "2020": 25,
        "2021": 18,
        "2022": 11,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adultos mayores funcionales: un nuevo concepto en salud",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 11 (2), 17-21, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sr3ozsYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 186,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9561522561034537436",
            "cites_id": [
                "9561522561034537436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimizando la funcionalidad del adulto mayor a trav\u00e9s de una estrategia de autocuidado",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Avances en enfermer\u00eda 30 (1), 23-31, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sr3ozsYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8623059005018336211",
            "cites_id": [
                "8623059005018336211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de un programa de apoyo como estrategia para aumentar la funcionalidad de adultos mayores.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sr3ozsYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17074939425946657971",
            "cites_id": [
                "17074939425946657971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimizing older adults' functionality through a self-care strategy",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Avances en Enfermer\u00eda 30 (1), 23-31, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sr3ozsYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1082191565304900829",
            "cites_id": [
                "1082191565304900829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adultos mayores que cuidan a adultos mayores: efecto de una pir\u00e1mide poblacional envejecida",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (7), 976-977, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sr3ozsYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1688262920497128759",
            "cites_id": [
                "1688262920497128759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "F\u00edstula traqueoesof\u00e1gica cong\u00e9nita, una causa rara de tos cr\u00f3nica en el adulto",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Med. cl\u00edn (Ed. impr.), 78-78, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sr3ozsYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5204444955343835358",
            "cites_id": [
                "5204444955343835358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimizando la funcionalidad del adulto mayor a trav\u00e9s de una estrategia de autocuidado Optimizing older adults functionality through a self-care strategy Otimizando a \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sr3ozsYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medwave. A\u00f1o 3, No. 11, Edici\u00f3n Diciembre 2003. Derechos Reservados. Adultos Mayores Funcionales en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sr3ozsYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}