{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SWOdQyAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Raquel Rebolledo-Rebolledo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=SWOdQyAAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n inicial docente",
        "Historia Reciente de Chile"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 27,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 4,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 2,
        "2021": 2,
        "2022": 3,
        "2023": 6,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El amancebamiento como falta al sistema incipiente de disciplinamiento social: Talca en la segunda mitad del siglo XVIII",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 99-112, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6558000276199196195",
            "cites_id": [
                "6558000276199196195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados docentes en la construcci\u00f3n de conocimiento en investigaci\u00f3n para la formaci\u00f3n inicial| de profesores de historia y geograf\u00eda. Emergencia de la co-construcci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 101-120, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3746557464179604030",
            "cites_id": [
                "3746557464179604030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n en la formaci\u00f3n inicial docente de profesores de Historia y Geograf\u00eda: Galimat\u00edas de fines desde los documentos curriculares",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (40), 111-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3956055421416084435",
            "cites_id": [
                "3956055421416084435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00edcaras y pulperas: las otras mujeres de la Colonia.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Cyber Humanitatis 19, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4281554901966793746",
            "cites_id": [
                "4281554901966793746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles iniciales de formadores y futuros formadores en la construcci\u00f3n de conocimiento pedag\u00f3gico en investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educaci\u00f3n cient\u00edfica e inclusi\u00f3n sociodigital: actas del IX Congreso \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6441926801884039402",
            "cites_id": [
                "6441926801884039402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n comunicativa y diversidad cultural",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "IBER. Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales, Geograf\u00eda e Historia, 32 - 37, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A 50 a\u00f1os del golpe de Estado. Memoria. Testimonios. Pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ediciones UC Temuco 1, 300, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La otredad y el silencio",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "A 50 a\u00f1os del golpe.de Estado. Memorias, Testimonios, Pedagog\u00eda 1, 125 - 138, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exilio y redes de solidaridad Latinoamericana. Fragmentos de la memoria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Nacional de Villa Mar\u00eda, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios, violencias y memorias. Del Golpe de Estado a la gobernabilidad (1973-1980)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 33 (2), 12-15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El exilio chileno en M\u00e9xico. Organizaci\u00f3n y denuncia como resistencia al desarraigo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 33 (2), 134-149, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de mujeres, G\u00e9nero y Feminismos: Mujeres haciendo historias desde el sur de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 29 (2), 10-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching Meanings in the Construction of Knowledge in Research for the Initial Training of Teachers of History and Geography. Emergency of Co-construction",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 101-120, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Reconocimiento de Aprendizajes Previos: experiencia y desaf\u00edo de la UC Temuco, Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista UTP, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n a lo largo de la vida: Reconocimiento de aprendizajes previos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "GKA EDU, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tierra de cuentos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones UCSC 1, 70, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Raquel Rebolledo Rebolledo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Paideia, 25-40, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NORMATIVIDAD Y CONSTRUCCI\u00d3N DE CONOCIMIENTO INVESTIGATIVO EN LA FORMACI\u00d3N DEL PROFESORADO: UNA TENSI\u00d3N INVISIBILIZADA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Paideia Revista de Educaci\u00f3n, 25-40, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CRISTALIZACI\u00d3N DEL NEOLIBERALISMO EN EL SISTEMA EDUCATIVO A TRAV\u00c9S DEL PROCESO DE EVALUACI\u00d3N DOCENTE/Crystallization of neoliberalism in the educational system through \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "TS Cuadernos de Trabajo Social, 101-120, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMO FALTA AL SISTEMA",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Atenea: revista de ciencia, arte y literatura de la Universidad de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research in the initial teacher training of History and Geography teachers: Confusion of purpose from the curricular documents",
                "citation": "REVISTA DE ESTUDIOS Y EXPERIENCIAS EN EDUCACI\u00d3N, 112, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SWOdQyAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}