{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SzyLRTQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandro SanFrancisco",
    "affiliation": "Profesor, Universidad San Sebastian",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Historia de Chile",
        "historia politica",
        "historia conceptual",
        "historia siglo XX"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "homepage": "https://uss.academia.edu/AlejandroSanFrancisco",
    "citedby": 497,
    "citedby5y": 184,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 17,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2003": 4,
        "2004": 4,
        "2005": 9,
        "2006": 17,
        "2007": 14,
        "2008": 8,
        "2009": 27,
        "2010": 17,
        "2011": 12,
        "2012": 27,
        "2013": 12,
        "2014": 23,
        "2015": 20,
        "2016": 38,
        "2017": 36,
        "2018": 33,
        "2019": 44,
        "2020": 36,
        "2021": 37,
        "2022": 35,
        "2023": 25,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Camino a La Moneda: Las elecciones presidenciales en la historia de Chile 1920-2000",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Instituto de Historia, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16285615130852284067",
            "cites_id": [
                "16285615130852284067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jaime Guzm\u00e1n y el principio de subsidiariedad educacional en la Constituci\u00f3n de 1980",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista chilena de derecho, 527-548, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15672065009077741255",
            "cites_id": [
                "15672065009077741255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La guerra civil de 1891",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ediciones Centro de Estudios Bicentario, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3929548149955442633",
            "cites_id": [
                "3929548149955442633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naci\u00f3n y nacionalismo en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Siglo xix 1, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9710231031653536158",
            "cites_id": [
                "9710231031653536158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Camino a la Moneda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Las elecciones presidenciales en la Historia de Chile 637, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7676321979920064241",
            "cites_id": [
                "7676321979920064241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de Chile: 1960-2010. Democracia, esperanzas y frustraciones: Chile a mediados del siglo XX",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad San Sebasti\u00e1n, CEUSS, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4148830057822430154",
            "cites_id": [
                "4148830057822430154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La excepci\u00f3n honrosa de paz y estabilidad, de orden y libertad. La autoimagen pol\u00edtica de Chile en el siglo XIX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Naci\u00f3n y nacionalismo en Chile. Siglo XIX 2, 55-84, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5647337674841016240",
            "cites_id": [
                "5647337674841016240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nacionalismos e identidad nacional en Chile: siglo XX",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Centro de Estudios Bicentenario, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11173352908486808069",
            "cites_id": [
                "11173352908486808069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La elecci\u00f3n presidencial de 1970. Sesenta d\u00edas que conmovieron a Chile (y al mundo)",
                "pub_year": "1920",
                "citation": "Camino a La Moneda. Las elecciones presidenciales en la historia de Chile \u2026, 1920"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17427307615568952416",
            "cites_id": [
                "17427307615568952416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y el fin de la historia",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Bicentenario. Revista de Historia de Chile y Am\u00e9rica 1 (1), 5-51, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4233369314319635954",
            "cites_id": [
                "4233369314319635954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nacionalismos e identidad nacional en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Siglo xx 2, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5041153295434915752",
            "cites_id": [
                "5041153295434915752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un siglo de pensamiento militar en Chile: El Memorial del Ej\u00e9rcito: 1906-2006",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ediciones Centro de Estudios Bicentenario, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3630586685728513833",
            "cites_id": [
                "3630586685728513833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ej\u00e9rcito de los chilenos 1540-1920",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "(No Title), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1505686425319710585",
            "cites_id": [
                "1505686425319710585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Academia de Guerra del Ej\u00e9rcito de Chile 1886-2006: ciento veinte a\u00f1os de historia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Centro de Estudios Bicentenario, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9003386608785457052",
            "cites_id": [
                "9003386608785457052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political parties and democratic transition in Chile 1989\u20132001. The case of the Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente (UDI)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Documento presentado en el Joint Session of Workshops ECPR, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5871966004759972233",
            "cites_id": [
                "5871966004759972233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario pol\u00edtico y social del mundo iberoamericano: conceptos pol\u00edticos fundamentales, 1770-1870",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad del Pais Vasco= Euskal Herriko Unibertsitatea, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14185516092777314828",
            "cites_id": [
                "14185516092777314828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventud, rebeld\u00eda y revoluci\u00f3n en los a\u00f1os 60: la FEUC, el reformismo y la toma de la Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Centro de Estudios Bicentenario, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10400370210444126370",
            "cites_id": [
                "10400370210444126370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Independencia: Un concepto pol\u00edtico y social en revoluci\u00f3n (1770-1870",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Diccionario pol\u00edtico y social del mundo iberoamericano, Madrid, Centro de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8806183646417594337",
            "cites_id": [
                "8806183646417594337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naci\u00f3n y nacionalismo en Chile. Siglo XIX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13956356843711774955",
            "cites_id": [
                "13956356843711774955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La deliberaci\u00f3n pol\u00edtica de los militares chilenos en el preludio de la Guerra Civil de 1891",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Historia (Santiago) 38 (1), 43-84, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1728413891675548564",
            "cites_id": [
                "1728413891675548564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de Chile 1960-2010. Tomo I. Democracia, esperanzas y frustraciones. Chile a mediados del siglo XX",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago: Ediciones CEUSS, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13642310047952001619",
            "cites_id": [
                "13642310047952001619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La apoteosis de Balmaceda. Desde la tumba solitaria a la gloria (Santiago, 1896)",
                "pub_year": "1832",
                "citation": "Funerales republicanos en Am\u00e9rica del Sur: tradici\u00f3n, ritual y naci\u00f3n 1896 \u2026, 1832"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10116140060767545568",
            "cites_id": [
                "10116140060767545568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El liberalismo en Chile en el siglo XIX: la formaci\u00f3n del concepto, su trayectoria y sus dimensiones",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aurora de la libertad: los primeros liberalismos en el mundo iberoamericano \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14005648604206908237",
            "cites_id": [
                "14005648604206908237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naci\u00f3n y nacionalismo en Chile: siglo XIX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ediciones Centro de Estudios Bicentenario, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7643373813151246163",
            "cites_id": [
                "7643373813151246163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La toma de la Universidad Cat\u00f3lica de Chile:(agosto de 1967)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Globo Editores, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11971627437045407903",
            "cites_id": [
                "11971627437045407903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiograf\u00eda y nuevas perspectivas de estudio sobre la guerra civil chilena de 1891",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bicentenario 5 (1), 85, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=324843855747927234",
            "cites_id": [
                "324843855747927234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de Chile: 1960-2010. la vias chilenas al socialismo: El gobierno de Salvador Allende (1970-1973).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ceuss, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10059487055200415695",
            "cites_id": [
                "10059487055200415695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia-Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Diccionario pol\u00edtico y social del mundo iberoamericano. Madrid. Centro de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=585198788382759391",
            "cites_id": [
                "585198788382759391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La independencia de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La independencia de Chile, 119-141, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4770298713046392101",
            "cites_id": [
                "4770298713046392101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El gobierno del general Augusto Pinochet en Chile 1973-1990",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Aportes: Revista de historia contempor\u00e1nea 19 (55), 98-123, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7988617239210863516",
            "cites_id": [
                "7988617239210863516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gran convenci\u00f3n del partido liberal democr\u00e1tico en 1893: Un hito en la reorganizaci\u00f3n del balmacedismo despu\u00e9s de la guerra civil chilena de 1891",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Historia (Santiago) 36, 333-377, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17182557486777485912",
            "cites_id": [
                "17182557486777485912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Chile del centenario, 1910. Historias, problemas, posibilidades",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Bicentenario, Revista de Historia de Chile y Am\u00e9rica 8 (1), 99-124, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=112616582373763878",
            "cites_id": [
                "112616582373763878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La convocatoria a la intervenci\u00f3n militar en Chile en la guerra civil de 1891",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios p\u00fablicos, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10805083179337758995",
            "cites_id": [
                "10805083179337758995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neruda: el Premio Nobel chileno en tiempos de la Unidad Popular",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ediciones Centro de Estudios Bicentenario, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12805796671145138719",
            "cites_id": [
                "12805796671145138719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "lndepende\u2022 nc1a",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17867410174256863057",
            "cites_id": [
                "17867410174256863057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alexander Solzhenitsyn, 90 a\u00f1os de historia.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Humanitas (07172168) 13 (52), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12627045962870621354",
            "cites_id": [
                "12627045962870621354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El primer constitucionalismo chileno, 1810-1828",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2387148662225218542",
            "cites_id": [
                "2387148662225218542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apogeo y Decadencia del Presidente de la Rep\u00fablica. El caso de Jos\u00e9 Manuel Balmaceda, 1886-1891",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 73 (116), 439, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13586926928656666056",
            "cites_id": [
                "13586926928656666056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENTREVISTA A RICARDO KREBS PREMIO NACIONAL DE HISTORIA (CHILE, 1981)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Bicentenario 3 (1), 183, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12557312758850683109",
            "cites_id": [
                "12557312758850683109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Julio Ba\u00f1ados Espinosa (1858-1899): El constituyente del Presidente Jos\u00e9 Manuel Balmaceda",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Academia Chilena de la Historia 70 (113), 333-385, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11418450198384769595",
            "cites_id": [
                "11418450198384769595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario pol\u00edtico y social del mundo iberoamericano: conceptos pol\u00edticos fundamentales, 1770-1870",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad del Pais Vasco= Euskal Herriko Unibertsitatea, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1956893142129665313",
            "cites_id": [
                "1956893142129665313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La otra Guerra. La prensa, el odio pol\u00edtico y la Guerra Civil chilena de 1891",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 76 (119), 111, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15476950208284888017",
            "cites_id": [
                "15476950208284888017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las revistas militares. Una reflexi\u00f3n hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Memorial del Ej\u00e9rcito de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9679521471716178394",
            "cites_id": [
                "9679521471716178394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de Chile: 1960-2010. El preludio de las revoluciones: el gobierno de Jorge Alessandri (1958-1964)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad San Sebasti\u00e1n, CEUSS, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17257890367067491238",
            "cites_id": [
                "17257890367067491238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Rep\u00fablica en Chile. Teor\u00eda y pr\u00e1ctica del constitucionalismo republicano.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Bicentenario 6 (2), 169, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6309901449080221528",
            "cites_id": [
                "6309901449080221528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Camino a La Moneda: las elecciones presidenciales en la historia de Chile: 1920-2000",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Instituto de Historia, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14045912661673753893",
            "cites_id": [
                "14045912661673753893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political and Economic Liberty in Latin America: Can They Coexist?",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Politics & Policy 32 (1), 139-156, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8080080029897402775",
            "cites_id": [
                "8080080029897402775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile en tiempos de Gabriela Mistral",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ej\u00e9rcito de Chile, 1920-1938. De la vida institucional a la actividad pol\u00edtica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tiempos convulsos: Chile en el periodo de entreguerras (1920-1940), 115-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Iglesia Cat\u00f3lica en un a\u00f1o decisivo. Chile, 1962",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Espacio Regional 1 (19), 123-144, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La elecci\u00f3n de 1970 y el contexto de la crisis chilena: SERIA UN ERROR PENSAR QUE LOS PROBLEMAS COMENZARON CON LA LLEGADA DE ALLENDE A LA MONEDA, AUNQUE ES EVIDENTE LA \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mensaje 69 (692), 34-38, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catolicismo chileno: controversias y divisiones (1930-1962)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 85 (128), 179-184, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las v\u00edas chilenas al socialismo: el gobierno de Salvador Allende (1970-1973): segunda parte",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CEUSS, Centro de Extensi\u00f3n y Estudios de la Universidad de San Sebasti\u00e1n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las revoluciones en marcha: el gobierno de Eduardo Frei Montalva (1964-1970): primera parte",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CEUSS, Centro de Extensi\u00f3n y Estudios de la Universidad de San Sebasti\u00e1n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma agraria 50 a\u00f1os.(POLITICA).",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mensaje 66 (660), 38-45, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cincuenta a\u00f1os de la Reforma Agraria.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mensaje 66 (660), 38-45, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia, esperanzas y frustraciones: Chile a mediados del siglo XX",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CEUSS, Centro de Extensi\u00f3n y Estudios de la Universidad de San Sebasti\u00e1n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El preludio de las revoluciones: el gobierno de Jorge Alessandri (1958-1964)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CEUSS, Centro de Extensi\u00f3n y Estudios de la Universidad de San Sebasti\u00e1n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario pol\u00edtico y social del mundo iberoamericano: Revoluci\u00f3n, Guillermo Zerme\u00f1o, ed",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad del Pais Vasco= Euskal Herriko Unibertsitatea, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario pol\u00edtico y social del mundo iberoamericano: conceptos pol\u00edticos fundamentales, 1770-1870. Independencia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad del Pais Vasco= Euskal Herriko Unibertsitatea, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Graham y su Diario de mi residencia en Chile (1822)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Mujeres y Revoluci\u00f3n: En la independencia de Hispanoam\u00e9rica, 111-140, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario pol\u00edtico y social del mundo iberoamericano",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Carolina, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La politizaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito chileno en tiempos del presidente Jos\u00e9 Manuel Balmaceda (1886-1890)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Por la fuerza de las armas: ej\u00e9rcito e independencias en Iberoam\u00e9rica, 381-409, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres hombres, tres obras. Vicu\u00f1a Mackenna, Barros Arana y Edwards Vives",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Bicentenario 4 (1), 206, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The civil war of 1891 in Chile: the political role of the military",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "University of Oxford, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Blood and Debt. War and the Nation-State in Latin America",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Bicentenario 3 (2), 203, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vapor al norte, tren al sur. El viaje presidencial como pr\u00e1ctica pol\u00edtica en Chile. Siglo XIX",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Bicentenario 2 (2), 368, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto pol\u00edtico de Cicer\u00f3n durante la crisis de la Rep\u00fablica Romana",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSEJO DE CONSULTORES Y COLABORADORES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia Militar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzyLRTQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}