{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tOQEvfsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Guillermo Tobar Loyola",
    "affiliation": "Docente investigador, Instituto de filosof\u00eda, Universidad san Sebasti\u00e1n, Chile",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "filosof\u00eda",
        "fenomenolog\u00eda de la religi\u00f3n",
        "antropolog\u00eda",
        "educaci\u00f3n",
        "teolog\u00eda."
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mito de Treng-treng y Kai-kai en el contexto religioso mapuche.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Francisco de Vitoria, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tOQEvfsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4770885792604206402",
            "cites_id": [
                "4770885792604206402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistematizaci\u00f3n del contexto religioso mapuche a la luz del pensamiento de Rudolf Otto",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Alpha (Osorno), 352-367, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tOQEvfsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4794431846294220865",
            "cites_id": [
                "4794431846294220865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mito, camino de una experiencia: una mirada a la cosmovisi\u00f3n ya la experiencia religiosa mapuche a partir de la filosof\u00eda y la fenomenolog\u00eda de la religi\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones Universidad Finis Terrae, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tOQEvfsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6041784365726248519",
            "cites_id": [
                "6041784365726248519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematization of the mapuche religious context to the light of the thought of Rudolf Otto",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 307-320, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tOQEvfsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a la bio\u00e9tica: IV Seminario internacional de bio\u00e9tica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad Finis Terrae, Instituto de Bio\u00e9tica Coordinaci\u00f3n de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tOQEvfsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IV Seminario Internacional de Bio\u00e9tica: reflexiones en torno a la bio\u00e9tica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad Finis Terrae, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tOQEvfsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "II Seminario Internacional de Bio\u00e9tica: mujer y corporeidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Finis Terrae, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tOQEvfsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bio\u00e9tica Y Religi\u00f3n: El Fin de la Vida Entre la Ciencia Y la Fe: I Seminario Internacional de Bio\u00e9tica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universidad Finis Terrae, Instituto de Bio\u00e9tica Coordinaci\u00f3n de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tOQEvfsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ABRAZO QUE UNE",
                "citation": "Universidad Finis Terrae, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tOQEvfsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}