{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "uBsnO9EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ana luz Duran",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "pol\u00edticas p\u00fablicas",
        "educaci\u00f3n superior"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 8,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "1998": 1,
        "1999": 0,
        "2000": 0,
        "2001": 0,
        "2002": 0,
        "2003": 1,
        "2004": 0,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 0,
        "2008": 0,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico Agroecol\u00f3gico Del Estado Actual De La Sostenibilidad En Los Sistemas Locales De Producci\u00f3n Agraria En Diez Localidades Del Municipio De Dar\u00edo-Matagalpa, 2006",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Tesis ingenier\u00eda Agr\u00f3noma Universidad Nacional Agraria, Nicaragua, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBsnO9EAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11411643858688461243",
            "cites_id": [
                "11411643858688461243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extensi\u00f3n de la jornada laboral en Chile",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Informe final, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBsnO9EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5912696548524766941",
            "cites_id": [
                "5912696548524766941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparativo entre dos m\u00e9todos de cuantificaci\u00f3n de la producci\u00f3n de desechos industriales para cuatro pa\u00edses: Argentina, Colombia, Chile y Ecuador",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "CEPAL, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBsnO9EAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15602655416395620283",
            "cites_id": [
                "15602655416395620283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad de Murcia acoge el tercer congreso internacional de Historia y Videojuegos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBsnO9EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior en Chile 1990-2014. Estudio del cambio en las pol\u00edticas p\u00fablicas a trav\u00e9s del marco de coaliciones promotoras",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBsnO9EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior en Chile 1990-2014: Estudio del cambio en las pol\u00edticas p\u00fablicas a trav\u00e9s del marco de coaliciones promotoras",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Las pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior en Chile 1990-2014: Estudio del cambio \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBsnO9EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de una categorizaci\u00f3n de universidades para facilitar la generaci\u00f3n de politicas de educaci\u00f3n superior efectivas en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBsnO9EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}