{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "wgj3rh0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luis Soto Jara",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=wgj3rh0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Psicopedagogo, Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n Diferencial, Universidad San Sebasti\u00e1n",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Psicopedagog\u00eda",
        "Educaci\u00f3n",
        "Tecnolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@correo.uss.cl",
    "citedby": 5,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 3,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado nutricional y niveles de ansiedad durante la pandemia de COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 39 (3), 704-704, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgj3rh0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18140085133772486809",
            "cites_id": [
                "18140085133772486809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaci\u00f3n parental: uso de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en pandemia COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes Pedi\u00e1trica 93 (1), 136-137, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgj3rh0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11962447749347546365",
            "cites_id": [
                "11962447749347546365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brechas educacionales y urgencia de revinculaci\u00f3n en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes chilenos a tres a\u00f1os de la pandemia COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (2), 282-283, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgj3rh0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational gaps and urgency of reconnection in chilean children and adolescents three years of the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes Pediatr, 282-283, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgj3rh0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional status and anxiety levels during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 39 (3), 704, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgj3rh0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}