{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xi0m9D4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Araya - Quintanilla",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=xi0m9D4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n, Chile",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "Pain",
        "Physical Medicine",
        "Rehabilitation",
        "Exercise Therapy",
        "Musculoskeletal Pain"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 713,
    "citedby5y": 687,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 23,
    "i10index5y": 22,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 3,
        "2017": 3,
        "2018": 5,
        "2019": 21,
        "2020": 61,
        "2021": 144,
        "2022": 149,
        "2023": 226,
        "2024": 67
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "H9-s59AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "H\u00e9ctor Guti\u00e9rrez-Espinoza",
            "affiliation": "Universidad de las Am\u00e9ricas, Quito, Ecuador"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6It45hkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Celia Alvarez-Bueno",
            "affiliation": "Universidad de Castilla-La Mancha"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "b3mDJtgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Iv\u00e1n Cuyul-V\u00e1squez",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Universidad Cat\u00f3lica de Temuco."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "W84_jn8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vicente Martinez",
            "affiliation": "Investigador Asociado Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uXrijAgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Walter Sep\u00falveda-Loyola",
            "affiliation": "PT, MSc, PhD. Professor Faculty of Health and Social Sciences, Universidad de Las Americas, Santiago"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NioQ6tEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vanessa Suziane Probst",
            "affiliation": "Physiotherapy Department, Universidade Estadual de Londrina and Universidade Norte do Paran\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ukp9znUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leonardo Pavez",
            "affiliation": "Universidad de Las Am\u00e9ricas, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7UeeIB4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Robinson Ram\u00edrez-V\u00e9lez, Ph.D (ORCI...",
            "affiliation": "Titular de Universidad, Department of Health Sciences, Public University of Navarra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eWXIjwwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Cristi-Montero",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7mzmAsUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Katherine Garcia",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation between COVID-19 and Guillain-Barr\u00e9 syndrome in adults: A systematic review",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Neurolog\u00eda (English Edition), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16831671660788468327",
            "cites_id": [
                "16831671660788468327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of supervised physiotherapy versus home exercise program in patients with subacromial impingement syndrome: A systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Physical Therapy in Sport 41, 34-42, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9084448290115425147",
            "cites_id": [
                "9084448290115425147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemonikos: a comprehensive database of systematic reviews for health decision-making",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "BMC Medical Research Methodology 20, 1-7, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7477059285774912488",
            "cites_id": [
                "7477059285774912488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of omega-3 fatty acid supplementation in patients with Alzheimer disease: A systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Neurolog\u00eda (English Edition) 35 (2), 105-114, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9975186728951940791",
            "cites_id": [
                "9975186728951940791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The addition of blood flow restriction to resistance exercise in individuals with knee pain: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Brazilian Journal of Physical Therapy, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1061818900960996444",
            "cites_id": [
                "1061818900960996444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of ginger on pain and function in knee osteoarthritis: A PRISMA systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pain physician 23 (2), E151-E161, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7959347203685227119",
            "cites_id": [
                "7959347203685227119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlation between radiological parameters and functional outcomes in patients older than 60 years of age with distal radius fracture",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hand 14 (6), 770-775, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12797977754972774333",
            "cites_id": [
                "12797977754972774333"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de los factores psicosociales en la experiencia de dolor musculoesquel\u00e9tico: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 26 (1), 44-51, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4863434411751977055",
            "cites_id": [
                "4863434411751977055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does pectoralis minor stretching provide additional benefit over an exercise program in participants with subacromial pain syndrome? A randomized controlled trial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Musculoskeletal Science and Practice 44, 102052, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5148809040707554723",
            "cites_id": [
                "5148809040707554723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la movilizaci\u00f3n neurodin\u00e1mica en el dolor y funcionalidad en sujetos con s\u00edndrome del t\u00fanel carpiano: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 25 (1), 26-36, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=260951461396968340",
            "cites_id": [
                "260951461396968340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la dieta cetog\u00e9nica en ni\u00f1os con epilepsia refractaria: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rev Neurol 62 (10), 439-48, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2679940715019097746",
            "cites_id": [
                "2679940715019097746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of surgical versus conservative treatment of distal radius fractures in elderly patients: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Orthopaedics & Traumatology: Surgery & Research, 103323, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14344967853278712346",
            "cites_id": [
                "14344967853278712346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical therapy in patients over 60 years of age with a massive and irreparable rotator cuff tear: a case series",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of physical therapy science 30 (8), 1126-1130, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16549694362336015236",
            "cites_id": [
                "16549694362336015236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of a ketogenic diet in children with refractory epilepsy: a systematic review",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de neurologia 62 (10), 439-448, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4246744430786560654",
            "cites_id": [
                "4246744430786560654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Short-term Effect of Graded Motor Imagery on the Affective Components of Pain in Subjects with Chronic Shoulder Pain Syndrome: Open-Label Single-Arm Prospective Study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pain Medicine 21 (10), 2496-2501, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13522281359506125033",
            "cites_id": [
                "13522281359506125033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of a multicomponent treatment versus conventional treatment in patients with fibromyalgia: Study protocol",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medicine 99 (4), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11398867844633011982",
            "cites_id": [
                "11398867844633011982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of early versus delayed motion in patients with distal radius fracture treated with volar locking plate: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hand Surgery and Rehabilitation, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9670397797205614165",
            "cites_id": [
                "9670397797205614165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of aloe vera in patients with type 2 Diabetes Mellitus and pre-diabetes: An overview of systematic reviews",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Diabetes & Metabolic Syndrome: Clinical Research & Reviews 15 (6), 102292, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5224139279588650469",
            "cites_id": [
                "5224139279588650469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of manual therapy in patients with distal radius fracture: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Manual & Manipulative Therapy, 1-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8151387420854145324",
            "cites_id": [
                "8151387420854145324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of supervised early exercise program in patients with arthroscopic rotator cuff repair: Study protocol clinical trial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medicine 99 (4), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5041891455543740795",
            "cites_id": [
                "5041891455543740795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of manual therapy in patients with thumb carpometacarpal osteoarthritis: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Physiotherapy Theory and Practice, 1-10, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11697768181049733413",
            "cites_id": [
                "11697768181049733413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Punci\u00f3n seca y cambios en la actividad muscular en sujetos con puntos gatillo miofasciales: serie de casos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 26 (2), 89-94, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17632689693454422077",
            "cites_id": [
                "17632689693454422077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejercicio exc\u00e9ntrico declinado en la tendinopat\u00eda patelar cr\u00f3nica: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Andaluza de Medicina del Deporte 5 (2), 75-82, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10781988315255009984",
            "cites_id": [
                "10781988315255009984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejercicio exc\u00e9ntrico declinado en la tendinopat\u00eda patelar cr\u00f3nica: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Rev. andal. med. deporte, 75-82, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10781988315255009984",
            "cites_id": [
                "10781988315255009984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la suplementaci\u00f3n de \u00e1cidos grasos omega-3 en pacientes con enfermedad de Alzheimer: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica con metaan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Neurolog\u00eda 35 (2), 105-114, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10177051763526920861",
            "cites_id": [
                "10177051763526920861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of black tea versus placebo in subjects with hypercholesterolemia: A PRISMA systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Diabetes & Metabolic Syndrome: Clinical Research & Reviews 13 (3), 2250-2258, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9281717986346927200",
            "cites_id": [
                "9281717986346927200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlaci\u00f3n entre el dolor y los \u00edndices radiol\u00f3gicos en pacientes mayores de 60 a\u00f1os con fractura de radio distal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 26 (6), 324-330, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18209494746652480048",
            "cites_id": [
                "18209494746652480048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje motor y neuroplasticidad en el dolor cr\u00f3nico: narrativa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rehabilitaci\u00f3n 52 (4), 259-266, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5169437939045707637",
            "cites_id": [
                "5169437939045707637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of kinesiotaping in patients with subacromial impingement syndrome: A systematic review with meta\u2010analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Scandinavian journal of medicine & science in sports 32 (2), 273-289, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5345438911181415391",
            "cites_id": [
                "5345438911181415391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does acupuncture provide pain relief in patients with osteoarthritis knee? An overview of systematic reviews",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Bodywork and Movement Therapies, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2503335859167193190",
            "cites_id": [
                "2503335859167193190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between type of rotator cuff tear and functional outcomes in patients with massive and irreparable rotator cuff tear: A pre-post intervention study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Shoulder and Elbow Surgery 30 (6), 1393-1401, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6243874900944472954",
            "cites_id": [
                "6243874900944472954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la educaci\u00f3n basada en neurociencias en pacientes con dolor lumbar cr\u00f3nico: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica con metaan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fisioterapia 40 (6), 319-330, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11463683719949120607",
            "cites_id": [
                "11463683719949120607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effectiveness of adding a scapular exercise programme to physical therapy treatment in patients with distal radius fracture treated conservatively: a randomized controlled \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Clinical rehabilitation 33 (12), 1931-1939, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17591363413259269601",
            "cites_id": [
                "17591363413259269601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejercicio terap\u00e9utico para epicondilalgia lateral: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 22 (6), 253-270, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8282934115692100423",
            "cites_id": [
                "8282934115692100423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between clinical measures for the diagnosis of osteosarcopenia with functionality and mortality in older adults: longitudinal study. Nutr Clin y Diet Hosp 2022; 42 \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11024961516341128944",
            "cites_id": [
                "11024961516341128944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of scapular mobilization in people with subacromial impingement syndrome: A randomized controlled trial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Annals of Physical and Rehabilitation Medicine 66 (5), 101744, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14861390099976893745",
            "cites_id": [
                "14861390099976893745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of education based on neurosciences in patients with chronic low back pain: systematic review with meta-analysis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fisioterapia 40 (6), 319-30, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3534018044898616427",
            "cites_id": [
                "3534018044898616427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones y reconceptualizaci\u00f3n de teor\u00edas del dolor cr\u00f3nico asociado a disfunciones m\u00fasculo esquel\u00e9ticas y su implicancia en la plasticidad y reorganizaci\u00f3n cerebral \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Mexicana de Neurociencia 18 (5), 64-74, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=835877995565230747,8967392698223981856",
            "cites_id": [
                "835877995565230747",
                "8967392698223981856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del taping en el manejo cl\u00ednico de sujetos con pinzamiento sub-acromial: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 21 (1), 39-49, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11487377393150083608",
            "cites_id": [
                "11487377393150083608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of multicomponent treatment in patients with fibromyalgia: Protocol for a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14766990471456252165",
            "cites_id": [
                "14766990471456252165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brazilian Journal of Physical Therapy",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Brazilian Journal of Physical Therapy 24 (6), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=225597086528240007,7271712945524709550",
            "cites_id": [
                "225597086528240007",
                "7271712945524709550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rationale and methods of a randomized clinical trial to compare specific exercise programs versus home exercises in patients with subacromial impingement syndrome",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medicine 98 (30), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16841969976296287261",
            "cites_id": [
                "16841969976296287261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rationale and methods of a randomized clinical trial to compare specific exercise programs versus home exercises in patients with subacromial impingement syndrome",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medicine 98 (30), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16841969976296287261",
            "cites_id": [
                "16841969976296287261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia de juicio de lateralidad e imaginer\u00eda de movimiento y ejercicios de activaci\u00f3n muscular selectiva glenohumerales en sujetos con ruptura masiva del manguito rotador \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 25 (4), 197-206, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2645903460290176841",
            "cites_id": [
                "2645903460290176841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness and Safety of Different Treatment Modalities for Patients Older Than 60 Years with Distal Radius Fracture: A Network Meta-Analysis of Clinical Trials",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (4), 3697, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2705329674104795859",
            "cites_id": [
                "2705329674104795859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recommendations and effects of rehabilitation programs in older adults after hospitalization for COVID-19: A scoping review.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "American Journal of Physical Medicine & Rehabilitation, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1552676689197895764",
            "cites_id": [
                "1552676689197895764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of Unilateral Training of the Uninjured Limb on Muscle Strength and Knee Function of Patients With Anterior Cruciate Ligament Reconstruction: A Systematic Review \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Sport Rehabilitation 1 (aop), 1-12, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11079584546185934129",
            "cites_id": [
                "11079584546185934129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados funcionales de un programa de fisioterapia en pacientes con rotura masiva e irreparable del manguito rotador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Cirug\u00eda Ortop\u00e9dica y Traumatolog\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11291637251569827055",
            "cites_id": [
                "11291637251569827055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation between COVID-19 and Guillain-Barre syndrome in adults. Systematic review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociedad Espan\u0303ola de Neurologi\u0301a, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10199756791474235684",
            "cites_id": [
                "10199756791474235684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of scapular dyskinesis in patients with distal radius fracture with or without shoulder pain",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Physiother Rehabil 2 (2), 140, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4147089448187074482",
            "cites_id": [
                "4147089448187074482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Specific versus general exercise programme in adults with subacromial impingement syndrome: a randomised controlled trial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "BMJ Open Sport & Exercise Medicine 9 (3), e001646, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18391649640469958013",
            "cites_id": [
                "18391649640469958013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Baseline predictors related to functional outcomes in patients older than sixty years with complex regional pain syndrome type 1 after distal radius fracture treated \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Orthopaedics, 1-10, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12840617880736937652",
            "cites_id": [
                "12840617880736937652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of Glenohumeral Joint Mobilization on Range of Motion and Pain in Patients With Rotator Cuff Disorders: A Systematic Review and Meta-Analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Manipulative and Physiological Therapeutics, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2598130567702126245",
            "cites_id": [
                "2598130567702126245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical impact of osteosarcopenia on mortality, physical function and chronic inflammation: a 9-year follow up cohort study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutricion Clinica y Dietetica Hospitalaria 43 (4), 133-140, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10855507205447886480",
            "cites_id": [
                "10855507205447886480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The inverse relationship between fatness and bone mineral content is mediated by the adolescent appendicular skeletal muscle mass index: The Cogni-Action Project",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Nutrition 9 (1040116), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5287548747412271103",
            "cites_id": [
                "5287548747412271103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n de ejercicios de habilidad motora manual en el dolor y funci\u00f3n en sujetos adultos con artritis reumatoide: serie de casos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 24 (6), 294-303, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9884342153831867874",
            "cites_id": [
                "9884342153831867874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of supervised physiotherapy versus home exercise in subjects with rotator cuff disorders treated surgically: A systematic review and meta\u2010analysis",
                "citation": "Physiotherapy Research International, e1942, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17223164572996106994",
            "cites_id": [
                "17223164572996106994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of anthocyanins rich foods on cardiometabolic factors in individuals with metabolic syndrome: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Journal of Nutrition, 1-18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=952966244152940980",
            "cites_id": [
                "952966244152940980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional Outcomes After a Physiotherapy Program in Elderly Patients With Complex Regional Pain Syndrome Type I After Distal Radius Fracture: A Prospective Observational Study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HAND, 15589447211063578, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16860262130138904716",
            "cites_id": [
                "16860262130138904716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional outcomes after physiotherapy program in patients with massive and irreparable rotator cuff tear",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Cirug\u00eda Ortop\u00e9dica y Traumatolog\u00eda (English Edition) 65 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2307311729963011153",
            "cites_id": [
                "2307311729963011153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association Between Body Mass Index and Functional Outcomes in Elderly Patients with Extra-articular Distal Radius Fracture: A Prospective Observational Study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Indian Journal of Orthopaedics, 1-6, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14471038791764839220",
            "cites_id": [
                "14471038791764839220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reply to letter to the Editor about the article \u201cThe addition of blood flow restriction to resistance exercise in individuals with knee pain: a systematic review and meta-analysis\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Brazilian Journal of Physical Therapy 24 (6), 561, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=845941193097345364",
            "cites_id": [
                "845941193097345364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fibromialgia y reorganizaci\u00f3n cortical.\u00bf Qu\u00e9 dice la evidencia?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 26 (1), 63-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12055371024094473701",
            "cites_id": [
                "12055371024094473701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trial therapy on laterality and motor imagery and selective glenohumeral muscle activation in patients with massive rotator cuff tear: case series",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rev Soc Esp Dolor 25 (4), 199-208, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12247435783701726118",
            "cites_id": [
                "12247435783701726118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between body mass index and functional outcomes in elderly patients with distal radius fracture. A prospective observational study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Springer, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comment on Siracusa et al. Fibromyalgia: Pathogenesis, Mechanisms, Diagnosis and Treatment Options Update",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "MDPI, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a Conventional Treatment Plus Scapular Exercises Program in Patients With Chronic Lateral Elbow Tendinopathy: A Pre\u2212 Post Single-Group Study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Sport Rehabilitation 1 (aop), 1-8, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intra-articular Pressure in the Distal Radioulnar Joint: A Biomechanical Study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Journal of Hand Surgery, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlation Between Learning Styles According to the Felder-Silverman Model and the Academic Performance of the Morphology and Function Subject in University Students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 41 (5), 1297-1303, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social participation in older adults with chronic obstructive pulmonary disease: functional and emotional characteristics.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of scapular mobilization in patients with primary adhesive capsulitis: A systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Medicine 102 (22), e33929, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can exercise-based interventions reverse gray and white matter abnormalities in patients with chronic musculoskeletal pain? A systematic review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Back and Musculoskeletal Rehabilitation, 1-12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Life-style behavior upon admission to higher education in Chilean university students: A longitudinal observational study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 151 (6), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A comparative electromyographic study of scapular stabilizing muscles during five main rehabilitation exercises",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "American Journal of Physical Medicine & Rehabilitation, 10.1097, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n social en adultos mayores con Enfermedad Pulmonar Obstructiva Cr\u00f3nica: caracter\u00edsticas funcionales y emocionales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de salud p\u00fablica, 11, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n social en adultos mayores con Enfermedad Pulmonar Obstructiva Cr\u00f3nica: caracter\u00edsticas funcionales y emocionales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de salud p\u00fablica 97, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlacio\u0301n entre los Estilos de Aprendizaje Segu\u0301n el Modelo de Felder-Silverman y el Rendimiento Acade\u0301mico de la Asig-natura de Morfologi\u0301a y Funcio\u0301n en Estudiantes Universitarios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Int. J. Morphol 1 (2), 3, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a postoperative program in patients with shoulder stiffness following arthroscopic rotator cuff repair",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Orthopaedics, Trauma and Rehabilitation 29 (2), 22104917221116387, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between clinical measures for the diagnosis of osteosarcopenia with functionality and mortality in older adults: longitudinal study.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ASOCIACI\u00d3N ENTRE MEDIDAS CL\u00cdNICAS PARA EL DIAGN\u00d3STICO DE OSTEOSARCOPENIA CON FUNCIONALIDAD Y MORTALIDAD EN ADULTOS MAYORES: ESTUDIO LONGITUDINAL: Osteosarcopenia, funcionalidad \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Diet\u00e9tica Hospitalaria 42 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre medidas cl\u00ednicas para el diagn\u00f3stico de osteosarcopenia con funcionalidad y mortalidad en adultos mayores: estudio longitudinal.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Diet\u00e9tica Hospitalaria 42 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficacit\u00e9 du traitement chirurgical par rapport au traitement conservateur des fractures du radius distal chez les patients \u00e2g\u00e9s: revue syst\u00e9matique et m\u00e9ta-analyse",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revue de Chirurgie Orthop\u00e9dique et Traumatologique, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidence-based practice in post-COVID-19 rehabilitation: A physical therapy point of view",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre medidas cl\u00ednicas para el diagn\u00f3stico de osteosarcopenia con funcionalidad y mortalidad en adultos mayores: Estudio longitudinal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutrici\u00f3n cl\u00ednica y diet\u00e9tica hospitalaria 42 (3), 143-151, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficacit\u00e9 de la mobilisation pr\u00e9coce versus retard\u00e9e dans les fractures de l'extr\u00e9mit\u00e9 distale du radius trait\u00e9es par plaque ant\u00e9rieure verrouill\u00e9e: revue syst\u00e9matique et \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hand Surgery and Rehabilitation 40 (1), 6-16, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comment on Siracusa et al. Fibromyalgia: Pathogenesis, Mechanisms, Diagnosis and Treatment Options Update. Int. J. Mol. Sci. 2021, 22, 3891",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Molecular Sciences 22 (16), 9075, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre COVID-10 y sindrome Guillain-Barre en adultos. Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Neurolog\u00eda 36 (2), 183-184, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reply to second letter to the editor about the article \u201cThe addition of blood flow restriction to resistance exercise in individuals with knee pain: a systematic review and \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Brazilian journal of physical therapy 24 (6), 564, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reply to comment on\" Does pectoralis minor stretching provide additional benefit over an exercise program in subacromial pain syndrome? A randomized controlled trial\" in volume \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Musculoskeletal science & practice 46, 102127, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 basamos nuestras decisiones cl\u00ednicas como profesionales de salud?. Segunda parte: la pregunta cl\u00ednica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 25 (4), 248-249, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones en nuevos conceptos de las teor\u00edas del dolor cr\u00f3nico asociado a disfunciones m\u00fasculo-esquel\u00e9ticas;\u00bf hacia d\u00f3nde van nuestros enfoques de tratamiento?. Parte I",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 25 (3), 193-194, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 basamos nuestras decisiones cl\u00ednicas como profesionales de la salud?. Primera parte",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 25 (2), 134-135, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Sirve el taping patelar en pacientes con dolor cr\u00f3nico de rodilla?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 25 (1), 58-59, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje motor y neuroplasticidad en el dolor cr\u00f3nico: narrativa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Elsevier, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Considerations and reconceptualization of theories of chronic pain associated with musculoskeletal dysfunctions and its implication in plasticity and cerebral reorganization: a \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Mexicana de Neurociencia 18 (5), 64-74, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Considerations and reconceptualization of theories of chronic pain associated with musculoskeletal dysfunctions and its implication in plasticity and cerebral reorganization: a \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA MEXICANA DE NEUROCIENCIA 18 (5), 62-71, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Sirve la acupuntura para el insomnio?\u00bf D\u00f3nde basamos nuestras decisiones cl\u00ednicas?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 24 (4), 215-216, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Therapeutic ultrasound to promote healing of lower extremity venous ulcers: CAT",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Medwave 13 (09), e5815, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lifestyle behavior of physiotherapy students from Ecuador upon admission to higher education: A cross-sectional study",
                "citation": "Frontiers in Sports and Active Living 6, 1352144, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de adicionar elongaci\u00f3n de la c\u00e1psula posterior a un programa de ejercicios en pacientes con s\u00edndrome de pinzamiento subacromial: estudio cl\u00ednico aleatorizado",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Scoping Review of Tendon Transfer Surgeries and Post-Surgical Physical Therapy Interventions in Individuals with Massive Rotator Cuff Tears",
                "citation": "PM&R, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fibromialgia y reorganizaci\u00f3n cortical.\u00bf Qu\u00e9 dice la evidencia?",
                "citation": "Inspira Network Group, SL, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Letter to the editor:Relation between COVID-19 and Guillain-Barre syndrome in adults. Systematic review",
                "citation": "Neurologia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlaci\u00f3n entre el dolor y los \u00edndices radiol\u00f3gicos en pacientes mayores de 60 a\u00f1os con fractura de radio distal Correlation between pain and radiological parameters in \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONFLICTO DE INTER\u00c9S",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo Aceptado para su pre-publicaci\u00f3n/Article Accepted for pre-publication",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo Aceptado para su pre-publicaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo Aceptado para su pre-publicaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo Aceptado para su pre-publicaci\u00f3n/Article Accepted for pre",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xi0m9D4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}