{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xmxIojQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andres Riveros Valdes",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=xmxIojQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Docente de la Facultad de Medicina y Ciencia, Universidad San Sebasti\u00e1n, Chile",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "anatom\u00eda Humana",
        "anatom\u00eda cl\u00ednica",
        "morfolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "homepage": "http://www.uss.cl/",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 2,
        "2021": 5,
        "2022": 0,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre nervio mediano y musculo pronador redondo en la regi\u00f3n cubital: Implicancias anatomo-cl\u00ednicas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International Journal of Morphology 33 (4), 1448-1454, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xmxIojQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17235461931120944282",
            "cites_id": [
                "17235461931120944282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communicating Branches Between the Median and Ulnar Nerves. Proposal for Inclusion in Terminologia Anatomica.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Morphology 37 (3), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xmxIojQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7838433703379249268",
            "cites_id": [
                "7838433703379249268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nervio inter\u00f3seo anterior: trayecto, distribuci\u00f3n e implicancias cl\u00ednicas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Morphology 36 (3), 1079-1086, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xmxIojQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16032087565099210087",
            "cites_id": [
                "16032087565099210087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio anat\u00f3mico del fasc\u00edculo accesorio del m\u00fasculo flexor largo del pulgar y su relaci\u00f3n con el nervio inter\u00f3seo anterior en individuos brasile\u00f1os",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International Journal of Morphology 33 (1), 31-35, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xmxIojQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7809937397205113237",
            "cites_id": [
                "7809937397205113237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00ednea espiral del f\u00e9mur",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Morphology 38 (1), 193-198, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xmxIojQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inervaci\u00f3n del m\u00fasculo flexor superficial de los dedos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Morphology 36 (2), 768-777, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xmxIojQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Origen y Distribuci\u00f3n de los Ramos Motores del NervioMediano para los M\u00fasculos Superficiales de la Regi\u00f3n Anterior del Antebrazo en Individuos Brasile\u00f1os",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Morphology 34 (1), 356-364, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xmxIojQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bazo y Estructuras Anat\u00f3micas Asociadas. An\u00e1lisis de Terminologia Anatomica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xmxIojQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}