{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Y5qq0jkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "cecilia landman",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=medium_photo&user=Y5qq0jkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "profesora titular de enfermer\u00eda universidad San Sebastian, Chile",
    "organization": 1812728570911196340,
    "interests": [
        "investigaci\u00f3n en enfermeria"
    ],
    "email_domain": "@uss.cl",
    "citedby": 235,
    "citedby5y": 162,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2013": 3,
        "2014": 5,
        "2015": 6,
        "2016": 12,
        "2017": 19,
        "2018": 21,
        "2019": 45,
        "2020": 42,
        "2021": 23,
        "2022": 24,
        "2023": 25,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n usuaria respecto a competencia de comunicaci\u00f3n del profesional de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 21 (1), 91-102, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14885170508825365454",
            "cites_id": [
                "14885170508825365454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado humanizado desde la perspectiva del enfermero de emergencia en un hospital de Quillota, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Enfermer\u00eda (Montev.) 3 (2), 12-21, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4934267934635364605,17296440239303481067",
            "cites_id": [
                "4934267934635364605",
                "17296440239303481067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades para el cuidado humanizado de estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 5 (1), 29-34, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13733595011748527400",
            "cites_id": [
                "13733595011748527400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol de investigaci\u00f3n del profesional de Enfermer\u00eda: fortalezas y barreras",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Rev. iberoam. educ. invest. enferm.(Internet), 28-39, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1081011002899552273",
            "cites_id": [
                "1081011002899552273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examen nacional de enfermer\u00eda en Chile: importancia y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 17 (1), 27-36, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10226034290308130918",
            "cites_id": [
                "10226034290308130918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitando hacia el ejercicio de autonom\u00eda y liderazgo: \u2026 \u00abpara el posicionamiento hay que luchar\u00bb",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Enfermer\u00eda Universitaria UMAM 16 (2), 157-170, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5128911905219837258",
            "cites_id": [
                "5128911905219837258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n enfermera-paciente:\" a veces lo \u00fanico que necesitas... es tomar la mano de la persona?\".",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Facultad de Ciencias de la Salud UDES 3 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7889454884249276926",
            "cites_id": [
                "7889454884249276926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "National exam of nursing in Chile: The importance and challenges",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ciencia y Enfermer\u00eda 17 (1), 27-36, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3254763893174691529",
            "cites_id": [
                "3254763893174691529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de T\u00e9cnicas de toma de muestra para ex\u00e1menes de laboratorio",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Valparaiso: Cecilia Landman Navarro, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17531757228702137705",
            "cites_id": [
                "17531757228702137705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examen Nacional de Enfermer\u00eda en Chile: importancia y desaf\u00edos. Cienc Enferm.[Internet] 2011 [Acceso 30 junio 2016]; 17 (1): 27-36",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3244775360574168581",
            "cites_id": [
                "3244775360574168581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empoderamiento del rol sociopol\u00edtico de enfermeras y enfermeros",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 32 (2), 223-231, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5200496107632189424",
            "cites_id": [
                "5200496107632189424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer y sociedad: construyendo y reconstruyendo la imagen social de las acad\u00e9micas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Benessere. Revista de Enfermer\u00eda 3 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1658792784639063505",
            "cites_id": [
                "1658792784639063505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado humanizado desde la perspectiva del enfermero de emergencia en un hospital de Quillota",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17922747293108122715",
            "cites_id": [
                "17922747293108122715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trato digno en la atenci\u00f3n de salud a la comunidad LGBTIQA+",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (1), 155-171, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LUCHA GREMIAL DE ENFERMERAS Y ENFERMEROS: COMO FENOMENO  DE ESTUDIO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda 154 (ISSN 0378-628), 31-33, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitar para o exerc\u00edcio de autonomia e lideran\u00e7a:\u2026\u00abPara o posicionamento, tem que lutar\u00bb",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 16 (2), 157-170, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moving towards the practice of autonomy and leadership:\u2026\u00abPositioning requires striving\u00bb",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 16 (2), 157-170, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n r\u00fabricas para evaluar competencia de comunicaci\u00f3n: en la formaci\u00f3n de estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tesis Doctoral Universidad de Playa Ancha de Ciencias de la Educaci\u00f3n, Chile \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literacidad en salud en adultos mayores con diabetes mellitus tipo 2 en atenci\u00f3n primaria de salud",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XVI Coloquio Panamericano de Investigaci\u00f3n en Enfermer\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo l\u00edneas de investigaci\u00f3n en una Escuela de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rev Paraninfo digital, 2016: 25. ISSN: 1988-3439 10 (N. 25), 10, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFLUENCIA DEL G\u00c9NERO EN LA IMAGEN SOCIAL DEL ENFERMERO: DESDE LA PROPIA MIRADA INFLUENCE OF GENDER ON THE SOCIAL IMAGE OF NURSE: FROM OWN PERSPECTIVE INFLU\u00caNCIA DO G\u00caNERO \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rev Paraninfo digital, 2016: 25. ISSN: 1988-3439 10 (25), 17, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FORMACI\u00d3N DE ENFERMERAS PARA EL NUEVO MILENIO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y5qq0jkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}