{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "08ctENEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sabino Rivero",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=08ctENEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "sistemas de informaci\u00f3n",
        "gesti\u00f3n acad\u00e9mica"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 84,
    "citedby5y": 61,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 7,
        "2017": 7,
        "2018": 5,
        "2019": 6,
        "2020": 15,
        "2021": 19,
        "2022": 13,
        "2023": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extensi\u00f3n del Diagrama de Secuencias UML (Lenguaje de Modelado Unificado) para el Modelado Orientado a Aspectos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 23 (6), 51-62, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13241084344526355816",
            "cites_id": [
                "13241084344526355816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta y Aplicaci\u00f3n de Diagramas de Clases UML JPI",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 25 (5), 113-120, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3324533017630692461",
            "cites_id": [
                "3324533017630692461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formalizaci\u00f3n de un modelo de trabajo con empresas en una carrera de ingenier\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 24 (1), 149-157, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8670810029326262465",
            "cites_id": [
                "8670810029326262465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fortalezas y debilidades de un programa para el desarrollo de competencias gen\u00e9ricas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 13 (4), 3-10, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3747128079668761716",
            "cites_id": [
                "3747128079668761716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo de construir un programa para el desarrollo de competencias gen\u00e9ricas: un estudio de caso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15082908693571647103",
            "cites_id": [
                "15082908693571647103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de un Sistema para la Gesti\u00f3n de Proyectos con Empresas en una Carrera de Ingenier\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 9 (4), 23-32, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6039063436055478940",
            "cites_id": [
                "6039063436055478940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extensi\u00f3n del Diagrama de Secuencias UML para el Modelado orientado a Aspectos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 24 (5), 3-12, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15111086593502736180",
            "cites_id": [
                "15111086593502736180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The challenge of building a program to develop generic skills in an undergraduate program",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "2017 36th International Conference of the Chilean Computer Science Society \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13127400507424234964",
            "cites_id": [
                "13127400507424234964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una revisi\u00f3n sobre la ejecuci\u00f3n simb\u00f3lica de programas computacionales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 25 (3), 115-124, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8971605951215723664",
            "cites_id": [
                "8971605951215723664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de un Enfoque Modular de Programaci\u00f3n Orientada a Aspectos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 25 (4), 185-192, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=958730492305391590",
            "cites_id": [
                "958730492305391590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The challenge of building a program for the development of generic competencies: a case study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17586390469571612286",
            "cites_id": [
                "17586390469571612286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un sistema de gesti\u00f3n curricular flexible",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Facultad de Ingenier\u00eda, 9-14, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3838427340543646586",
            "cites_id": [
                "3838427340543646586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The challenge of building a program for the development of generic competencies:: a case study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7ao e Pesquisa: Revista da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A review of a modular approach of aspect-oriented programming [Revisi\u00f3n de un enfoque modular de programaci\u00f3n orientada a aspectos]",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Centro de Informacion Tecnologica, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNSISTEMA DE GESTION CURRICULAR FLEXIBLE",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Rev Chilena de Ingenieria 6, 9, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UN SISTEMA PARA LA GESTI\u00d3N DE PROYECTOS EN UNA CARRERA DE INGENIER\u00cdA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extension of UML sequence diagrams (unified modeling language) to aspect-oriented modeling",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TALLERES ORIENTADOS AL DESARROLLO DE PRESENTACIONES PROFESIONALES EN ESTUDIANTES DE INGENIER\u00cdA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UN TALLER ORIENTADO AL DESARROLLO DE COMPETENCIAS ACTITUDINALES EN ESTUDIANTES DE INGENIER\u00cdA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "METODOLOG\u00cdAS DE ENSE\u00d1ANZA-APRENDIZAJE PARA EL DESARROLLO DE PROYECTOS EN EMPRESAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "08ctENEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}