{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3cx1irwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "OSVALDO ARTAZA",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "derecho penal",
        "derecho penal econ\u00f3mico",
        "responsabilidad penal personas jur\u00eddicas"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 418,
    "citedby5y": 312,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 4,
        "2015": 10,
        "2016": 14,
        "2017": 23,
        "2018": 44,
        "2019": 35,
        "2020": 75,
        "2021": 88,
        "2022": 50,
        "2023": 61,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La empresa como sujeto de imputaci\u00f3n de responsabilidad penal: fundamentos y l\u00edmites",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Marcial Pons, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12741202573818472959",
            "cites_id": [
                "12741202573818472959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de prevenci\u00f3n de delitos o programas de cumplimiento: Breve descripci\u00f3n de las reglas t\u00e9cnicas de gesti\u00f3n del riesgo empresarial y su utilidad en sede jur\u00eddico penal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 8 (16), 544-573, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2292062728155790261",
            "cites_id": [
                "2292062728155790261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utilidad del concepto de corrupci\u00f3n de cara a la delimitaci\u00f3n de la conducta t\u00edpica en el delito de cohecho",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 11 (21), 307-339, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12716619190718573478",
            "cites_id": [
                "12716619190718573478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas de cumplimiento. Breve descripci\u00f3n de las reglas t\u00e9cnicas de gesti\u00f3n del riesgo empresarial y su utilidad jur\u00eddico-penal",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Responsabilidad de la empresa y compliance: programas de prevenci\u00f3n \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11694841850800010109",
            "cites_id": [
                "11694841850800010109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza pluriofensiva y transnacional del fen\u00f3meno de la corrupci\u00f3n. Desaf\u00edos para el Derecho Penal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ius et praxis 22 (2), 53-90, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9703651512649228519",
            "cites_id": [
                "9703651512649228519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza pluriofensiva y transnacional del fen\u00f3meno de la corrupci\u00f3n. Desaf\u00edos para el Derecho Penal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ius et praxis 22 (2), 53-90, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9703651512649228519",
            "cites_id": [
                "9703651512649228519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delito de colusi\u00f3n en Chile: Propuesta anal\u00edtica de la conducta prohibida a trav\u00e9s de su interpretaci\u00f3n como un acuerdo anticompetitivo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ius et Praxis 24 (2), 549-592, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16049535570820823041",
            "cites_id": [
                "16049535570820823041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La colusi\u00f3n como forma de agresi\u00f3n a intereses dignos de protecci\u00f3n por el Derecho Penal: Primera aproximaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 30 (2), 339-366, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12377602528612063380",
            "cites_id": [
                "12377602528612063380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber de gesti\u00f3n del riesgo de corrupci\u00f3n en la empresa emanado de la ley 20393 de Chile: especial referencia a las exigencias de identificaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de riesgo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Derecho PUCP, 227-262, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6728689987386600507",
            "cites_id": [
                "6728689987386600507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La empresa como sujeto de imputaci\u00f3n de responsabilidad penal: fundamentos y l\u00edmites",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Marcial Pons, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15188924287880481987",
            "cites_id": [
                "15188924287880481987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrupci\u00f3n entre particulares: lesividad de la conducta y consecuencias en sede de tipificaci\u00f3n de acuerdo al an\u00e1lisis comparado",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 26, 0-0, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4910508439083973958",
            "cites_id": [
                "4910508439083973958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Incide la inimputabilidad en la atribuci\u00f3n del dolo? Eventuales repercusiones en las medidas de seguridad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 17 (34), 21-43, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11500391166524153968,5008469578472040334",
            "cites_id": [
                "11500391166524153968",
                "5008469578472040334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las libertades en el r\u00e9gimen penitenciario",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago de Chile, Jur\u00eddica Congreso, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9049455093131720182",
            "cites_id": [
                "9049455093131720182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n de la libre competencia en Chile: Desaf\u00edos para el derecho penal y las ciencias econ\u00f3micas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 11 (22), 794-809, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4113608904882887354",
            "cites_id": [
                "4113608904882887354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas de cumplimiento",
                "citation": "Responsabilidad de la empresa y compliance. Madrid, 231-272, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9375488333091286889",
            "cites_id": [
                "9375488333091286889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta relativa a los criterios de atribuci\u00f3n de responsabilidad penal a personas jur\u00eddicas en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Compliance penal: Sistemas de prevenci\u00f3n de la corrupci\u00f3n (Santiago, DER \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=658257319030095660",
            "cites_id": [
                "658257319030095660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La consunci\u00f3n como regla de preferencia en el marco del concurso aparente de leyes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso 53 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15668662950562488908",
            "cites_id": [
                "15668662950562488908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delito de colusi\u00f3n en Chile: Propuesta anal\u00edtica de la conducta prohibida a trav\u00e9s de su interpretaci\u00f3n como un acuerdo anticompetitivo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ius et Praxis. 2018 Dec; 24 (2): 549-92, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15764457182896702843",
            "cites_id": [
                "15764457182896702843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The duty to manage the risk of corruption in the company emanated from Chilean law 20393: Special reference to the identification and risk assessment requirements",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Derecho Pucp 81, 227, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4539260365473702282",
            "cites_id": [
                "4539260365473702282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza pluriofensiva y transnacional del fen\u00f3meno de la corrupci\u00f3n. Desaf\u00edos para el derecho penal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Criminais 138, 17-57, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13896962516266221297",
            "cites_id": [
                "13896962516266221297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las libertades en el r\u00e9gimen penitenciario, Editorial Jur\u00eddica Congreso",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11305943531668814729",
            "cites_id": [
                "11305943531668814729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delimitaci\u00f3n del c\u00edrculo de autores en la modalidad pasiva del delito de corrupci\u00f3n entre particulares en un \u201cmodelo de la competencia\u201d y consecuencias asociadas a la exclusi\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 36 (1), 329-348, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A inputabilidade incide na atribui\u00e7\u00e3o do dolo? Eventuais repercus\u00f5es nas medidas de seguran\u00e7as",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 17 (34), 21-43, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panel con editores: rol de las revistas cient\u00edficas en la investigaci\u00f3n-Osvaldo Artaza Varela",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Vicerrector\u00eda de Investigaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presupuestos de la responsabilidad jur\u00eddico-penal a prop\u00f3sito de la responsabilidad penal de la empresa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La afectaci\u00f3n de las libertades espec\u00edficas dentro del r\u00e9gimen penitenciario.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Chile, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La afectaci\u00f3n de las libertades espec\u00edficas dentro del r\u00e9gimen penitenciario.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA UTILIDAD DEL CONCEPTO DE COAUTOR\u00edA PARA LA ImPUTACI\u00f3N ADECUADA DE CONDUCTAS ImPRUDENTES EN EL mARCO DE LA ACTIVIDAD EmPRESARIAL",
                "citation": "PERSPECTIVA PENAL ACTUAL 2012 (1), 11, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Incide la inimputabilidad en la atribuci\u00f3n del dolo? Eventuales repercusiones en las medidas de seguridad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3cx1irwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}