{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "422LXqIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Iv\u00e1n Palomo V\u00e9lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=422LXqIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor Derecho U Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Derecho Procesal",
        "prueba"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 894,
    "citedby5y": 539,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 28,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "2007": 4,
        "2008": 4,
        "2009": 7,
        "2010": 14,
        "2011": 22,
        "2012": 28,
        "2013": 25,
        "2014": 24,
        "2015": 35,
        "2016": 52,
        "2017": 47,
        "2018": 66,
        "2019": 89,
        "2020": 105,
        "2021": 115,
        "2022": 117,
        "2023": 87,
        "2024": 24
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La presunci\u00f3n de inocencia como regla de juicio y el est\u00e1ndar de prueba de la duda razonable en el proceso penal. Una lectura desde Colombia y Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ius et Praxis 24 (3), 651-692, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8865443249068966853",
            "cites_id": [
                "8865443249068966853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apelaci\u00f3n, doble instancia y proceso civil oral: a prop\u00f3sito de la reforma en tr\u00e1mite",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios constitucionales 8 (2), 465-524, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14581591361226339766,10316601917064151193",
            "cites_id": [
                "14581591361226339766",
                "10316601917064151193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las cargas probatorias din\u00e1micas:\u00bf es indispensable darse toda esta vuelta?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ius et praxis 19 (2), 447-466, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6945961567551702043",
            "cites_id": [
                "6945961567551702043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso civil, el juicio ordinario de mayor cuant\u00eda, procedimiento sumario y tutela cautelar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Thomson Reuters 2, 517, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11217935018419241633,1498386774289203405",
            "cites_id": [
                "11217935018419241633",
                "1498386774289203405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso civil oral:\u00bf Qu\u00e9 modelo de juez requiere?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 18 (1), 171-197, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8806115071127097396",
            "cites_id": [
                "8806115071127097396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oralidad y prueba: comparaci\u00f3n y an\u00e1lisis cr\u00edtico de las experiencias reformadoras del proceso civil en Alemania y Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 363-406, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11286730429237876496",
            "cites_id": [
                "11286730429237876496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaci\u00f3n electr\u00f3nica: Perspectiva europea",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ius et Praxis 23 (2), 51-78, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6302760588520218703",
            "cites_id": [
                "6302760588520218703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La oralidad en el proceso civil. El nuevo modelo espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Librotecnia, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3710265863983886631",
            "cites_id": [
                "3710265863983886631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prueba, inmediaci\u00f3n y potestades en el proceso laboral: Observaciones cr\u00edticas y apelaci\u00f3n al equilibrio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 19 (2), 237-274, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2429692888483951711",
            "cites_id": [
                "2429692888483951711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las marcas del proceso oral y escrito dise\u00f1ado en el Proyecto de Nuevo CPC chileno",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de derecho 36 (3), 621-661, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13195592949302897931",
            "cites_id": [
                "13195592949302897931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autotutela, soluci\u00f3n adecuada del conflicto y repossession: Revisi\u00f3n y propuesta",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8082512123268668125",
            "cites_id": [
                "8082512123268668125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las medidas cautelares en el proceso civil",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3845320944096484710",
            "cites_id": [
                "3845320944096484710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso civil: el juicio ordinario de mayor cuant\u00eda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Legal Publishing, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4700344350400364283",
            "cites_id": [
                "4700344350400364283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso civil: Normas comunes a todo procedimiento e incidentes.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Santiago: Thomson Reuters, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16628034224116697202",
            "cites_id": [
                "16628034224116697202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso civil, Los recursos y otros medios de impugnaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Thomson Reuters, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1207080587796890125",
            "cites_id": [
                "1207080587796890125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso Civil: hacia una nueva justicia civil",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4425202882698327734,5339221486898063407,6945650533215080279",
            "cites_id": [
                "4425202882698327734",
                "5339221486898063407",
                "6945650533215080279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso civil",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "El juicio ordinario de mayor cuant\u00eda. Santiago: Thomson Reuters, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16538866362595705468",
            "cites_id": [
                "16538866362595705468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reformas de la ejecuci\u00f3n civil y del proceso monitorio: la apuesta chilena por la tutela judicial efectiva y el derecho de acceso a un debido proceso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios constitucionales 12 (1), 475-502, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10110860652835462636",
            "cites_id": [
                "10110860652835462636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y ahora, tras la experiencia procesal penal\u00bf la oralidad al proceso civil?: Algunas claves y criterios a seguir",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ius et Praxis 10 (2), 225-265, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18029210976609169447",
            "cites_id": [
                "18029210976609169447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la conducta procesal de algunos jueces: De vuelta con la unidimensionalidad de la eficiencia y la potestad conciliatoria como excusas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ius et Praxis 20 (1), 377-396, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5849990825689071349",
            "cites_id": [
                "5849990825689071349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutela del medio ambiente: abandono del paradigma de la litis individual",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "revista de Derecho 14, 187-201, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16117259717592326124",
            "cites_id": [
                "16117259717592326124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n Americana de Derechos Humanos a la perspectiva chilena de la dogm\u00e1tica procesal del derecho a la tutela judicial. Un apoyo en dos fallos: casos \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ius et Praxis 8 (2), 261-298, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16016880961658389574",
            "cites_id": [
                "16016880961658389574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Audiencia Previa y el Modelo Procesal Civil Oral: Consideraciones en Torno a Una Pieza Procesal Clave, La",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de derecho 32, 277, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1579681136224525922",
            "cites_id": [
                "1579681136224525922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La motivaci\u00f3n de la sentencia en el procedimiento monitorio laboral:\u00bf una concesi\u00f3n graciosa del \u00f3rgano jurisdiccional?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de derecho 46 (3), 717-739, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12439621876478525631",
            "cites_id": [
                "12439621876478525631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESCARTE DE LA INCONSTITUCIONALIDAD DE LA OBLIGATORIEDAD DE LA MEDIACI\u00d3N PREJUDICIAL QUE ESTABLECE LEY N19. 966: LECTURA CR\u00cdTICA DE LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ius et Praxis 18 (2), 387-426, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2077982078112845222",
            "cites_id": [
                "2077982078112845222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma procesal civil: Oralidad y poderes del juez",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Abeledo Perrot, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3880613816436027777,5321294219208055797",
            "cites_id": [
                "3880613816436027777",
                "5321294219208055797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recurso de protecci\u00f3n en Chile: luces, sombras y aspectos que requieren cambios",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "La ciencia del derecho procesal constitucional. Estudios en homenaje a \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9738027909122769926",
            "cites_id": [
                "9738027909122769926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debido proceso de la garant\u00eda constitucional",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ius et Praxis 11 (1), 313-317, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11965965629668568254",
            "cites_id": [
                "11965965629668568254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una reforma global del sistema de recursos ante las Cortes de Apelaciones: una primera aproximaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Recursos procesales. Problemas actuales. Santiago: DER, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4045094728472931135",
            "cites_id": [
                "4045094728472931135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate sobre los recursos en materia civil y la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PALOMO, D.(Director) Recursos Procesales. Problemas Actuales. Santiago: DER, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4275105238220661043",
            "cites_id": [
                "4275105238220661043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Declaraciones de inadmisibilidad del recurso de nulidad laboral como restricci\u00f3n indebida al derecho al recurso: Jurisprudencia correctiva de la E. Corte Suprema",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 18 (2), 399-415, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=258494963585933790",
            "cites_id": [
                "258494963585933790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biotecnolog\u00edas aplicables al desarrollo de algunas especies de Caric\u00e1ceas cultivadas en la regi\u00f3n Andina: avances y problemas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Colombiana de Ciencias Hort\u00edcolas 3 (1), 9-17, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8169302319977689058",
            "cites_id": [
                "8169302319977689058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violaciones de derechos fundamentales por los tribunales de justicia: recurso de protecci\u00f3n y de amparo espa\u00f1ol. Un an\u00e1lisis comparado",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ius et Praxis 9 (2), 133-159, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14769826364268511315,16398226700064651947,7769113293814556396",
            "cites_id": [
                "14769826364268511315",
                "16398226700064651947",
                "7769113293814556396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas de los poderes ex officio del juez laboral: Ahora a prop\u00f3sito de la potestad conciliatoria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ius et Praxis 18 (1), 439-456, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13426452031320220910,9342516118501682765",
            "cites_id": [
                "13426452031320220910",
                "9342516118501682765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La audiencia previa al juicio en el modelo procesal civil espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Librotecncia, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18445519648002963839",
            "cites_id": [
                "18445519648002963839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La apuesta de la nueva Ley de Enjuiciamiento Civil Espa\u00f1ola por la revalorizaci\u00f3n de la importancia del enjuiciamiento de primer grado: La nueva regulaci\u00f3n de la ejecuci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ius et Praxis 12 (2), 123-162, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6282029479213321048",
            "cites_id": [
                "6282029479213321048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Medidas Cautelares en el Proceso Civil",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4397655913756430061",
            "cites_id": [
                "4397655913756430061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema recursivo en los modelos reformados de la justicia chilena:\u00bf Un avance o un retroceso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Recursos procesales. Problemas actuales. Santiago: DER, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18303550238172750386",
            "cites_id": [
                "18303550238172750386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JUEZ Y PARTE: EL COMPROMISO ESPIRITUAL DEL JUEZ EN EL INTERROGATORIO DE TESTIGOS EN EL JUICIO LABORAL ORAL Y SUS NECESARIOS L\u00cdMITES",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ius et Praxis 17 (2), 485-504, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13006936694376897279",
            "cites_id": [
                "13006936694376897279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La oralidad en el proceso civil",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "El nuevo modelo espa\u00f1ol, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:LhH-TYMQEocC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17443063255725045806",
            "cites_id": [
                "17443063255725045806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo procesal civil chileno. Conveniencia de articular una nueva regulaci\u00f3n sostenida en la oralidad como eje formal facilitador",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Proceso civil: Hacia una nueva justicia civil, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4555439230046449130",
            "cites_id": [
                "4555439230046449130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia civil y comercial: una reforma pendiente. Bases para el dise\u00f1o de la reforma procesal civil",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago: P. Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:vDZJ-YLwNdEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17113867320784568838",
            "cites_id": [
                "17113867320784568838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la prueba en la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) desde el debido proceso probatorio",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 15 (30), 907-946, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=795411432334894103",
            "cites_id": [
                "795411432334894103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de personas privadas de libertad con infecciones de transmisi\u00f3n sexual en Bah\u00eda Blanca",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 23 (3), 56-65, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5790412047317448289",
            "cites_id": [
                "5790412047317448289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los alcances del derecho al recurso y el recurso de nulidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Recursos procesales. Problemas actuales. Santiago: DER, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:Bg7qf7VwUHIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12776933167222300330",
            "cites_id": [
                "12776933167222300330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentaci\u00f3n de la sentencia y contradicci\u00f3n, como materializaci\u00f3n del derecho al recurso en materia procesal penal",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ius et Praxis 17 (1), 291-320, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17106290646184392039",
            "cites_id": [
                "17106290646184392039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso Civil. Hacia una nueva justicia civil",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=581563784833436604",
            "cites_id": [
                "581563784833436604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del juez laboral en la admisibilidad del procedimiento monitorio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 32 (1), 237-254, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1878865835243004056",
            "cites_id": [
                "1878865835243004056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma universitaria de 1918: de C\u00f3rdoba a Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Edumecentro 10 (3), 238-243, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5611475420996619956",
            "cites_id": [
                "5611475420996619956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos alternativos de soluci\u00f3n de conflictos. reflexiones desde otra vereda, especialmente de la mediaci\u00f3n como expresi\u00f3n paradigm\u00e1tica de una nueva forma de \"acceso a \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mecanismos alternativos de soluci\u00f3n de conflictos, un estudio \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17631240423914837629",
            "cites_id": [
                "17631240423914837629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso y Justicia Laboral: Lecturas a Contracorriente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EJS, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9610383922856273932",
            "cites_id": [
                "9610383922856273932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fase de prueba",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "BORDAL\u00ed, Andr\u00e9s\u2013PALOMO, Diego\u2013CORTEZ, Gonzalo (autores), Proceso civil. El \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7975232280505208351",
            "cites_id": [
                "7975232280505208351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre las dificultades que genera la comprensi\u00f3n de las posibilidades y extensi\u00f3n del interrogatorio judicial en el marco de un proceso penal acusatorio-adversarial",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 17 (2), 301-324, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8987051114107558887",
            "cites_id": [
                "8987051114107558887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prueba en el proceso civil chileno.\u00bf Una actividad asumida con suficiente seriedad?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Andr\u00e9s de lA olIvA y Diego PAlomo (coords). Proceso civil. Hacia una nueva \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=466643069215821001",
            "cites_id": [
                "466643069215821001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amparo constitucional en Espa\u00f1a: estudio sobre una experiencia de dulce y agraz",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios Constitucionales 5 (1), 395-466, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1949312664022891515",
            "cites_id": [
                "1949312664022891515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectativa vs. realidad en la reforma laboral chilena:: el nuevo derecho de informaci\u00f3n de los sindicatos como paradigma de una reforma transaccional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Derecho Laboral. Revista de doctrina, jurisprudencia e informaciones \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12364610125724053263",
            "cites_id": [
                "12364610125724053263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia civil p\u00fablica y privada: t\u00e9rminos para un adecuado entendimiento. Una mirada desde Chile y sus procesos de reforma",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Civil Procedure Review 7 (2), 86-134, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18216095096148831088",
            "cites_id": [
                "18216095096148831088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juicio oral y audiencia preliminar en el nuevo proceso civil chileno: claves para evitar allanar el camino de una comparecencia in\u00fatil",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Brasileira de Direito Processual 23 (92), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13713592751297092567",
            "cites_id": [
                "13713592751297092567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y Garant\u00edas, la Ley del m\u00e1s D\u00e9bil: Ferrajoli, Luigi, Ed. Trotta, Madrid, Espa\u00f1a, 1999, 180 P\u00e1ginas",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Ius et Praxis 7 (2), 517-520, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9009077128871443810",
            "cites_id": [
                "9009077128871443810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia artificial y factor humano de cara a las garant\u00edas judiciales, en especial de la motivaci\u00f3n de las sentencias",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Inteligencia artificial y proceso: eficiencia vs. garant\u00edas, 213-234, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13682807965829990601",
            "cites_id": [
                "13682807965829990601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juicio oral y audiencia preliminar en el nuevo proceso civil chileno: claves para evitar allanar el camino de una comparecencia in\u00fatil",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista da Faculda de Mineira de Direito-PUC Minas 19 (37), 1-39, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18012743547202562647",
            "cites_id": [
                "18012743547202562647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00cdNEA JURISPRUDENCIAL EN MATERIA DE TOMA DE MUESTRAS BIOL\u00d3GICAS DE ADOLESCENTES CONDENADOS, PARA INCLUSI\u00d3N DE SU HUELLA GEN\u00c9TICA:\u00bf EL RECURSO DE NULIDAD FLEXIBILIZA SU RIGUROSIDAD?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 22 (2), 455-473, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18160099994352332333",
            "cites_id": [
                "18160099994352332333"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiolog\u00eda, gesti\u00f3n y pol\u00edticas en el campo de la salud",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Archivos de Medicina Familiar y General 9 (1), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8449084926717458684",
            "cites_id": [
                "8449084926717458684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Declaraciones de inadmisibilidad del recurso de nulidad laboral como restricci\u00f3n indebida al derecho al recurso: jurisprudencia correctiva de la E. Corte Suprema",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Derecho-Universidad Cat\u00f3lica del Norte 18 (2), 399-415, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13480783995866170567",
            "cites_id": [
                "13480783995866170567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Admisibilidad del recurso de nulidad laboral\u201d",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4019269190136498896",
            "cites_id": [
                "4019269190136498896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La apuesta por el modelo de la oralidad en el anteproyecto de C\u00f3digo Procesal Civil",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "S/EDITORIAL, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18386283657852037614",
            "cites_id": [
                "18386283657852037614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso civil, hacia una nueva Justicia civil",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8944740464186795919",
            "cites_id": [
                "8944740464186795919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The motivation of the judgment in the order for payment procedure for labor matters: A gracious concession of the jurisdictional organ",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de derecho 46, 717, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13265652251534980352",
            "cites_id": [
                "13265652251534980352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de las internaciones por accidentes de tr\u00e1nsito en un Hospital Municipal de la Argentina en el per\u00edodo 2005-2011",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev. Asoc. Med. Bah\u00eda Blanca, 4-12, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3284501540258977055",
            "cites_id": [
                "3284501540258977055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS PROBLEMAS DE LOS PODERES EX OFFICIO DEL JUEZ LABORAL. AHORA A PROP\u00d3SITO DE LA POTESTAD CONCILIATORIA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ius et Praxis 18 (1), 439-455, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:tH6gc1N1XXoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14238000809516120990",
            "cites_id": [
                "14238000809516120990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JOAN PIC\u00d3 I JUNOY. El juez y la prueba. Estudio de la err\u00f3nea recepci\u00f3n del brocardo iudex iudicare debet secundum allegata et probata, non secundum conscientiam y su \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 21 (2), 293-294, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8440631389036185844",
            "cites_id": [
                "8440631389036185844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recurso de protecci\u00f3n en Chile: luces, sombras y aspectos que requieren cambios",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "La ciencia del Derecho Procesal Constitucional: Estudios en homenaje a \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1793723380250496602",
            "cites_id": [
                "1793723380250496602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NICOL\u00d3 TROCKER and VICENZO VARANO, The reforms of civil procedure in comparative perspectiva",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de derecho 33 (1), 187-194, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9283622366706770628",
            "cites_id": [
                "9283622366706770628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma del Proceso Civil Chileno: Algunos apuntes",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Justicia civil y comercial. Una reforma pendiente: bases para el dise\u00f1o de \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18015419157029837364",
            "cites_id": [
                "18015419157029837364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ANULACI\u00d3N DE PROCESOS TRIBUTARIOS POR PARTE DE LA SALA TRAMITADORA DE LA CORTE DE APELACIONES DE SANTIAGO: ALGUNAS NOTAS EN TORNO AL DERECHO DE ACCESO A LA JUSTICIA EN ESTAS \u2026",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ius et Praxis 9 (1), 523-540, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5606441804157823582",
            "cites_id": [
                "5606441804157823582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESE\u00d1A DE\" LAS CARAS DE LA JUSTICIA Y EL PODER DEL ESTADO An\u00e1lisis comparado del proceso legal\" DE DAMASKA MIRJAN",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ius et Praxis 8 (1), 637-642, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17288437794747795676",
            "cites_id": [
                "17288437794747795676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El procedimiento de tutela laboral y su aplicaci\u00f3n a los funcionarios p\u00fablicos de las Fuerzas Armadas tras la entrada en vigor de la Ley 21.280",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Justicia & Derecho 6 (2), 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo preparan los innovadores disruptivos a los estudiantes de hoy para ser la fuerza laboral del ma\u00f1ana?: Modelo de Aprendizaje \u00c1gil de Laboratoria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "IADB: Inter-American Development Bank, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:AHdEip9mkN0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How Do Disruptive Innovators Prepare Todays Students to be Tomorrows Workforce?: Agile Learning Model",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Inter-American Development Bank, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:F1b5ZUV5XREC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A prop\u00f3sito de las cr\u00edticas por la inversi\u00f3n del contradictorio en el monitorio laboral chileno y ante la limitaci\u00f3n recursiva contra la resoluci\u00f3n que niega la nulidad del \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Civil Procedure Review 13 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "garant\u00edas del proceso y el control de primer grado: una revisi\u00f3n m\u00ednima a la situaci\u00f3n chilena y espa\u00f1ola\".",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Talca, Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El recurso de nulidad laboral de la causal del art\u00edculo 478, literal b), del c\u00f3digo del Trabajo chileno: revisi\u00f3n de las limitantes, un diagn\u00f3stico y una mirada a soluciones",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bolet\u00edn Mexicano de Derecho Comparado 55 (164), 133-161, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho, a prueba: 11 sistemas jur\u00eddicos ante el desaf\u00edo de la covid19. La situaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El derecho, a prueba: 11 sistemas jur\u00eddicos ante el desaf\u00edo de la Covid 19 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La jurisdicci\u00f3n como el ejercicio de una potestad verdaderamente independiente: Reforma pendiente en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Dimensi\u00f3n \u00e9tica del derecho procesal, 117-132, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of the evidence at special jurisdiction for peace from the evidence due process [Estudio de la prueba en la jurisdicci\u00f3n especial para la paz (JEP) desde el debido \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro Estudios Derecho Penal, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:Ak0FvsSvgGUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Momento preconstituyente en chile:\u00bf oportunidad para incorporar el juicio por jurados?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "25 A\u00f1os del Tribunal del Jurado. Necesidades de Reforma e Influencia en el \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juez y la prueba. Estudio de la err\u00f3nea recepci\u00f3n del brocardo iudex iudicare debet secundum allegata et probata, non secundum conscientiam y su repercusi\u00f3n actual",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oralidad y escritura en un proceso civil eficiente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marinoni, Luiz Guilherme; Cruz, Sergio. Prova",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel del juez en el proceso civil. Frente a ideolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principales aspectos procesales a prop\u00f3sito de la protecci\u00f3n del consumidor financiero en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Consumidor y sector bancario, 217-247, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ejecuci\u00f3n provisional de las sentencias en el Proyecto de Nuevo CPC",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La evoluci\u00f3n del derecho p\u00fablico en el siglo XXI: estudios sobre \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The presumption of innocence as rule of judgment and the standard of proof of the reasonable doubt in the criminal procedure. A reading from Colombia and Chile [La presunci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:4hFrxpcac9AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis organizacional de la Secretar\u00eda de Salud de la Municipalidad de Bah\u00eda Blanca",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "X Jornadas de Sociolog\u00eda de la Universidad Nacional de La Plata (Ensenada, 5 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONVIVENCIA ENTRE LA EFICIENCIA, LAS ALTERNATIVAS Y LAS GARANT\u00cdAS EN LA REFORMA PROCESAL HACIA LA ORALIDAD",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Gaudeamus, 43-62, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convivencia entre la eficiencia, las alternativas y las garant\u00edas en la reforma procesal hacia la oralidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Gaudemus (Costa Rica), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La apuesta de la nueva ley de enjuiciamiento civil espa\u00f1ola por la revalorizacion de la importancia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre los principios y reglas del nuevo modelo procesal civil chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oralidad y reforma a la justicia civil en Chile:\u00bf una cuesti\u00f3n de principios?\u00bf Una cuesti\u00f3n de eficiencia? Una cuesti\u00f3n de equilibrios",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Derecho, Justicia, Universidad: liber amicorum de Andr\u00e9s de la Oliva Santos \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deficiencias, desaf\u00edos y proyecciones del modelo de prueba pericial en los procedimientos de reclamaci\u00f3n del monto de indemnizaci\u00f3n provisional por expropiaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "La prueba en la Litigaci\u00f3n P\u00fablica, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De vuelta con las preguntas aclaratorias de los jueces del Tribunal de Juicio Oral en lo Penal, el debido proceso y un sistema acusatorio. La situaci\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "IJ Editores, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juicio oral y audiencia preliminar en el nuevo Proceso Civil Chileno: claves para evitar allanar el camino de una comparecencia in\u00fatil",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "F\u00f3rum, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vigencia del principio dispositivo, el deber de congruencia y los l\u00edmites en la determinaci\u00f3n judicial de medidas de reparaci\u00f3n en el procedimiento de tutela laboral",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civil Procedure Review 6 (2), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De vuelta con las preguntas aclaratorias de los jueces del Tribunal oral en lo penal, el debido proceso y un sistema acusatorio. La situaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Derecho Procesal, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso laboral chileno y la tutela judicial efectiva, sobre el dif\u00edcil avance hacia un mejor modelo que no sacrifique postulados elementales del debido proceso",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Proceso y Justicia laboral: lecturas a contracorriente, 469, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00c9REZ DAUD\u00cd, V., Las Medidas Cautelares en el Proceso Civil, Ed. Atelier, 2012 (305 pp.)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derecho 27 (1), 274-276, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00c9REZ DAUD\u00cd, V., Las Medidas Cautelares en el Proceso Civil",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 27 (1), 274-276, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los M\u00e9todos Alternativos de Soluci\u00f3n de Conflictos como herramientas de modernizaci\u00f3n de la justicia. Construcci\u00f3n dogm\u00e1tica a partir de un an\u00e1lisis multidisciplinar.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reformas procesales en Colombia y en el mundo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sello Editorial de la Universidad de Medell\u00edn, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los deberes de aviso e informaci\u00f3n del juez y de esclarecimiento y colaboraci\u00f3n de las partes y una cuesti\u00f3n que ha vuelto a ponerse de moda: los poderes del juez civil \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Derecho procesal civil comparado. Homenaje a Rolf St\u00fcrner, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Oliva, Andr\u00e9s, El papel del juez en el proceso civil: Frente a ideolog\u00eda, prudentia iuris",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 26 (1), 235-241, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia civil: perspectivas para una reforma en la legislaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de los Andes, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:yqoGN6RLRZoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Gesti\u00f3n, o gestionar?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Archivos de Medicina Familiar y General 10 (1), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO CRITICO DEL NUEVO PROCESO LABORAL CHILENO A LA LUZ DE LAS EXIGENCIAS DEL DERECHO AL DEBIDO PROCESO",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MARINONI, LUIZ GUILHERME; CRUZ, SERGIO. Prova, Editorial Revista dos Tribunais, San Pablo, 2\u00aa edici\u00f3n, 2011,(848 pp.)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Derecho 24 (2), 258-259, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apelaci\u00f3n, doble instancia y proceso civil oral (Chile)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Modernizaci\u00f3n de la justicia civil, 993-1038, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LECCIONES DE DERECHO PROCESAL CIVIL* Alvarado Velloso, A., Punto Lex, Thomson Reuters, Santiago, 2011. 844 pp.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ius et Praxis 17 (2), 567-570, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recurso de apelacion y reforma procesal civil chilena: una relacion posible",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MOTION TO APPEAL, RIGHT TO HAVING A CONVICTION OR SENTENCE REVIEWED BY A HIGHER COURT AND ORAL CIVIL TRIAL. IN CONSIDERATION OF THE DEVELOPING REFORM",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ESTUDIOS CONSTITUCIONALES 8 (2), 465-524, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enjuiciamiento de civiles por los tribunales militares chilenos: diagnostico y propuestas de cara al mejor cumplimiento del derecho al debido proceso",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las marcas del proceso oral y escrito dise\u00f1ado en el proyecto de nuevo CPC chileno= The oral and written process highlights designed in the new chilean CPC draft bill.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Oral and Written Process Highlights Designed in the New Chilean CPC Draft Bill",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 36, 621, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La apuesta por el modelo de la oralidad en la justicia civil chilena",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho procesal, 743-762, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CASACI\u00d3N, ORALIDAD Y NUEVO PROCESO CIVIL, TRES CONFERENCIAS CHILENAS",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis 15 (2), 359-361, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JOAN PIC\u00d3 I JUNOY. El juez y la prueba. Estudio de la err\u00f3nea recepci\u00f3n del brocardo iudex iudicare debet secundum allegata et probata, non secundum conscientiam y su \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "reVisTA De DerecHo 21 (2), 293-294, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ORALIDAD EN EL MARCO DE LOS CAMBIOS QUE REQUIERE EL SISTEMA PROCESAL CIVIL. SUS EFECTOS EN LA REFORMA A LA JUSTICIA CIVIL CHILENA.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:KbBQZpvPDL4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La audiencia previa y el modelo procesal civil oral que debe buscar Chile: consideraciones en torno a una pieza procesal clave",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista peruana de derecho procesal, 153-185, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIREITO PROCESSUAL COMPARADO",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et Praxis 14 (1), 403-406, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado actual y propuestas en materia de tutela efectiva del credito",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevo proceso civil espa\u00f1ol:: sobre algunas de las m\u00e1s positivas consecuencias de la apuesta por un modelo procesal oral, concentrado y sin intermediarios",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 14 (1), 131-170, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia civil y comercial: una reforma pendiente (BASES PARA EL DISE\u00d1O DE LA REFORMA PROCESAL CIVIL)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et Praxis 13 (1), 497-501, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Il processo civile cileno e la sua necessaria riforma",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rivista di Diritto Processuale, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oralidad y escritura en el nuevo modelo procesal civil espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso civil e ideolog\u00eda un prefacio, una sentencia, dos cartas y quince ensayos Montero Aroca, Juan (Coord.) Ed. Tirant lo Blanch, Valencia, 2006, 438 pp",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ius et Praxis 12 (1), 299-304, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas del proceso civil",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 18 (2), 250-252, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma del recurso de amparo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "LIBROTECNIA\u00ae, 415, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los poderes del juez civil en materia probatoria",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ius et Praxis 11 (1), 319-323, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objeto del proceso y cosa juzgada en el Proceso Civil: De la Oliva Santos, Andr\u00e9s. Ed. Thompson-Civitas, Madrid, 2005",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ius et Praxis 11 (2), 365-367, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tribunal de protecci\u00f3n: algunas ideas cr\u00edticas a partir del modelo espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Derecho Procesal Constitucional, 105-130, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La improcedencia de la prorroga de la competencia en materia laboral",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos cautelados por el recurso de protecci\u00f3n ante la jurisprudencia: 1990-2002",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESE\u00d1A DE\" TEMAS DE DERECHO PROCESAL CONSTITUCIONAL\" DE BORDAL\u00cd S ANDR\u00c9S.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ius et Praxis 9 (1), 573-579, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TEMAS DE DERECHO PROCESAL CONSTITUCIONAL",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ius et Praxis 9 (1), 573-576, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Avances procesales\" y\" La justicia, de frente a la realidad\" de Augusto Morello",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ius et Praxis 9 (2), 297-300, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Caras de la Justicia y el Poder del Estado: An\u00e1lisis comparado del proceso legal DAMASKA, MIRJAN, ED. JUR\u00cdDICA DE CHILE, 2000, 430 P\u00c1GINAS",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ius et Praxis 8 (1), 637-642, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1e de\" Derecho y garant\u00edas, la ley del m\u00e1s d\u00e9bil\" de Luigi Ferrajoli",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Ius et Praxis 7 (2), 517-520, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios formativos en el proyecto de Ley que establece un nuevo codigo procesal penal chileno",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE LA E. CORTE SUPREMA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedimientos policiales en nuevo proceso penal",
                "citation": "Talca Universidad de Talca, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Reforma Procesal Civil en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REPRESENTACIONES SOCIALES EN",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APELACI\u00ccN, DOBLE INSTANCIA Y PROCESO CIVIL ORAL A prop\u00f3sito de la reforma en tr\u00e1mite MOTION TO APPEAL, RIGHT TO HAVING A CONVICTION OR SENTENCE REVIEWED BY A HIGHER COURT AND \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA AUDIENCIA PREVIA AL JUICIO EN EL MODELO PROCESAL CIVIL ESPA\u00d1OL\u2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I. ART\u00cdCULOS DE DOCTRINA VIOLACIONES DE DERECHOS FUNDAMENTALES POR LOS TRIBUNALES DE JUSTICIA: RECURSO DE PROTECCI\u00d3N Y DE AMPARO ESPA\u00d1OL. UN AN\u00c1LISIS COMPARADO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "422LXqIAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}