{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4CIDR50AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sandra Alvear Vega",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4CIDR50AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Gesti\u00f3n en Salud Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 317,
    "citedby5y": 194,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2010": 1,
        "2011": 2,
        "2012": 6,
        "2013": 14,
        "2014": 5,
        "2015": 23,
        "2016": 18,
        "2017": 13,
        "2018": 33,
        "2019": 28,
        "2020": 34,
        "2021": 35,
        "2022": 56,
        "2023": 34,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Costos reales de tratamientos intensivos por paciente y d\u00eda cama",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 141 (2), 202-208, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2436864723437252144",
            "cites_id": [
                "2436864723437252144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio retrospectivo de costos de tratamientos intensivos por paciente y d\u00eda cama",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 138 (5), 558-566, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3440696015198821923,17868429539604601793",
            "cites_id": [
                "3440696015198821923",
                "17868429539604601793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimaci\u00f3n del Costo por Kil\u00f3metro y de los M\u00e1rgenes de una Empresa de Transporte de Carga, para la Industria Agr\u00edcola, Regi\u00f3n del Maule, Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Panorama Socioecon\u00f3mico 24 (32), 48-57, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=714677435883988438",
            "cites_id": [
                "714677435883988438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso directivo en la comunicaci\u00f3n de los estados financieros El caso de dos empresas chilenas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Contadur\u00eda y administraci\u00f3n 59 (3), 261-283, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7364273724789758489",
            "cites_id": [
                "7364273724789758489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Costeo basado en actividades: una metodolog\u00eda de gesti\u00f3n en tratamientos intensivos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 141 (11), 1371-1381, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16481350800242275205",
            "cites_id": [
                "16481350800242275205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El maltrato estructural a personas mayores en Chile y la necesidad de formular un \u00edndice multidimensional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universum (Talca) 32 (2), 163-176, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14550814292924064160",
            "cites_id": [
                "14550814292924064160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n y an\u00e1lisis de costos reales de tratamientos intensivos por paciente y d\u00eda cama",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Rev. chil. med. intensiv, 7-14, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9274834927731581927",
            "cites_id": [
                "9274834927731581927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de sistemas de evaluaci\u00f3n de personal en empresas chilenas, etapa inicial para medir su impacto en la gesti\u00f3n de la empresa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Contadur\u00eda y administraci\u00f3n 66 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8448102174508076189",
            "cites_id": [
                "8448102174508076189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o del APACHE II y SAPS III, en una unidad de cuidados intensivos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 20, 373-377, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4446264391987970218",
            "cites_id": [
                "4446264391987970218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de costos para los productos agr\u00edcolas, basada en las normas internacionales de contabilidad. Una aplicaci\u00f3n en las ciruelas europeas variedad D\u2019Agen",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos de Contabilidad 19 (48), 40-52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14946613070121927532",
            "cites_id": [
                "14946613070121927532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social determinants of malnutrition in Chilean children aged up to five",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "BMC Public Health 22 (1), 44, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1173214928599552598",
            "cites_id": [
                "1173214928599552598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performance evaluation of APACHE II and SAPS III in an intensive care unit",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 20 (3), 373-377, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10586436148279265699",
            "cites_id": [
                "10586436148279265699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Real daily costs of patients admitted to public intensive care units",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista medica de Chile 141 (2), 202-208, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18379687829368706812",
            "cites_id": [
                "18379687829368706812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social determinants of the non-utilization of the supplementary feeding program (PACAM) aimed at older adults\u2019 nutritional support",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (21), 14580, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18236143791090109955",
            "cites_id": [
                "18236143791090109955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores sociales del estado de salud autorreportado de personas mayores, en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (11), 1407-1414, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2629636127150884222",
            "cites_id": [
                "2629636127150884222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinants of non-participation in the complementary food program for elderly people in Chile, results from the CASEN 2015 survey",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE NUTRICION 46 (1), 50-56, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15981043478748167906",
            "cites_id": [
                "15981043478748167906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de no-participaci\u00f3n en el programa de alimentaci\u00f3n complementaria de personas mayores, resultados de la CASEN 2015",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (1), 47-53, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2633112004244589572",
            "cites_id": [
                "2633112004244589572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursive Differences between Users Who Adopt or Not a New IT System: Analyzing the Case of a Group of Lecturers",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of e-Learning & Higher Education 2016, 1-14, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1375326627144693062",
            "cites_id": [
                "1375326627144693062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3.05. IMPACTO DE LA APLICACI\u00d3N NIC 16 Y 29 EN EL PATRIMONIO DE LAS GRANDES CORPORACIONES CHILENAS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9052135430694247128",
            "cites_id": [
                "9052135430694247128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La qualification de l'environnement professionnel dans l'activit\u00e9 des dirigeants: le cas de l'h\u00f4pital de Curic\u00f3 au Chili",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Paris, CNAM, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10472228324157071269",
            "cites_id": [
                "10472228324157071269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social determinants of access to the explicit guarantees health program implemented in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista medica de Chile 150 (1), 70-77, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3355498691299395178",
            "cites_id": [
                "3355498691299395178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes sociales que influyen en el acceso en Chile al Plan GES, seg\u00fan CASEN 2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (1), 70-77, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17984751140144127261",
            "cites_id": [
                "17984751140144127261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of personnel evaluation systems in Chilean companies, initial stage to measure their impact on the management of the company",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Contadur\u00eda y administraci\u00f3n 66 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10318086774418055895",
            "cites_id": [
                "10318086774418055895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors influencing self-reported health in Chilean older people",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista medica de Chile 147 (11), 1407-1414, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17402863181446303665",
            "cites_id": [
                "17402863181446303665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que explican la hospitalizaci\u00f3n prolongada de pacientes adulto de la unidad paciente cr\u00edtico del hospital regional de Talca, durante el a\u00f1o 2017.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7669816529617803971",
            "cites_id": [
                "7669816529617803971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n y an\u00e1lisis de costos reales de tratamientos intensivos por paciente y d\u00eda cama1",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE MEDICINA INTENSIVA 27 (1), 7-14, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17779095288376358955",
            "cites_id": [
                "17779095288376358955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social determinants of serum 25-hydroxyvitamin D concentrations deficiency in older Chilean people",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Scientific Reports 13 (1), 18355, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social determinants of the non-use of the explicit health guarantees plan (the GES plan)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "BMC Health Services Research 23 (1), 1129, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes sociales y proyecci\u00f3n laboral profesionales universitarios en gesti\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 28 (101), 47-60, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El gasto en salud p\u00fablica en Chile: relaci\u00f3n con los principales indicadores de efectividad: 2013-2022",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anais do Congresso Brasileiro de Custos-ABC, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Determinants of Malnutrition in Chilean Children Aged Under Five",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la capacidad funcional, seg\u00fan \u00edndice de Barthel, de las personas mayores hospitalizadas en el servicio de medicina del hospital regional de Talca",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Costos asociados a diarrea por Clostridium difficile en el servicio de medicina, Hospital Regional de Talca, a\u00f1o 2017",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimizaci\u00f3n de la planificaci\u00f3n de men\u00fas semanales para el r\u00e9gimen liviano de una central de alimentaci\u00f3n en un hospital de mediana complejidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la calidad de la atenci\u00f3n en usuarios del pensionado general del hospital de Linares",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto costo\u2013ambiental en la implementaci\u00f3n de un sistema de conducci\u00f3n de la vid con polines de madera o perfiles de metal. El caso de un vi\u00f1edo de la regi\u00f3n del Maule.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista del Instituto Internacional de Costos, 77-91, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cost methodology for agricultural products, based on international accounting standards. An application in European plums kind D\u2019Agen",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos de Contabilidad 19 (48), 40-52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PLANNING OF EVALUATION SYSTEM OF PERFORMANCE OF HUMAN RESOURCES. THE CASE OF CHILEAN COMPANIES",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA ENIAC PESQUISA 7 (2), 161-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un cuadro de mando integral. Una aplicaci\u00f3n en una empresa del sector de la energ\u00eda solar y eficiencia energ\u00e9tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta plan de implementaci\u00f3n de toma de muestras y \u00e1rea bioqu\u00edmica cl\u00ednica de un laboratorio cl\u00ednico docente asistencial para la Universidad de Talca",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores determinantes del resultado econ\u00f3mico de un grupo de empresas chilenas, a partir del modelo de control de gesti\u00f3n implementado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del impacto econ\u00f3mico y ambiental, del reemplazo de polines de madera por perfiles de metal, en un vi\u00f1edo de la regi\u00f3n del Maule",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis y proyecci\u00f3n de las compras de insulina del Hospital Curic\u00f3",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Letalidad en las Unidades de Cuidados Intensivos, determinantes sociales y econ\u00f3micas.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Convenci\u00f3n Salud 2015, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis financiero de la implementaci\u00f3n de la Ley n\u00ba 19.886 en el hospital de Parral",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The managerial discourse in the communication of financial statements: The case of two chilean companies",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Contadur\u00eda y administraci\u00f3n 59 (3), 261-283, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La qualification des dirigeants de sant\u00e9: Une activit\u00e9 professionnelle qui est encore tr\u00e8s peu connue en gestion",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Innovar 23 (50), 67-78, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rating of health leaders: professional activity still little known in management",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Innovar 23 (50), 67-78, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualifica\u00e7\u00e3o dos dirigentes da sa\u00fade: uma atividade profissional ainda muito pouco conhecida na gest\u00e3o",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Innovar 23 (50), 67-78, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio retrospectivo de costo para UCP del Hospital Base de Linares",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil epidemiol\u00f3gico de los pacientes diab\u00e9ticos tipo 2. El caso del Cesfam Oscar Bonilla de la comuna de Linares.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Ciencias Empresariales, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio retrospectivo del costo real por traslado SAMU en la regi\u00f3n del Maule",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Ciencias Empresariales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informacion Medioambiental en la Contabilidad. Analisis Empirico de Empresas con Mayor Presencia Bursatil en la Bolsa de Comercio de Santiago.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Departamento de Inform\u00e1tica de Gesti\u00f3n., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diseno de un cuadro de mando integral como herramienta de control de gestion en el Departamento de Mantencion Agricola de Vina San Pedro",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Ingenieria Civil Industrial, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centro de responsabilidad y estructura para la aplicacion del sistema ABC en la Clinica Hospital Regional Talca",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela Contador Publico y Auditor, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Precios de transferencia internacionales.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela Contador Publico y Auditor, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un sistema de informaci\u00f3n de apoyo al control de costos para una empresa de transporte de carga",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Administraci\u00f3n, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calculo del costo total de calidad en una empresa regional certificada con la norma ISO 9002 sobre Aseguramiento de la Calidad",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Administracion., 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medicion de la generacion de valor de una empresa regional, utilizando el modelo EVA",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Administracion., 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discourse Analysis on success and failure during the adoption of an Educational Information System",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXIX CONGRESO CHILENO DE MEDICINA INTENSIVA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alvear Vega, Sandra; Canteros Gatica, Jorge. Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4CIDR50AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}