{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4n8d9eQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Susana Amigo V\u00e1squez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4n8d9eQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Docente Imagenolog\u00eda, Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Imagenolog\u00eda",
        "Radiolog\u00eda",
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 6,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 1,
        "2021": 1,
        "2022": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiste bucal mandibular infectado bilateral en segundos molares permanentes: reporte de un caso.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Av Odontoestomatol 34 (1), 19 - 24, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4n8d9eQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6686707390863450605",
            "cites_id": [
                "6686707390863450605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiste bucal mandibular infectado: reporte de casos y revisi\u00f3n de la literatura.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anu Soc Radiol Oral M\u00e1xilo Facial de Chile 19, 17 - 21, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4n8d9eQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12794813921973626946",
            "cites_id": [
                "12794813921973626946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Granuloma central a c\u00e9lulas gigantes agresivo, de presentaci\u00f3n at\u00edpica: reporte de un caso.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Av Odontoestomatol 37 (4), 183 - 185, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4n8d9eQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4909927144310617437",
            "cites_id": [
                "4909927144310617437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiste odontog\u00e9nico calcificante. An\u00e1lisis de caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e imagenol\u00f3gicas en reportes de casos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Avances en Odontoestomatolog\u00eda 39 (6), 230-237, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4n8d9eQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiste odontog\u00e9nico calcificante. An\u00e1lisis de caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e imagenol\u00f3gicas en reporte de casos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Av Odontoestomatol 39 (6), 230 - 237, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4n8d9eQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiste bucal mandibular infectado. Reporte de caso y revisi\u00f3n de literatura.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anu Soc Radiol Oral M\u00e1xilo Facial de Chile 25, 52 - 55, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4n8d9eQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiste paradental: diagn\u00f3stico de un caso complejo con triplicaci\u00f3n del canal mandibular.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anu Soc Radiol Oral M\u00e1xilo Facial de Chile 24, 47 - 50, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4n8d9eQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cl\u00ednica, imagenolog\u00eda y tratamiento del quiste bucal mandibular infectado. An\u00e1lisis de reportes de casos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anu Soc Radiol Oral M\u00e1xilo Facial de Chile 24, 54 - 59, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4n8d9eQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicacion de metodo de grave y brown para determinar maduracion esqueletal en radiografia de mano y muneca a pacientes del Centro de Clinicas Odontologicas de la Universidad \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontologia., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4n8d9eQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de la evaluaci\u00f3n cl\u00ednica e imagenol\u00f3gica en el diagn\u00f3stico de la displasia cemento-\u00f3sea focal. Reporte de un caso con seguimiento a 25 meses.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4n8d9eQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}