{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5U2rcfEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Leidy Y. Garc\u00eda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=5U2rcfEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Associate Professor, Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Applied Economics",
        "Economics of Education",
        "Health Economics",
        "Environmental Economics"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 1435,
    "citedby5y": 1107,
    "hindex": 19,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 33,
    "i10index5y": 23,
    "cites_per_year": {
        "2005": 4,
        "2006": 5,
        "2007": 4,
        "2008": 5,
        "2009": 4,
        "2010": 8,
        "2011": 14,
        "2012": 19,
        "2013": 37,
        "2014": 29,
        "2015": 40,
        "2016": 52,
        "2017": 47,
        "2018": 43,
        "2019": 55,
        "2020": 69,
        "2021": 204,
        "2022": 368,
        "2023": 305,
        "2024": 95
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PGpkBV0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Arcadio A. Cerda",
            "affiliation": "Associate Professor of Economics, Universidad de Talca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hesitation and refusal factors in individuals' decision-making processes regarding a coronavirus disease 2019 vaccination",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in public health 9, 626852, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:2mikiJ1VBVsC",
            "num_citations": 163,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16015865136453409847",
            "cites_id": [
                "16015865136453409847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contingent assessment of the COVID-19 vaccine",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Vaccine 38 (34), 5424-5429, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:4WewbtJKmRkC",
            "num_citations": 159,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13436695653518987419",
            "cites_id": [
                "13436695653518987419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Willingness to pay for a COVID-19 vaccine",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Applied health economics and health policy 19, 343-351, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:_u2aKJ9e-CoC",
            "num_citations": 111,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12858177506243780452",
            "cites_id": [
                "12858177506243780452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors explaining the fear of being infected with COVID\u201019",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Health Expectations 25 (2), 506-512, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:Np1obAXpBq8C",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14639315223266802147",
            "cites_id": [
                "14639315223266802147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Global South political economy of health financing and spending landscape\u2013history and presence",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of medical economics 24 (sup1), 25-33, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:OkrdTXRNpVkC",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5328951505305826497",
            "cites_id": [
                "5328951505305826497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumer preferences and willingness to pay for organic apples",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciencia e investigaci\u00f3n agraria 39 (1), 47-59, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16299979672199235339",
            "cites_id": [
                "16299979672199235339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n a pagar por un mejoramiento en la calidad ambiental en el Gran Santiago, Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Lecturas de Econom\u00eda, 143-160, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7205615905568898788",
            "cites_id": [
                "7205615905568898788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceptance of a COVID-19 vaccine: a multifactorial consideration",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Vaccine 38 (48), 7587, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:pZ2CosqRuhkC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18418578690834769455",
            "cites_id": [
                "18418578690834769455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Healthcare system development in the Middle East and North Africa region: challenges, endeavors and prospective opportunities",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in public health 10, 1045739, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:nnITTVbzT6kC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11757427154957318258",
            "cites_id": [
                "11757427154957318258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainability challenge of Eastern Europe\u2014historical legacy, belt and road initiative, population aging and migration",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (19), 11038, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:qwOXE0mbtu4C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8785110222279638190",
            "cites_id": [
                "8785110222279638190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n econ\u00f3mica del ambiente",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Obtenido de https://www. cepal. org/ilpes/noticias/paginas/8/35988 \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:P-MJmu9ZMwQC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15694107296288043257",
            "cites_id": [
                "15694107296288043257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de la competitividad de las exportaciones de vino chileno",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Panorama Socioecon\u00f3mico 26 (37), 172-181, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6728304360736344772",
            "cites_id": [
                "6728304360736344772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de endeudamiento y sobre endeudamiento de los hogares en chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Documento de trabajo 703, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2993755944479846806",
            "cites_id": [
                "2993755944479846806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil y conducta ambiental de los estudiantes de la Universidad de Talca, Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Panorama Socioecon\u00f3mico 25 (35), 148-159, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8268077230727796572",
            "cites_id": [
                "8268077230727796572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the selection of efficient arithmetic additive test pattern generators [logic test]",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "The Eighth IEEE European Test Workshop, 2003. Proceedings., 9-14, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:YanO1q2l3soC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6100272472962508278",
            "cites_id": [
                "6100272472962508278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n a pagar para mejorar la calidad del aire en Talca, Chile: comparaci\u00f3n entre usuarios y no usuarios de chimeneas a le\u00f1a",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Lecturas de Econom\u00eda, 195-211, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7804377481879078727,9637098281706857199",
            "cites_id": [
                "7804377481879078727",
                "9637098281706857199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferencias y disposici\u00f3n a pagar por vinos ecol\u00f3gicos de parte de los consumidores de la Regi\u00f3n del Maule, Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Panorama socioecon\u00f3mico 28 (40), 60-70, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13118767330831021767",
            "cites_id": [
                "13118767330831021767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n a pagar por la mejora del servicio de recolecci\u00f3n de los residuos s\u00f3lidos domiciliaros en la ciudad de Talca",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Panorama socioecon\u00f3mico 27 (38), 68-78, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13819746537975892006",
            "cites_id": [
                "13819746537975892006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de la competitividad de las exportaciones de uva de mesa chilena, 1984-2004",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Panorama socioecon\u00f3mico 29 (42), 62-72, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11695935992390824397",
            "cites_id": [
                "11695935992390824397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoso entre iguales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Lima: UNMSM, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:C-SEpTPhZ1wC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7270304649821032953",
            "cites_id": [
                "7270304649821032953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-cultural connections and ruptures: social roles of older adults in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Population Ageing 9, 263-280, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1080806299757756062",
            "cites_id": [
                "1080806299757756062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones sobre convivencia escolar y bullying en una instituci\u00f3n educativa de Bogot\u00e1. Cultura. Educaci\u00f3n y Sociedad 9 (1), 45-58",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:4pF9x-cDGsoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10357254908376778838",
            "cites_id": [
                "10357254908376778838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of visual information on willingness to pay for a recreational site improvement in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Innovar 24 (53), 141-148, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6915138525242527025",
            "cites_id": [
                "6915138525242527025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferencias y disposici\u00f3n a pagar por uva de mesa org\u00e1nica en la regi\u00f3n del Maule, Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Brasileira de Fruticultura 33, 784-790, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9431950358278125469",
            "cites_id": [
                "9431950358278125469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bullying o acoso escolar",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista digital: Innovaci\u00f3n y experiencias educativas.[en l\u00ednea] N\u00ba 27, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:x8G803Bi31IC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7179387611286376192",
            "cites_id": [
                "7179387611286376192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parents willingness to pay for a human papillomavirus vaccine to protect their adolescent daughters. Maule Region, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Salud publica de Mexico 56 (1), 48-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15618522833816806381",
            "cites_id": [
                "15618522833816806381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of the healthcare system of Chile and Brazil: strengths, inefficiencies, and expenditures",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cost Effectiveness and Resource Allocation 20 (1), 71, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:1pC5hbHeJ6IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9415513973667379222",
            "cites_id": [
                "9415513973667379222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto migratorio en la asistencia escolar en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 45 (2), 47-59, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:l7iSsH4_Im4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16450435422707248190",
            "cites_id": [
                "16450435422707248190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que incidieron en el emprendimiento rural en Extremadura (Espa\u00f1a) durante el per\u00edodo 2003-2012",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Lebret, 111-132, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:peNFRSk4lDYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7773713414287597745",
            "cites_id": [
                "7773713414287597745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferencias y disposici\u00f3n a pagar por manzanas org\u00e1nicas en la Regi\u00f3n Metropolitana de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12967296907677474072",
            "cites_id": [
                "12967296907677474072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hesitation and refusal factors in individuals\u2019 decision\u2011making processes regarding a coronavirus disease 2019 vaccination. Front Public Health. 2021; 9: 626852",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:2TuIPqOg0e0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14142680891026469020",
            "cites_id": [
                "14142680891026469020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contaminaci\u00f3n del aire en la Florida (Talca, Chile): Beneficios econ\u00f3micos en salud por la reducci\u00f3n de los niveles PM10",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 138 (11), 1395-1402, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15765830157037610695",
            "cites_id": [
                "15765830157037610695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of physical activities and self-esteem on school performance: A probabilistic analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cogent Education 8 (1), 1936370, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:0iM-huCvmk0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10254883372423871546",
            "cites_id": [
                "10254883372423871546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Qualitative Analysis of Teachers\u2019 Perception of Classroom Pedagogical Accompaniment Program",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Education 7, 682024, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:uQdrZ3qaPmcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17093183673822183920",
            "cites_id": [
                "17093183673822183920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporate social responsibility and social network analysis: unionized workers\u2019 perceptions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (7), 4320, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:PPrs6GlykQcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=927370019995480617",
            "cites_id": [
                "927370019995480617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de la calidad docente: Programa de Asignaci\u00f3n de Excelencia Pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Innovar 21 (39), 7-22, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7425949469968257753",
            "cites_id": [
                "7425949469968257753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improving the efficiency of arithmetic bist by combining targeted and general purpose patterns",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Des. Circuits Integr. Syst.(DCIS), Bordeaux, France, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:w_ORaKkuc5QC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16175454184046906888",
            "cites_id": [
                "16175454184046906888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Authors\u2019 reply to Sprengholz and Betsch:\u201cWillingness to pay for a COVID-19 vaccine\u201d",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Applied Health Economics and Health Policy 19 (4), 623-624, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:n8FNryW2AHIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5177794736070986648",
            "cites_id": [
                "5177794736070986648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Willingness to pay for human papillomavirus vaccine in Metropolitan Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista medica de Chile 141 (2), 167-172, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10942302122796697381",
            "cites_id": [
                "10942302122796697381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n econ\u00f3mica de un mejoramiento en la calidad del aire en Rancagua, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Interamericana de Ambiente y Turismo-RIAT 9 (2), 108-119, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11838225154974973837",
            "cites_id": [
                "11838225154974973837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n econ\u00f3mica del municipio de Rionegro, Antioquia, 2004-2006",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Medell\u00edn: Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, Grupo de Macroeconom\u00eda Aplicada \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:h-xndbdg2koC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10188290118639966127",
            "cites_id": [
                "10188290118639966127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lissajous based mixed-signal testing for N-observable signals",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "2006 IEEE Design and Diagnostics of Electronic Circuits and systems, 123-128, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:MDQ-9Oe3GGUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14844187094131599008",
            "cites_id": [
                "14844187094131599008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BIST technique by equally spaced test vector sequences",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "22nd IEEE VLSI Test Symposium, 2004. Proceedings., 206-211, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:9fRKRCJz75UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8140937072671521141",
            "cites_id": [
                "8140937072671521141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Society\u2019s willingness to pay for certified dry firewood energy in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Energy Research 9, 676654, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:DrOLxFoABAwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6139890872605426823",
            "cites_id": [
                "6139890872605426823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinants of the competitiveness of Chilean wine exports",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Panorama Socioeconomico 26 (37), 172-181, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17704966078683100597",
            "cites_id": [
                "17704966078683100597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arithmetic test pattern generation: A bit level formulation of the optimization problem",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Des. Circuits Integr. Syst.(DCIS), Lisbon, Portugal, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:5N-NJrZHaHcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6427883092796397841",
            "cites_id": [
                "6427883092796397841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Willingness to pay for a COVID-19 vaccine high in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PharmacoEcon Outcomes News 858 (1), 35, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:0kLwNjf3oFwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11241390250081947364",
            "cites_id": [
                "11241390250081947364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferences and willingness to pay for organic pears among highincome people in the Metropolitan Region of Santiago, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4980906091539855966",
            "cites_id": [
                "4980906091539855966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terremoto 8.8: impacto en el desempe\u00f1o acad\u00e9mico de los alumnos de educaci\u00f3n b\u00e1sica en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Innovar 22 (43), 93-104, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10429157058544329125",
            "cites_id": [
                "10429157058544329125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas e innovaci\u00f3n en el contexto colombiano",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Perfiles Libertadores (7). Bogot\u00e1: Instituci\u00f3n Universitaria Los Libertadores, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:m44aUaJR3ikC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=948443031539548515",
            "cites_id": [
                "948443031539548515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento que tienen los maestros del nivel elemental sobre el \u2018bullying\u2019o acoso escolar y sus consecuencias en el rendimiento acad\u00e9mico de los estudiantes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Tesis de maestr\u00eda in\u00e9dita). Universidad Interamericana, Arecibo, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:0klj8wIChNAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15653497693126886158",
            "cites_id": [
                "15653497693126886158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad, Inclusion Social y Valores. Un acercamiento cualitativo desde la mirada de los proyectos educativos escolares",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Fronteiras: Journal of Social, Technological and Environmental Science 6 (4 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:PuYkdpj8xa4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12601709548845342557,15992886070590459570",
            "cites_id": [
                "12601709548845342557",
                "15992886070590459570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n a pagar por vacunas contra el virus papiloma humano en la Regi\u00f3n Metropolitana de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 141 (2), 167-172, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8114934326110724711",
            "cites_id": [
                "8114934326110724711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hypothetical health and economic benefits associated with a reduction in air pollution in a Chilean city (Talca)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Medica de Chile 138 (11), 1395-1402, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16138632003013655647",
            "cites_id": [
                "16138632003013655647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dynamics of global remittances: A graph-based analysis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mathematical Social Sciences 87, 64-71, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:kUhpeDhEZMUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17944156207968755459",
            "cites_id": [
                "17944156207968755459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n de los padres a pagar por una vacuna contra el virus del papiloma humano para sus hijas adolescentes: regi\u00f3n del Maule, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico 56, 48-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16960213946879443443",
            "cites_id": [
                "16960213946879443443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables sociodemogr\u00e1ficas asociadas con la valoraci\u00f3n de las indicaciones geogr\u00e1ficas como herramienta de diferenciaci\u00f3n de la producci\u00f3n agroalimentaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Lebret, 99-113, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:Gs1AF5H0x94C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4867169444902258293",
            "cites_id": [
                "4867169444902258293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas biomec\u00e1nicas de la t\u00e9cnica en estilo crol de nataci\u00f3n en personas con amputaci\u00f3n unilateral de miembro inferior",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad del Rosario, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:tBp-nognM3UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7516917378413814850",
            "cites_id": [
                "7516917378413814850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Willingness to pay for an improvement in the environmental quality in the Great Santiago, Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Lecturas de Econom\u00eda, 143-160, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16741054808508385427",
            "cites_id": [
                "16741054808508385427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades de Procesamiento Auditivo Central en relaci\u00f3n al proceso de producci\u00f3n escrita de un grupo de ni\u00f1os escolarizados",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Santiago de Cali, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:z-B63o8J19IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=74917723134243405",
            "cites_id": [
                "74917723134243405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la Huella de Carbono en la Industria Vitivin\u00edcola Chilena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "RIAT: Revista Interamericana de Medioambiente y Turismo 6 (6), 5-6, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:pe4chHNxNLUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4810221787614055310",
            "cites_id": [
                "4810221787614055310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Population ageing and sustainability of healthcare financing in China",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cost Effectiveness and Resource Allocation 21 (1), 97, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:3wLP7v6BnpwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4880729472253804795",
            "cites_id": [
                "4880729472253804795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Willingness to pay and consumer preferences for organic lettuce (Lactuca sativa L.)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rev. La Fac. Agron. La Univ. Del Zulia 38, 1087-1107, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:lL5f5cZgq8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8216308345217636299",
            "cites_id": [
                "8216308345217636299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainability Challenge of Eastern Europe\u2014Historical Legacy, Belt and Road Initiative, Population Aging and Migration. Sustainability 2021, 13, 11038",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "s Note: MDPI stays neutral with regard to jurisdictional claims in published \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:gxb_f1p9zx4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14788867799979528369",
            "cites_id": [
                "14788867799979528369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de percepci\u00f3n y comportamiento ambiental de los usuarios de le\u00f1a para calefacci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (15), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:MvIMIWP2nqIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14990002285468560647",
            "cites_id": [
                "14990002285468560647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of the skills-based training model on the perceived quality of service and student loyalty in higher education",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (09), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:BKYZGPsuSFYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18109082686827397699",
            "cites_id": [
                "18109082686827397699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n de migrantes en Chile: una Mirada desde la Caracterizaci\u00f3n Socioecon\u00f3mica de los Hogares",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Experiencias de Investigaci\u00f3n en Ciencias Administrativas y Econ\u00f3micas en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:1l3MdapXzAoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11089086235384515760",
            "cites_id": [
                "11089086235384515760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferencias y disposici\u00f3n a pagar por peras org\u00e1nicas, en la Regi\u00f3n Metropolitana de Santiago, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencia e investigaci\u00f3n agraria 42 (2), 181-189, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=632572581769152355",
            "cites_id": [
                "632572581769152355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumer preferences and willingness to pay for organic apples in Santiago Metropolitan Region, Chile.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4178885650863316568",
            "cites_id": [
                "4178885650863316568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas biomec\u00e1nicas de la t\u00e9cnica en estilo crol de nataci\u00f3n en personas con amputaci\u00f3n unilateral de miembro inferior",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:wTekDMGr9GkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9851275538029027948",
            "cites_id": [
                "9851275538029027948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinants of Teacher Quality: Pedagogical Excellence Accreditation Program",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Innovar 21 (39), 7-22, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2264779344735775802",
            "cites_id": [
                "2264779344735775802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huella de Carbono en la Industria Vitivin\u00edcola Chilena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Interamericana de Ambiente y Turismo-RIAT 6 (1), 9-27, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2508363565308868103",
            "cites_id": [
                "2508363565308868103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electricity Generation under the Climate Change Situation in Latin America: Trends and Challenges",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Energy Economics and Policy 14 (2), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:pcWPcJyQGiUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Machine learning model for predicting primary school scores based on spatial, socio demographic and school\u2013related information",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "INTERCIENCIA 49 (1), 60-67, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:gYnLYBw1zZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de aprendizaje autom\u00e1tico para la predicci\u00f3n de los resultados de la escuela primaria basados en la informaci\u00f3n espacial, sociodemogr\u00e1fica y relacionada con la escuela",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Interciencia: Revista de ciencia y tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica 49 (1), 60-67, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:KEtq3P1Vf8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban tourism, poverty, and crime",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Talca. Facultad de Econom\u00eda y Negocios., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:6LV2YwJzdtgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo urbano, pobreza y delincuencia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista interamericana de ambiente y turismo 19 (1), 1-1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:fc7zyzPI2QAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pandemic, tourism, and research",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Interamericana de Ambiente y Turismo-RIAT 17 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:KYgttONoxcsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pandemia, turismo e investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista interamericana de ambiente y turismo 17 (1), 1-1, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:2u1QkWOsl3MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determiners of academic performance of Chilean university students in business and economics",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (16), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:mu2_AnMl8iYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determining Pareto Efficiency in Found Allocation Problems: an Ap-proach Based on Coloured-edge Chain Graphs",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:uGrg30pLAbkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del modelo de formaci\u00f3n por competencias en la calidad de servicios percibida y en la lealtad de los estudiantes por una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:0qX8s2k1IRwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes del rendimiento acad\u00e9mico de estudiantes universitarios en Econom\u00eda y Negocios, 2013-2016",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:bFuYayV9R1gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis experimental del Programa de Acompa\u00f1amiento al Aula",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:k6nH7jlkaTkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cualitativo de las percepciones de las mujeres Escolme sobre su campo laboral en Medell\u00edn",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista CIES Escolme 3 (01), 2-9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:Qh5Z_vBjo80C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela un lugar de puntos de vista multicultural: Locales, nacionales y globales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:dT4-KZ621vcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de servicio en el sector turistico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Interamericana de Ambiente y Turismo-RIAT 10 (1), 1, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:PcT55Ow6fAIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les effets de l'information visuelle sur la disposition \u00e0 payer pour l'am\u00e9lioration d'un centre de loisir au Chili",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Innovar 24 (53), 141-148, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:INdAjOZKYREC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Os efeitos da informa\u00e7\u00e3o visual sobre a disposi\u00e7\u00e3o a pagar pela melhora de um local para o lazer no Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Innovar 24 (53), 141-148, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:qQc65DSaYXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of visual information on willingness to pay for a recreational site improvement in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:WTSGYGHz1bkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del Tourismo/Impact of Tourism",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Interamericana de Ambiente y Turismo-RIAT 9 (1), 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:FKYJxdYMdFIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferencias y disposici\u00f3n a pagar por manzanas org\u00e1nicas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciencia e investigaci\u00f3n agraria 39 (1), 47-59, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tremblement de terre 8.8: impact sur la performance acad\u00e9mique des \u00e9l\u00e8ves de l'enseignement primaire au Chili",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Innovar 22 (43), 93-104, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:CB6W3GmKGOEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y docencia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Covered by the Social Sciences Citation Index\u00ae 22 (43), 93, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "8.8 Earthquake: impact on academic performance of basic education students in Chile/Terremoto 8.8: impacto en el desempeno academico de los alumnos de educacion basica en Chile \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Innovar 22 (43), 93-105, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la contaminaci\u00f3n por PM10 en las consultas m\u00e9dicas por niveles etarios en Talca",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Interamericana de Ambiente y Turismo-RIAT 5 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferences and Willingness to pay for table grapes in the region of Maule, Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Brasileira de Fruticultura 33 (3), 784-790, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:Ui_nyea79ooC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00e9terminants de la qualit\u00e9 d'enseignement: Programme d'Attribution d'Excellence P\u00e9dagogique",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Innovar 21 (39), 7-22, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:qt-6tCTBDsQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinants of teacher quality: Pedagogical excellence accreditation program [Determinantes de la calidad docente: Programa de asignaci\u00f3n de excelencia pedag\u00f3gica]",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:KPAPMsW7zc0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Une comparaison de la disposition \u00e0 payer pour les utilisateurs et les non utilisateurs de chemin\u00e9es pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l'air dans la ville de Talca, Chili",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Lecturas de Econom\u00eda, 195-211, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:S0RksyIsHSIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluacion economica y financiera para la creacion de una comercializadora de productos pesqueros para la caleta Duao, Region Maule",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Ingenieria Comercial, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:HevVnK7dagcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Comparativo de la Eficiencia T\u00e9cnica en los Hospitales P\u00fablicos de la Regi\u00f3n del Maule, Chile, 1999-2004",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Panorama Socioecon\u00f3mico 27 (39), 168-174, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disponibilit\u00e9 \u00e0 payer pour une am\u00e9lioration dans la qualit\u00e9 de l'air dans le Grand Santiago du Chili",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Lecturas de Econom\u00eda, 143-160, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:yeKNu01O_4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de la conducta ambiental de los alumnos de la Universidad de Talca",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Panorama Socioecon\u00f3mico, 148-159, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:ve7iT2ZEuL4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pobreza en el capitalismo: Una mirada desde el ingreso. Colombia, Brasil, Estados Unidos y El Reino Unido, 1980-2000",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Oikos, 37-56, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las metodolog\u00edas para el an\u00e1lisis comercial de la avena para consumo humano. Informe final. Consultor\u00eda ODEPA.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:S_Qw7xXuMuIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENEFA Proceedings-Derechos de Autor Reservados-ENEFA Proceedings",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:fixghrsIJ_wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "gesti\u00f3n y educaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:xEMdJR0kL_sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n a pagar por un mejoramiento en la calidad ambiental en el Gran Santiago, Chile Disponibilit\u00e9 \u00e0 payer pour une am\u00e9lioration dans la qualit\u00e9 de l'air dans le Grand \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:qOpkhvVCMvUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de la Competitividad de las Exportaciones de Uva de Mesa Chilena, 1984-2004 Determinants of Competitiveness of Exports of Chilean Table Grapes, 1984-2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5U2rcfEAAAAJ:Cy13deThEpcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}