{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5Y-epfkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gonzalo Aguilar Cavallo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=5Y-epfkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "derechos humanos",
        "derechos ind\u00edgenas",
        "derechos sociales",
        "derecho ambiental",
        "derecho internacional"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 1642,
    "citedby5y": 996,
    "hindex": 19,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 37,
    "i10index5y": 22,
    "cites_per_year": {
        "2007": 6,
        "2008": 4,
        "2009": 5,
        "2010": 33,
        "2011": 26,
        "2012": 36,
        "2013": 31,
        "2014": 61,
        "2015": 100,
        "2016": 78,
        "2017": 97,
        "2018": 139,
        "2019": 166,
        "2020": 162,
        "2021": 237,
        "2022": 228,
        "2023": 158,
        "2024": 41
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio del inter\u00e9s superior del ni\u00f1o y la Corte Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios constitucionales 6 (1), 223-247, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 451,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6143787225350411262",
            "cites_id": [
                "6143787225350411262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos fundamentales-derechos humanos.\u00bf Una distinci\u00f3n v\u00e1lida en el siglo XXI?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 43 (127), 15-71, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 126,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10325753427195720757",
            "cites_id": [
                "10325753427195720757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control de convencionalidad: an\u00e1lisis en derecho comparado",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Direito GV 9, 721-754, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8942980847570478235",
            "cites_id": [
                "8942980847570478235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aspiraci\u00f3n ind\u00edgena a la propia identidad",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universum (Talca) 21 (1), 106-119, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15427011421949035235",
            "cites_id": [
                "15427011421949035235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edmenes internacionales y la imprescriptibilidad de la acci\u00f3n penal y civil: referencia al caso chileno",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et praxis 14 (2), 147-207, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9046724833614746561",
            "cites_id": [
                "9046724833614746561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio favor persona en el derecho internacional y en el derecho interno como regla de interpretaci\u00f3n y de preferencia normativa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico 84, 13-43, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12646785762488927447",
            "cites_id": [
                "12646785762488927447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto horizontal de los derechos humanos y su reconocimiento expreso en las relaciones laborales en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et Praxis 13 (1), 205-243, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1850728441523992278",
            "cites_id": [
                "1850728441523992278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios de interpretaci\u00f3n de los derechos fundamentales a la luz de la jurisprudencia chilena e internacional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 49 (146), 13-59, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18009633328715162576",
            "cites_id": [
                "18009633328715162576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El t\u00edtulo ind\u00edgena y su aplicabilidad en el Derecho chileno",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ius et Praxis 11 (1), 269-295, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18121419234599087156",
            "cites_id": [
                "18121419234599087156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitucionalismo global, control de convencionalidad y el derecho a huelga en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anuario Colombiano de Derecho Internacional 9, 113-166, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16651480886283338900",
            "cites_id": [
                "16651480886283338900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Corte Suprema y la aplicaci\u00f3n del Derecho Internacional: un proceso esperanzador",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios constitucionales 7 (1), 91-136, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13983387154870743766",
            "cites_id": [
                "13983387154870743766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reconocimiento jurisprudencial de la tortura y de la desaparici\u00f3n forzada de personas como normas imperativas de derecho internacional p\u00fablico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ius et Praxis 12 (1), 117-154, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6869431239462615451",
            "cites_id": [
                "6869431239462615451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control de convencionalidad en la era del constitucionalismo de los derechos: comentario a la sentencia de la Corte Suprema de Chile en el caso denominado episodio Rudy \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios constitucionales 10 (2), 717-750, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6161676486090377492",
            "cites_id": [
                "6161676486090377492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control de convencionalidad: Ius Constitutionale Commune y di\u00e1logo judicial multinivel Latinoamericano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14450344041421978536",
            "cites_id": [
                "14450344041421978536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las deficiencias de la f\u00f3rmula\" derecho a vivir en un medio ambiente libre de contaminaci\u00f3n\" en la constituci\u00f3n chilena y algunas propuestas para su revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios constitucionales 14 (2), 365-416, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7278786227969202990",
            "cites_id": [
                "7278786227969202990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La internacionalizaci\u00f3n del derecho constitucional",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios Constitucionales 5 (1), 223-281, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11846839729089287281",
            "cites_id": [
                "11846839729089287281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencia de un derecho constitucional com\u00fan en materia de pueblos ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "La Justicia Constitucional y su internacionalizaci\u00f3n. Hacia un Ius \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8129428181727499863",
            "cites_id": [
                "8129428181727499863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cAfinando las cuerdas\u201d de la especial articulaci\u00f3n entre el Derecho Internacional de los Derechos Humanos y el Derecho Interno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Constitucionales 11 (1), 633-654, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11966062315973889938",
            "cites_id": [
                "11966062315973889938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Surgimiento de un derecho constitucional com\u00fan en Am\u00e9rica?(Parte II)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 51-83, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16652400346607430211,7708404870491707932,9450569557808537886",
            "cites_id": [
                "16652400346607430211",
                "7708404870491707932",
                "9450569557808537886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las fuentes y el alcance del derecho al desarrollo y su indivisibilidad con el derecho a vivir en un medio ambiente libre de contaminaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ius et Praxis 23 (1), 465-508, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9777920587524837325",
            "cites_id": [
                "9777920587524837325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El di\u00e1logo judicial multinivel",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Di\u00e1logo entre cortes, 149, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12043010184425326231",
            "cites_id": [
                "12043010184425326231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contenido y los alcances contempor\u00e1neos del derecho al acceso a la participaci\u00f3n ambiental",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius et Praxis 26 (2), 78-103, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9242059090792880472",
            "cites_id": [
                "9242059090792880472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia constitucional y modelos de reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Editorial Porr\u00faa, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4471064302128571833",
            "cites_id": [
                "4471064302128571833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conhecimentos ecol\u00f3gicos ind\u00edgenas e recursos naturais: a descoloniza\u00e7\u00e3o inacabada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudos avan\u00e7ados 32, 373-390, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15283906449850265036",
            "cites_id": [
                "15283906449850265036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The human right to water and sanitation: From political commitments to customary rule",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pace Int'l L. Rev. Online Companion, iv, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1394206630307212137",
            "cites_id": [
                "1394206630307212137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principio de solidaridad y derecho privado: comentario a una sentencia del Tribunal Constitucional",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et Praxis 14 (2), 593-610, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1945609492201499465",
            "cites_id": [
                "1945609492201499465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pascua Lama, Human Rights, and Indigenous Peoples: A Chilean Case through the Lends of International Law",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Goettingen J. Int'l L. 5, 215, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2590410629080504085",
            "cites_id": [
                "2590410629080504085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equidad, inclusi\u00f3n social y democracia: una respuesta cr\u00edtica a los argumentos en contra del activismo judicial",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios constitucionales 13 (1), 373-398, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1112414843550116957",
            "cites_id": [
                "1112414843550116957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El defensor del pueblo latinoamericano como instituci\u00f3n independiente de promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de los derechos humanos:: referencia especial a la situaci\u00f3n actual en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 15 (2), 21-66, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4384833428944962629",
            "cites_id": [
                "4384833428944962629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos humanos como l\u00edmites a la democracia a la luz de la jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista da AJURIS\u2013Porto Alegre 43 (141), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11407681703302725755",
            "cites_id": [
                "11407681703302725755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UN MAYOR ACCESO A LA JUSTICIA EN EL PROCESO PENAL COMENTARIO A LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL DE CHILE SOBRE LA INAPLICABILIDAD DE LOS ART\u00cdCULOS 230, 231, 237 \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios constitucionales 8 (2), 709-744, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14346477472031432240",
            "cites_id": [
                "14346477472031432240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juiz constitucional e di\u00e1logo jurisdicional multin\u00edvel: a experi\u00eancia chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Investiga\u00e7\u00f5es Constitucionais 6, 61-89, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11065155492832522362",
            "cites_id": [
                "11065155492832522362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control de convencionalidad y la prohibici\u00f3n de la discriminaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 18 (36), 57-85, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15044078232279374692",
            "cites_id": [
                "15044078232279374692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia constitucional, rol del juez y di\u00e1logo jurisdiccional: el caso de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anuario iberoamericano de justicia constitucional, 1-36, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1943845297482822187",
            "cites_id": [
                "1943845297482822187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The human right to water and sanitation: Going beyond corporate social responsibility",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Merkourios-Utrecht J. Int'l & Eur. L. 29, 39, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7813245916542974366",
            "cites_id": [
                "7813245916542974366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Surgimiento de un derecho americano de los derechos humanos en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 3-89, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15466917666079873659",
            "cites_id": [
                "15466917666079873659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Corte Interamericana de Derechos Humanos y los derechos sociales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Derecho Procesal Constitucional 13, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18320159429331395743",
            "cites_id": [
                "18320159429331395743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Control de Convencionalidad de los derechos. Comentario a la sentencia de la Corte Suprema de Chile en el caso denominado Episodio Rudy C\u00e1rcamo Ruiz de 24.5. 12",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios Constitucionales 10 (2), 717-750, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8204461152041170531",
            "cites_id": [
                "8204461152041170531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Son los derechos sociales solo aspiraciones? Perspectivas de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bogdandy, Armin von et al, 207, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3050203512697958950",
            "cites_id": [
                "3050203512697958950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desaparici\u00f3n forzada de personas: naturaleza, fuentes y jerarqu\u00eda. Comentario a la sentencia del Tribunal Constitucional relativo a la Convenci\u00f3n Interamericana sobre \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios constitucionales 7 (2), 429-463, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13301419503348486724",
            "cites_id": [
                "13301419503348486724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligatoriedad del control de convencionalidad a la luz del derecho de los tratados",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario mexicano de derecho internacional 19, 357-398, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14658868605262876074",
            "cites_id": [
                "14658868605262876074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juez estatal en la era del constitucionalismo de los derechos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Di\u00e1logos continentais sobre o controle de convencionalidade, 425-482, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12753807886854007393",
            "cites_id": [
                "12753807886854007393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9n es el guardi\u00e1n de la Convenci\u00f3n Americana sobre Derechos Humanos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudos avan\u00e7ados de direitos humanos: democracia e integra\u00e7\u00e3o jur\u00eddica \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13036382817499363321,8051213662324314310",
            "cites_id": [
                "13036382817499363321",
                "8051213662324314310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Margen de apreciaci\u00f3n y control de convencionalidad:\u00bf una conciliaci\u00f3n posible?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 52 (155), 643-684, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18334980881470887256",
            "cites_id": [
                "18334980881470887256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logo entre jurisdicciones: el desarrollo del derecho p\u00fablico y una nueva forma de razonar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Librotecnia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13618489827086100004",
            "cites_id": [
                "13618489827086100004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UN SISTEMA INTEGRAL DE DERECHOS HUMANOS: COMENTARIO A LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL CHILENO\" SOBRE LA P\u00cdLDORA DEL D\u00cdA DESPU\u00c9S\"",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et Praxis 14 (1), 347-362, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16175083690892356019",
            "cites_id": [
                "16175083690892356019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de jurisdicci\u00f3n universal: una propuesta de aplicaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Estudios Constitucionales 4 (1), 333-366, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14983754674966939761",
            "cites_id": [
                "14983754674966939761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de interpretaci\u00f3n conforme a los derechos fundamentales a la luz de la jurisprudencia chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 83-128, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6287754488790308682",
            "cites_id": [
                "6287754488790308682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos sociales en Chile: La oportunidad de la cohesion social",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista do Direito 2 (46), 159-183, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8583669686674229288",
            "cites_id": [
                "8583669686674229288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es la doctrina de la CIDH en materia de derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales? t. I",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Chile, Thomson Reuters, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12172196127479417307",
            "cites_id": [
                "12172196127479417307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Emergencia de un derecho constitucional com\u00fan?: el caso de los pueblos ind\u00edgenas (Parte I)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 41-83, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4687335724199935344,75615974721069558",
            "cites_id": [
                "4687335724199935344",
                "75615974721069558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la igualdad y la prohibici\u00f3n de la discriminaci\u00f3n en el caso de los hijos nacidos fuera del matrimonio",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios Constitucionales 18 (N\u00ba1), 501-521, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1996672735598861801",
            "cites_id": [
                "1996672735598861801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tribunal constitucional chileno frente a la jurisdicci\u00f3n militar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 22 (1), 23-63, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5276705781633680175",
            "cites_id": [
                "5276705781633680175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Corte Suprema y la aplicaci\u00f3n del Derecho Internacional: un proceso esperanzador",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios constitucionales 7 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14444856375651645222",
            "cites_id": [
                "14444856375651645222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reparacion Civil en Casos de Violaciones a los Derechos Humanos y la Imprescriptilidad de la Accion Civil: Estudio de Casos Civil Redress and Imprescriptibility of Civil Action \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Rev. Derecho del Estado 22, 7, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4036900227570635270",
            "cites_id": [
                "4036900227570635270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los recursos naturales de los pueblos ind\u00edgenas y las empresas: est\u00e1ndares interamericanos y jurisprudencia chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anuario de Derechos Humanos, \u00e1g. 183-193, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15667288263489224215",
            "cites_id": [
                "15667288263489224215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a vivir en un medio ambiente libre de contaminaci\u00f3n: deficiencias y desaf\u00edos en un contexto de cambio constitucional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "JURIS-Revista da Faculdade de Direito 23, 9-40, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13382419931546623493",
            "cites_id": [
                "13382419931546623493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia internacional penal: un pilar del Estado de Derecho internacional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Tribuna Internacional 1 (2), 9-45, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7732582073081615472",
            "cites_id": [
                "7732582073081615472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas perspectivas y desaf\u00edos en la protecci\u00f3n de los derechos humanos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6009650757506799126",
            "cites_id": [
                "6009650757506799126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Surgimiento de un derecho americano de los derechos humanos en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho Pol\u00edtico, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=199769725817768664",
            "cites_id": [
                "199769725817768664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepto y fundamento de los Derechos Humanos en la teor\u00eda jur\u00eddica contempor\u00e1nea",
                "citation": "AGUILAR CARVALLO, Gonzalo (editor) 60, 17-75, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12324936512962625767",
            "cites_id": [
                "12324936512962625767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La emergencia clim\u00e1tica y los derechos humanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Derecho (Universidad Cat\u00f3lica D\u00e1maso A. Larra\u00f1aga, Facultad de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5790490374488806896",
            "cites_id": [
                "5790490374488806896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y la industria extractiva",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Direitos Fundamentais & Democracia 22 (3), 34-64, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9861534177807837914",
            "cites_id": [
                "9861534177807837914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las normas de ius cogens y el orden jur\u00eddico interno: una evoluci\u00f3n progresiva y prometedora",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios constitucionales 14 (1), 341-348, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11113719708196000585",
            "cites_id": [
                "11113719708196000585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AFINANDO LAS CUERDAS\" DE LA ESPECIAL ARTICULACI\u00d3N ENTRE EL DERECHO INTERNACIONAL DE LOS DERECHOS HUMANOS Y EL DERECHO INTERNO: Comentario de la Sentencia de la Corte de \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios constitucionales 11 (1), 633-654, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14894204415715297624",
            "cites_id": [
                "14894204415715297624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad por vulneraci\u00f3n de derechos fundamentales y el reconocimiento del principio de supremac\u00eda de dichos derechos.: Comentario de la sentencia del Tribunal \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 16 (1), 223-250, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3274691363598285000",
            "cites_id": [
                "3274691363598285000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extradici\u00f3n y derechos humanos: algunas reflexiones a partir del caso Fujimori (Sentencia dictada por la Corte Suprema con fecha 21 de septiembre de 2007)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et Praxis 13 (2), 423-433, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10374876213872317354,6689245071522309192",
            "cites_id": [
                "10374876213872317354",
                "6689245071522309192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio clim\u00e1tico y acceso a la informaci\u00f3n y participaci\u00f3n ambiental",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Direito Internacional 19 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5601737745805707942",
            "cites_id": [
                "5601737745805707942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n de los derechos sociales en un mundo global",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17243495063070169824",
            "cites_id": [
                "17243495063070169824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos del acceso a la justicia ambiental en Chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas 10 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2809451490073129532",
            "cites_id": [
                "2809451490073129532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n, agua y medio ambiente en tiempos de crisis (sanitaria) en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La emergencia sanitaria COVID-19 a la luz de la emergencia clim\u00e1tica. Retos \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14379982020151104091",
            "cites_id": [
                "14379982020151104091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de convencionalidad y protecci\u00f3n de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pensamiento Constitucional 23 (23), 11-36, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1619284236979055880",
            "cites_id": [
                "1619284236979055880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmunidad en el derecho internacional: un lento proceso de evoluci\u00f3n. Comentario a la sentencia de la Corte Internacional de Justicia en el caso de Alemania vs. Italia, 2012",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Tribuna Internacional 2 (4), 113-138, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7460508910928370087",
            "cites_id": [
                "7460508910928370087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La jurisprudencia del Tribunal Constitucional en materia medioambiente",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Gonzalo Aguilar Cavallo (coordinador), Evaluaci\u00f3n Ambiental, Participaci\u00f3n y \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1737730094298098507",
            "cites_id": [
                "1737730094298098507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho humano al agua y al saneamiento",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aguilar Cavallo, Gonzalo (coordinador): Derechos econ\u00f3micos, sociales y \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1577176738764606976",
            "cites_id": [
                "1577176738764606976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Son los derechos sociales s\u00f3lo aspiraciones?: perspectivas de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Construcci\u00f3n y papel de los derechos sociales fundamentales, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16024257032607099903",
            "cites_id": [
                "16024257032607099903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gonzalo. 60 A\u00f1os Despu\u00e9s: Ense\u00f1anzas Pasadas y Desaf\u00edos Futuros",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Centro de Estudios Constitucionales de Chile. Primera Edici\u00f3n. Santiago de Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14959528034144002018",
            "cites_id": [
                "14959528034144002018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Internacionalizaci\u00f3n Del Derecho Constitucional [The Internationalisation of Constitutional Law]",
                "citation": "Estudios Constitucionales 5, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16156060226127229425",
            "cites_id": [
                "16156060226127229425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios fundamentales constitucionales, la protecci\u00f3n multinivel del medio ambiente y el derecho a la participaci\u00f3n ambiental",
                "citation": "XLIII Jornadas Chilenas de Derecho P\u00fablico 43, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13407988409499409249",
            "cites_id": [
                "13407988409499409249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos fundamentales-derechos humanos.\u00bf Una distinci\u00f3n v\u00e1lida en el siglo XXI?. Enero\u2013abril 2010. Disponible en l\u00ednea: Bolet\u00edn comparado de derecho mexicano. N\u00fam. 127, 2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12445174572467715798",
            "cites_id": [
                "12445174572467715798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos humanos y derechos fundamentales:\u00bf una distinci\u00f3n v\u00e1lida en el siglo XXI?",
                "citation": "Bolet\u00edn Mexicano de Derecho Comparado, 15-71, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3438377934836675799",
            "cites_id": [
                "3438377934836675799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Climate Change and Access to Information and Environmental Participation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Braz. J. Int'l L. 19, 81, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8433605663856077687",
            "cites_id": [
                "8433605663856077687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acceso a la informaci\u00f3n ambiental, la legislaci\u00f3n chilena y el Acuerdo de Escaz\u00fa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Derecho Ambiental 2 (N\u00fam. 16), 241-270, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9821000826288390257",
            "cites_id": [
                "9821000826288390257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos sociales y el constitucionalismo transformador en Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas 11 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2693712772605581458",
            "cites_id": [
                "2693712772605581458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de datos personales ante la Corte Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El derecho a la protecci\u00f3n de datos personales en Europa y en Am\u00e9rica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15665964106194585509",
            "cites_id": [
                "15665964106194585509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la identidad (de genero) en el sistema interamericano de derechos humanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Identidad de g\u00e9nero, 141-174, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13202080388876966857",
            "cites_id": [
                "13202080388876966857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho humano al acceso a la informaci\u00f3n ambiental y la jurisprudencia interamericana*.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas 10 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6527375197855392592",
            "cites_id": [
                "6527375197855392592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Principle of Interpretation in Conformity with Fundamental Rights in the Chilean Case-law",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 83-128, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11603218476179137110",
            "cites_id": [
                "11603218476179137110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS DERECHOS HUMANOS Y EL ORDEN OBJETIVO DE VALORES COMO PAR\u00c1METRO DE CONTROL: LA POSICI\u00d3N DEL VOTO POR ACOGER. COMENTARIO A LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL QUE RECAE \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios Constitucionales 12 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11584227872318369056",
            "cites_id": [
                "11584227872318369056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos humanos y el orden objetivo de valores como par\u00e1metro de control: la posici\u00f3n del voto por acoger. Comentario a la sentencia del Tribunal Constitucional que recae \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios constitucionales 12 (1), 527-566, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7661569676357370426",
            "cites_id": [
                "7661569676357370426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamental Rights-Human Rights. A Valid Distinction in the XXIth Century?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 43 (127), 15-71, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12697839399573523993",
            "cites_id": [
                "12697839399573523993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La justiciabilidad de los derechos sociales ante los jueces interamericanos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Diritti umani e diritto internazionale, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11296683271544227801",
            "cites_id": [
                "11296683271544227801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Supreme Court and the application of International Law: an encouraging process",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios Constitucionales 7 (1), 91-136, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8051349985377183566",
            "cites_id": [
                "8051349985377183566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedencia del principio de irretroactividad en los cr\u00edmenes internacionales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7728909092697405429",
            "cites_id": [
                "7728909092697405429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado ecol\u00f3gico de derecho y el acceso a la informaci\u00f3n en el Acuerdo de Escaz\u00fa",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Novum Jus 18 (1), 355-377, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de datos personales en un contexto digital desde los est\u00e1ndares de la Corte Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Derecho digital y privacidad en Am\u00e9rica y Europa: perspectiva chilena y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos Humanos y humanizaci\u00f3n del Derecho Internacional en el siglo XXI",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anuario Hispano-Luso-Americano de derecho internacional, 277-302, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Irreversibilidad, Derechos Sociales y tiempos de austeridad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "El constitucionalismo transformador en el siglo XXI, 1283-1322, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos de la ni\u00f1ez y la adolescencia en la jurisprudencia de la corte interamericana de derechos humanos: especial referencia al derecho a la salud",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Manual de derechos sobre la infancia y la adolescencia: Con esquemas y casos \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS DERECHOS DE LAS Y LOS DEFENSORES AMBIENTALES\u2013ACUERDO DE ESCAZ\u00da Y EST\u00c1NDARES DEL SISTEMA INTERAMERICANO EN EL ORDENAMIENTO CHILENO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Veredas do Direito 19 (44), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n ambiental, la legislaci\u00f3n chilena y el Acuerdo de Escaz\u00fa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Catalana de Dret Ambiental 13 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La alimentaci\u00f3n adecuada a la luz del derecho internacional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Derecho y Realidad 20 (39), 17-32, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exordio Las posibilidades de un proceso constituyente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Constitucionales 20 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las sentencias del Tribunal Constitucional de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tipolog\u00eda y efectos de las Sentencias Constitucionales, Regionales y \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental Defenders-Escazu Agreement and the Inter-American Standards in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Veredas do Direito 19, 67, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos de la ni\u00f1ez y su incorporaci\u00f3n en el derecho chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comentarios a la ley sobre garant\u00edas y protecci\u00f3n integral de los derechos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobierno ambiental por consentimiento, participaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de impacto",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Gobierno ambiental por consentimiento, participaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de impacto \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las posibilidades de un proceso constituyente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios constitucionales 20 (ESPECIAL), 4-10, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de convencionalidad y control de constitucionalidad como elementos claves de la justicia constitucional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Libro en homenaje jur\u00eddico al a\u00f1o del Bicentenario del Per\u00fa: 200 a\u00f1os de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acuerdo de Escaz\u00fa: derecho al acceso a la justicia ambiental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Acuerdo de Escaz\u00fa: perspectiva latinoamericana y comparada, 225-254, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a la justicia clim\u00e1tica: El derecho al acceso a la justicia ambiental como instrumento de control frente al cambio clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Publicum 7 (1), 24-58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logo entre los principios del medio ambiente y una nueva constituci\u00f3n para Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo en el derecho internacional p\u00fablico, 363-398, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Rights and Transformative Constitutionalism in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Braz. J. Pub. Pol'y 11, 251, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la alimentaci\u00f3n: perspectiva nacional y latinoamericana",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acuerdo de Escaz\u00fa: perspectiva latinoamericana y comparada",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Acuerdo de Escaz\u00fa, los derechos de acceso ambiental y el derecho interamericano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La evoluci\u00f3n de los Derechos Sociales en un mundo global, 251, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CRISIS SANITARIA, ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N Y LA PROFUNDIZACI\u00d3N DE LA CRISIS DE LA DEMOCRACIA LIBERAL EN EL SUR GLOBAL",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista da Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo 26 (1), 26-26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS DERECHOS SOCIALES Y LAS RESTRICCIONES PRESUPUESTARIAS DEL ESTADO DIREITOS SOCIAIS E RESTRI\u00c7\u00d5ES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS DO ESTADO SOCIAL RIGHTS AND STATE BUDGETARY RESTRICTIONS",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DIREITO 65 (3), 139, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Human Right to Access to Environmental Information and Inter-American Jurisprudence",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Braz. J. Pub. Pol'y 10, 82, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Challenges of the Environmental Justice in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Braz. J. Pub. Pol'y 10, 522, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho humano a un medio ambiente sano, el acceso a la informaci\u00f3n ambiental y el\" ius commune\"",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Crisis clim\u00e1tica, transici\u00f3n energ\u00e9tica y derechos humanos, 69-96, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos del acceso a la justicia ambiental en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas 10 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lorenzo Soto Oyarz\u00fan, Derecho de la biodiversidad y los recursos naturales, Valencia 2019",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revue juridique de l'environnement 45 (2), 411-413, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gonzalo Sozzo, Derecho privado ambiental: el giro ecol\u00f3gico del derecho privado, Santa Fe",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revue juridique de l'environnement 45 (2), 409-410, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Obligation of the Control of Conventionality in the Light of the Law of Treaties",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario mexicano de derecho internacional 19, 357-398, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Margin of Appreciation and Conventionality Control: a Possible Conciliation?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 52 (155), 643-684, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DESARROLLO SOSTENIBLE EN LAS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS EN CHILE1",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "DOUTRINA NACIONAL 46 (146), 436, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La injerencia humanitaria,\u00bf es un acto de agresi\u00f3n? an\u00e1lisis de un caso particular",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Derecho 8 (8), 85-101, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El g\u00e9nero y la identidad sexual como causas de discriminaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento Jur\u00eddico Central: Volumen 2, 11-46, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL EL PRINCIPIO DE PROHIBICI\u00d3N DE LA DISCRIMINACI\u00d3N Y EL ORIGEN \u00c9TNICO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista da Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo 25 (1), 8-8, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos derechos para una nueva constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho humano a un medio ambiente sano, la participaci\u00f3n p\u00fablica y el\" ius commune\"= The human right to a healthy environment, public participation and \u201cius commune\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La agricultura familiar y el derecho a la alimentaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Agricultura familiar y derecho a la alimentaci\u00f3n: reflexiones desde Espa\u00f1a \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n del derecho p\u00fablico en el siglo XXI: estudios sobre responsabilidad del Estado, justicia constitucional y derecho internacional de los derechos humanos: Libro \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La evoluci\u00f3n del derecho p\u00fablico en el siglo XXI, 1-786, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos sociales, grupos vulnerables y procesos pol\u00edticos latinoamericanos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derechos sociales, grupos vulnerables y procesos pol\u00edticos latinoamericanos \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales en situaciones de emergencia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario Hispano-Luso-Americano de derecho internacional, 53-91, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Human Right to a Healthy Environment, Public Participation and IUS Commune",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Veredas do Direito 16, 41, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos sociales y derechos del ni\u00f1o",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La evoluci\u00f3n del derecho p\u00fablico en el siglo XXI: estudios sobre \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitutional Court and Multilevel Jurisdictional Dialogue: the Chilean Experience",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Investiga\u00e7\u00f5es Constitucionais 6, 61, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exigibilidad de los derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes ante los Tribunales de Justicia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "DERECHOS SOCIALES, GRUPOS VULNERABLES Y PROCESOS POL\u00cdTICOS LATINOAMERICANOS, 19, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Derechos humanos y las tradiciones constitucionales comunes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista da Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo 24 (2), 25-25, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DEBER DE NO DISCRIMINAR.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mensaje 67 (671), 35-38, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principles of interpretation of fundamental rights in the light of chilean and international case law",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 49 (146), 13-59, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS NORMAS DE IUS COGENS Y EL ORDEN JUR\u00cdDICO INTERNO: UNA EVOLUCI\u00d3N PROGRESIVA Y PROMETEDORA. D\u00edaz Tolosa, Regina Ingrid: Aplicaci\u00f3n del IUS cogens en el ordenamiento jur\u00eddico \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Constitucionales 14 (1), 341-348, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global Constitutionalism, Control of Conventionality and the Right to Strike in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ACDI 9, 113, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La internacionalizaci\u00f3n del derecho p\u00fablico: El caso de los derechos sociales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Brasileira de Direitos Fundamentais & Justi\u00e7a 8 (27), 42-63, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The control of conventionality: analysis in comparative law",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "DIREITO GV L. Rev. 9, 721, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LES Y CULTURALES EN EL ORDEN CONSTITUCIONAL CHILENO, SANTIAGO, EDITORIAL LIBROTECNIA, 2012, 605 PP.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 40 (3), 1017-1020, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA COMISI\u00d3N INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS Y EL DESAF\u00cdO DE LA JUSTICIABILIDAD DE LOS DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista do Instituto Brasileiro de Direitos Humanos, 155-184, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONVENTIONALITY CONTROL IN THE ERA OF CONSTITUTIONALISM OF RIGHTS. COMMENTARY ON THE JUDGMENT OF THE SUPREME COURT OF CHILE IN THE CASE CALLED RUDY CARCAMO RUIZ EPISODE DATED \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ESTUDIOS CONSTITUCIONALES 10 (2), 717-749, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergence of an American Human Rights Law in Latin America",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 3-89, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La justiciabilidad de los derechos sociales ante los jueces interamericanos (II)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Diritti umani e diritto internazionale: 5, 1, 2011, 35-64, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergency of a Common Constitutional Right? The Case of Indigenous People: Part I (Emergencia de un Derecho Constitucional Com\u00fan? El Caso de Los Pueblos Ind\u00edgenas: Parte I \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 41-83, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos fundamentales-derechos humanos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Bolet\u00edn Mexicano de Derecho Comparado, 15, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TOWARDS GREATER ACCESS TO JUSTICE IN CRIMINAL PRCEEDINGS. COMMENTARY ON THE CONSTITUTIONAL COURT IN CHILE ON THE INAPPLICABILITY OF THE ARTICLES 230, 231, 237, 240 OF THE \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ESTUDIOS CONSTITUCIONALES 8 (2), 709-743, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studi: La justiciabilidad de los derechos sociales ante los jueces interamericanos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Diritti umani e diritto internazionale. Fascicolo 3, 2010, 1000-1025, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civil Redress and Imprescriptibility of Civil Action: Case Study (La Reparaci\u00f3n Civil En Casos De Violaciones a Los Derechos Humanos Y La Imprescriptibilidad De La Acci\u00f3n Civil \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00daMERO 22, JUNIO DE 2009",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE FORCED DISAPPEARANCE OF PERSONS: NATURE, SOURCES AND HIERARCHY. COMMENTARY ON THE DECISION OF THE CONSTITUTIONAL COURT OF INTER-AMERICAN CONVENTION ON FORCED DISAPPEARANCE \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ESTUDIOS CONSTITUCIONALES 7 (2), 429-463, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Best Interests of the Child Principle and the Interamerican Court of Human Rights",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ESTUDIOS CONSTITUCIONALES 6 (1), 223-247, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identidad cultural como criterio de interpretacion determinante en la jurisprudencia de la corte interamericana de derechos humanos sobre pueblos indigenas y tribales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas existentes en el consentimiento de poblaciones vulnerables sometidas a ensayos clinicos o biologicos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alternativas posibles ante el problema de identificacion de las presuntas victimas en el sistema interamericano de derechos humanos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de inmunidad en el derecho internacional penal",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El crimen contra la humanidad de encarcelacion u otra privacion grave de la libertad fisica en violacion a normas fundamentales de derecho internacional. Hacia una \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor de las normas consuetudinarias en materia de derechos humanos en el derecho interno chileno.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La costumbre en el derecho internacional penal",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de legalidad en los crimenes contra la humanidad",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una proteccion efectiva de las generaciones futuras: La aplicacion en Chile del principio de precaucion en materia medioambiental",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumplimiento y obligatoriedad de las Sentencias de la Corte Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voluntad t\u00e1cita como fuente de derechos en el derecho individual del trabajo",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas, Escuela \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voluntad t\u00e1cita como fuente de derechos en el derecho individual del trabajo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La democracia liberal y los derechos sociales",
                "citation": "Editora Lumen Juris, 3, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colonialismo, saberes tradicionales y desarrollo",
                "citation": "DIREITOS HUMANOS, FEMINISMO E DECOLONIZA\u00c7\u00c3O NA AM\u00c9RICA LATINA, 151, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SURGIMIENTO DE UN DERECHO AMERICANO DE LOS DERECHOS HUMANOS EN AM\u00c9RICA LATINA EMERGENCE OF AN AMERICAN HUMAN RIGHTS LAW IN LATIN AMERICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRINCIPIOS DE INTERPRETACI\u00d3N DE LOS DERECHOS FUNDAMENTALES A LA LUZ DE LA JURISPRUDENCIA CHILENA E INTERNACIONAL PRINCIPLES OF INTERPRETATION OF FUNDAMENTAL RIGHTS IN THE LIGHT \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PENSAMIENTO JURIDICO CENTRAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto horizontal de los derechos humanos y su reconocimiento expreso en las relaciones laborales en Chile",
                "citation": "lus et Praxis 13 (1), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00daMERO 25, DICIEMBRE DE 2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indice del volume 5 (2011)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5Y-epfkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}