{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7WeUMoIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Arenas Torres",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=7WeUMoIAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Phd in Business Administration, Universidad de Talca, Chile",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Gobierno Corporativo",
        "Auditor\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 80,
    "citedby5y": 80,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2020": 7,
        "2021": 12,
        "2022": 27,
        "2023": 24,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wT6UxNEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto Campos Troncoso",
            "affiliation": "academico Universidad de Talca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversity of the Board of Directors and Financial Performance of the Firms",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (21), 11687, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9689128538823079711",
            "cites_id": [
                "9689128538823079711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social responsibility: Sustainable development goals and COVID-19\u2014Perception scale of students from higher education institutions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (9), 5323, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4546772859618149733",
            "cites_id": [
                "4546772859618149733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The incidence of social responsibility in the adoption of business practices",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (5), 2794, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2344345594201865556",
            "cites_id": [
                "2344345594201865556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADOPCI\u00d3N DE PR\u00c1CTICAS DE GOBIERNO CORPORATIVO DEL MERCADO CHILENO EN EL TRIENIO 2015-2017-ADOPTION OF CORPORATE GOVERNANCE PRACTICES OF THE CHILEAN MARKET IN TRIENNIUM 2015\u20132017",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Visi\u00f3n de Futuro 23 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=746840736691698965,6958348016968021636",
            "cites_id": [
                "746840736691698965",
                "6958348016968021636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad social corporativa y consumidores de vino: Percepci\u00f3n en tiempos de pandemia en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 47 (10), 447-455, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9717098595297259518,9236449990119964025",
            "cites_id": [
                "9717098595297259518",
                "9236449990119964025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incidencia de la diversidad del directorio en la adopci\u00f3n de pr\u00e1cticas de gobierno corporativo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 32 (5), 181-190, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15031123153337729529",
            "cites_id": [
                "15031123153337729529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creaci\u00f3n de valor a partir de la adopci\u00f3n de pr\u00e1cticas de gobierno corporativo en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 25 (90), 595-612, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7452884326124567295",
            "cites_id": [
                "7452884326124567295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversity and Governance: Is There Really Progress?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (9), 5158, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12103343141996907761",
            "cites_id": [
                "12103343141996907761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incidencia de la diversidad en el funcionamiento del consejo de administraci\u00f3n en Chile, per\u00edodo 2015-2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Globalization, Competitiveness and Governability 14 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5674193682882957497",
            "cites_id": [
                "5674193682882957497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemological foundations of complexity theory",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (20), 13316, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8216811643434057413",
            "cites_id": [
                "8216811643434057413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Board Diversity and Compliance Practices",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Globalization, Competitiveness and Governability 18 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Machine learning approach for predicting corporate social responsibility perception in university students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (10), 503-512, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad social corporativa y gesti\u00f3n estrat\u00e9gica en instituciones de salud. Percepci\u00f3n de los estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (10), 521-529, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incidencia de la adopci\u00f3n de pr\u00e1cticas de gobierno corporativo y diversidad del consejo de administraci\u00f3n en la rentabilidad de las sociedades an\u00f3nimas chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universitat de Lleida, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS PRINCIPALES VECTORES FINANCIEROS EN LA GESTI\u00d3N DE RECURSOS MUNICIPALES",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DEL ESTADO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incidencia de la adopci\u00f3n de pr\u00e1cticas de gobierno corporativo en las rentabilidades de las sociedades an\u00f3nimas chilenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Globalization, Competitiveness and Governability 15 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emprendimiento, trabajos por cuenta propia y desempleo en la Regi\u00f3n del Maule, Chile entre los a\u00f1os 2010-2016",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Autocton\u00eda. Revista de Ciencias Sociales e Historia 3 (1), 68-88, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7WeUMoIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}