{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7yO2Io0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ruperto Pinochet Olave",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=7yO2Io0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Derecho civil",
        "Derecho del consumo",
        "Derecho y tecnolog\u00edas",
        "Derecho y ni\u00f1ez",
        "Obligaciones"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "homepage": "http://derecho.utalca.cl/html/facultad/profesores/ruperto_pinochet.html",
    "citedby": 473,
    "citedby5y": 305,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 2,
        "2009": 5,
        "2010": 1,
        "2011": 6,
        "2012": 9,
        "2013": 3,
        "2014": 13,
        "2015": 10,
        "2016": 31,
        "2017": 40,
        "2018": 31,
        "2019": 49,
        "2020": 56,
        "2021": 67,
        "2022": 64,
        "2023": 60,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RHnrTlgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Isaac Ravetllat",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wqYCSoQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ricardo concha",
            "affiliation": "Profesor de Derecho, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rfNNr9IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jordi Delgado Castro",
            "affiliation": "Universidad de Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5Y-epfkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Aguilar Cavallo",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El inter\u00e9s superior del ni\u00f1o en el marco de la convenci\u00f3n internacional sobre los derechos del ni\u00f1o y su configuraci\u00f3n en el derecho civil chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de derecho 42 (3), 903-934, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 188,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8170055698832923182",
            "cites_id": [
                "8170055698832923182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El documento electr\u00f3nico y la prueba literal",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ius et Praxis 8 (2), 377-412, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17000412246105693899",
            "cites_id": [
                "17000412246105693899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de m\u00ednima intervenci\u00f3n del Estado en los asuntos familiares en los sistemas normativos chileno y espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 69-96, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12827858316430910223",
            "cites_id": [
                "12827858316430910223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contratos electr\u00f3nicos y defensa del consumidor",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Marcial Pons, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8285422443136342601",
            "cites_id": [
                "8285422443136342601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modificaci\u00f3n unilateral del contrato y pacto de autocontrataci\u00f3n: dos especies de cl\u00e1usulas abusivas a la luz del derecho de consumo chileno. Comentario a la sentencia de la \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ius et Praxis 19 (1), 365-378, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17510971990443778827",
            "cites_id": [
                "17510971990443778827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las prestaciones mutuas en caso de nulidad de contrato: car\u00e1cter indemnizatorio o restitutorio en el derecho civil chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 129-152, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13479944412027405885",
            "cites_id": [
                "13479944412027405885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delimitaci\u00f3n material del Derecho del Consumo: Evoluci\u00f3n de la noci\u00f3n de consumidor en la doctrina nacional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios de derecho comercial, 343-367, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10555558672449134468",
            "cites_id": [
                "10555558672449134468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La notificaci\u00f3n legal de la demanda debe realizarse dentro del plazo de prescripci\u00f3n de la acci\u00f3n respectiva para que pueda entenderse interrumpida civilmente la prescripci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ius et praxis 23 (1), 629-638, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12552148768760418735",
            "cites_id": [
                "12552148768760418735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n del contratante d\u00e9bil. Doctrina de las expectativas razonables.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Gaceta Jur\u00eddica, 27-34, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9836615235851738127",
            "cites_id": [
                "9836615235851738127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n del consentimiento a trav\u00e9s de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n: Parte II: La aceptaci\u00f3n electr\u00f3nica\u00bf Contratantes electr\u00f3nicos contratantes presentes o \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ius et praxis 11 (1), 55-92, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1325431189797162666,9953629309911782492",
            "cites_id": [
                "1325431189797162666",
                "9953629309911782492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Formaci\u00f3n del Consentimiento a Trav\u00e9s de las Nuevas Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n Parte I: La Oferta Electr\u00f3nica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ius et praxis 10 (2), 267-320, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=673139426783977870",
            "cites_id": [
                "673139426783977870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recepci\u00f3n de la realidad de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n por el derecho civil: panorama actual y perspectivas futuras",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Ius et Praxis 7 (2), 469-489, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8615684639088754085",
            "cites_id": [
                "8615684639088754085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo 12 A",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "y Francisca Barrientos (coord.). La protecci\u00f3n de los derechos de los \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2319081495812305649",
            "cites_id": [
                "2319081495812305649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho Comercial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12110416837303461963",
            "cites_id": [
                "12110416837303461963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho civil y nuevas tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12158581554097316070",
            "cites_id": [
                "12158581554097316070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Formaci\u00f3n del Consentimiento a trav\u00e9s de las Nuevas Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n Parte III: El Momento de Formaci\u00f3n del Consentimiento Electr\u00f3nico",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ius et Praxis 11 (2), 273-302, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2814785362772794441",
            "cites_id": [
                "2814785362772794441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda de la declaraci\u00f3n de voluntad en el negocio jur\u00eddico: su aplicaci\u00f3n al emplazamiento de las partes en el proceso civil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 28, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17685385398477490011",
            "cites_id": [
                "17685385398477490011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incorporaci\u00f3n en el derecho civil chileno de la teor\u00eda de las obligaciones concurrentes: Algunas distinciones necesarias.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XV 15, 531-544, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3743987375102126256",
            "cites_id": [
                "3743987375102126256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la igualdad y la prohibici\u00f3n de la discriminaci\u00f3n en el caso de los hijos nacidos fuera del matrimonio",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios constitucionales 18 (1), 501-521, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1996672735598861801",
            "cites_id": [
                "1996672735598861801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obsolecencia programada y protecci\u00f3n del derecho a la informaci\u00f3n en la Ley N\u00ba 19.496 de Protecci\u00f3n de los Consumidores",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Vidal, A.; Severin, G.; Mej\u00edas, C., Estudios de Derecho Civil X, Editorial \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3485229092397066376",
            "cites_id": [
                "3485229092397066376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Integra el derecho de consumo el derecho civil, el derecho mercantil o conforma una disciplina jur\u00eddica aut\u00f3noma",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios de Derecho civil, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14775311839652948828",
            "cites_id": [
                "14775311839652948828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfEs la condena infraccional requisito de la indemnizaci\u00f3n de perjuicios regulada en la Ley 19.496 sobre protecci\u00f3n del consumidor?. Un error hist\u00f3rico.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil VII, 427-440, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6380381635010216587",
            "cites_id": [
                "6380381635010216587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los sistemas inform\u00e1ticos expertos de toma de decisiones y la voluntad como elemento de validez del negocio jur\u00eddico.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ius et Praxis 9 (2), 161-184, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16113734814291204723",
            "cites_id": [
                "16113734814291204723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contrato de consumo: Consideraciones preliminares",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho del Consumo: Ley, Doctrina y Jurisprudencia, 133-147, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12647606919258317314",
            "cites_id": [
                "12647606919258317314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor de las sentencias condenatorias penales del nuevo derecho procesal penal en materia civil",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Actualidad Jur\u00eddica, 299-331, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2991712193021052313",
            "cites_id": [
                "2991712193021052313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad de notificaci\u00f3n legal de la demanda encontr\u00e1ndose vigente el plazo de prescripci\u00f3n de la acci\u00f3n, para efectos de producir la interrupci\u00f3n civil de la prescripci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 93-124, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10147971346106882091",
            "cites_id": [
                "10147971346106882091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Casos Pr\u00e1cticos de Derecho Civil.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6393028145950264505",
            "cites_id": [
                "6393028145950264505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Venta y protecci\u00f3n del consumidor. Una visi\u00f3n a trav\u00e9s del caleidoscopio latino americano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Thomson Reuters, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16569598987278196216",
            "cites_id": [
                "16569598987278196216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La notificaci\u00f3n de la demanda debe efectuarse dentro del plazo de prescripci\u00f3n para la interrupci\u00f3n civil de la prescripci\u00f3n.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XII, 173-188, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=62933837333623166",
            "cites_id": [
                "62933837333623166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La obsolescencia programada y el derecho de los consumidores a que los bienes ofrecidos por los proveedores tengan una duraci\u00f3n razonable m\u00ednima garantizada",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XI, 745-757, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14235792975169914068",
            "cites_id": [
                "14235792975169914068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voluntad y el silencio en los contratos de adhesi\u00f3n. El que calla no otorga. Una revisi\u00f3n a prop\u00f3sito de la sentencia de la Excma. Corte Suprema de 24 de abril de 2013 \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil IX, 427-462, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17861864704525714377",
            "cites_id": [
                "17861864704525714377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n directa y regular de abuelos y nietos en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil V, 321-336, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15021800185265543034",
            "cites_id": [
                "15021800185265543034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las reformas introducidas a la ley del consumidor por la ley 19.955 y especialmente el derecho de desistimiento en los contratos electr\u00f3nicos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Cuadernos de Extensi\u00f3n Jur\u00eddica 12, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12773783557468660837",
            "cites_id": [
                "12773783557468660837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n del consentimiento a trav\u00e9s de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n: Parte IV: El lugar de formaci\u00f3n del consentimiento electr\u00f3nico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ius et Praxis 12 (1), 215-231, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9429199885465333009",
            "cites_id": [
                "9429199885465333009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contrato electr\u00f3nico a la luz de la teor\u00eda general del acto jur\u00eddico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Derecho y Ciencias Penales, 23-41, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16933367191753329350",
            "cites_id": [
                "16933367191753329350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguridad y certeza jur\u00eddica: relevancia y funciones del fundamento de la prescripci\u00f3n con especial referencia a la soluci\u00f3n de un caso dif\u00edcil",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 137-158, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Why Does the Possessor Lose Good Faith During the Statement of Defense and not After Notification? The Problem in Colombia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho, 38-52, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 el poseedor pierde la buena fe en la contestaci\u00f3n de la demanda y no en la notificaci\u00f3n en el caso de las prestaciones mutuas? El problema en Colombia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho, 38-52, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la regla general de la solidaridad en la responsabilidad contractual del C\u00f3digo de Bello, la recepci\u00f3n de la teor\u00eda de las obligaciones concurrentes en Chile y la \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Da\u00f1os, responsabilidad civil y seguros: Desaf\u00edos actuales del derecho \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen especial de responsabilidad extracontractual por infracci\u00f3n a la propiedad intelectual: An\u00e1lisis del deber de reparar estatuido por la ley N\u00b0 17.336 con especial \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estatutos especiales de Responsabilidad Civil, 396-452, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones protectoras del dominio y la posesi\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Esquemas de Derecho Civil III: Bienes y Derechos Reales., 358-390, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El consumidor mayor y el comienzo del desarrollo de una dogm\u00e1tica especial en derecho de consumo para su adecuada protecci\u00f3n. Dos intentos de armonizaci\u00f3n: El derecho a no ser \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios de Derecho del Consumidor II, 379-393, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La conformidad en el Derecho de consumo y su relaci\u00f3n con la percepci\u00f3n de obsolescencia planificada en la telefon\u00eda m\u00f3vil por parte de los consumidores.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Seguridad y conformidad en el Derecho de Consumo: Reflexiones Actuales, 445-465, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXX a\u00f1os de la ratificaci\u00f3n por Chile de la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o y la Convenci\u00f3n interamericana sobre la protecci\u00f3n de los derechos humanos de las personas \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios de Derecho de Familia V, 393-404, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Porqu\u00e9 ya no reciben aplicaci\u00f3n las reglas de los art\u00edculos 97 a 108 del C\u00f3digo de comercio en lo relativo a la formaci\u00f3n del consentimiento en materia civil.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Columna de opini\u00f3n. Mercurio Legal, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antes de partir",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cine y Derecho de Familia, 291-305, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La razonabilidad como criterio de control del contenido en los contratos predispuestos.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios de Derecho Privado. En homenaje al profesor Daniel Pe\u00f1ailillo \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a la sentencia de la Ilma. Corte de Apelaciones de Santiago de 22 de octubre.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Diario Jurisprudencial octubre 8/2020 Tirant Tech, pp. 9-11, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 el poseedor pierde la buena fe desde la contestaci\u00f3n de la demanda y no desde la notificaci\u00f3n legal de la misma en el caso de las prestaciones mutuas?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho Privado 38, 313, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La intensa labor creadora de derecho por parte de la jurisprudencia y doctrina nacional en materia de responsabilidad civil extracontractual. Temas actuales de derecho patrimonial.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La falacia de la verdad material.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Columna de opini\u00f3n. Mercurio Legal, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La determinaci\u00f3n de la filiaci\u00f3n matrimonial ipso iure de los hijos nacidos antes del matrimonio por la celebraci\u00f3n del mismo por sus padres. Requisitos y problemas que plantea \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Derecho Privado. En memoria del profesor Nelson Vera Mu\u00f1oz., 26-44, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El consumidor y la tercera edad: \u00bfUna tutela diferente?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Venta y protecci\u00f3n del consumidor. Una visi\u00f3n a trav\u00e9s del caleidoscopio \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n social del Derecho Civil como punto de conexi\u00f3n entre el Derecho civil patrimonial y el Derecho de familia.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Derecho de Familia IV, 623-640, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una relectura de las reglas aplicables a la formaci\u00f3n del consentimiento entre personas distantes: \u00bfEl ocaso de la aplicaci\u00f3n subsidiaria del C\u00f3digo de Comercio?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XIV, 761-777, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de abuelos y nietos a mantener una relaci\u00f3n directa y regular: G\u00e9nesis y cr\u00edtica del art\u00edculo 229-2 del C\u00f3digo Civil y a su aplicaci\u00f3n jurisprudencial. Un caso de \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios de Derecho de Familia III, 271-291, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPor qu\u00e9 el poseedor pierde la buena fe desde la contestaci\u00f3n de la demanda y no desde la notificaci\u00f3n legal de la misma, como es la regla general respecto de las resoluciones \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XIII, 105-121, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La compraventa de consumidores. Notas de derecho chileno al cap\u00edtulo III del tratado \"La compraventa\" de Eugenio Llamas Pombo.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La compraventa., 1200-1259, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Puede ser notificada fuera de plazo de prescripci\u00f3n la demanda que interrumpe el plazo de prescripci\u00f3n. Comentario a la sentencia de la Corte Suprema de 31 de mayo de 2016.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ius et Praxis, 639-654, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La err\u00f3nea comprensi\u00f3n de la noci\u00f3n de voluntad recepticia.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Columna de opini\u00f3n. Mercurio Legal, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La deficiente regulaci\u00f3n contenida en el art\u00edculo 229-2 del C\u00f3digo Civil del derecho de abuelos y nietos de mantener una relaci\u00f3n directa y regular. \u00bfUn caso de exceso en la \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comentario de jurisprudencia. Bolet\u00edn Actualidad Familiar. Facultad de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciberocupaci\u00f3n y el domain name hijacking como fuente de conflictos jur\u00eddicos por inscripci\u00f3n de nombres de dominio. Algunas consideraciones sobre los criterios de resoluci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Columna de opini\u00f3n. Mercurio Legal, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios para el c\u00e1lculo de intereses y reajustes en casos de condenas judiciales en juicios de indemnizaciones civiles por responsabilidad civil extracontractual",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Derecho, 119-151, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Restitutions in case of contract avoidance: Compensatory or restitutory nature in Chilean Civil Law",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 129-152, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obsolescencia programada y protecci\u00f3n del derecho a la informaci\u00f3n en la Ley 19.496 de Protecci\u00f3n de los consumidores.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil X, 397-411, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mutuo, operaciones de cr\u00e9dito de dinero y funci\u00f3n social del Derecho Civil.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios Jur\u00eddicos en homenaje al profesor Alejandro Guzm\u00e1n Brito 3, 583-593, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La falsa y enga\u00f1osa noci\u00f3n de cuasicontrato",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Columna de opini\u00f3n. Mercurio Legal, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n del Derecho civil en el desarrollo de la contrataci\u00f3n electr\u00f3nica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Columna de opini\u00f3n. Semana Jur\u00eddica. A\u00f1o II, N\u00b0 53, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios a la Ley del Consumidor. Art\u00edculo 12 A",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores. Comentarios a la Ley del \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios a la Ley del consumidor. Art\u00edculo 3 bis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores. Comentarios a la Ley del \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter indemnizatorio de las prestaciones mutuas en caso de declaraci\u00f3n de nulidad de contrato.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios de derecho patrimonial en homenaje a los 35 a\u00f1os de la Facultad de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de reparaci\u00f3n integral del da\u00f1o y su relaci\u00f3n con la funci\u00f3n social del Derecho Civil.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil VIII, 585-601, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la validez de las cl\u00e1usulas de no enajenar: Un enfoque actual.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fundamento de Derechos Reales en el Derecho Chileno-, 259-284, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas ideas sobre el proceso de unificaci\u00f3n del Derecho civil y comercial en un nuevo Derecho privado com\u00fan.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La codificaci\u00f3n y la Recepci\u00f3n Legislativa de las demandas sociales., 139-162, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gratuidad de los estacionamientos y defensa del consumidor",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Columna de opini\u00f3n. Mercurio Legal, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pago con subrogaci\u00f3n y sus efectos en la planificaci\u00f3n tributaria.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil VI, 437-443, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suscripci\u00f3n y prueba del contrato electr\u00f3nico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Libro homenaje al profesor Pablo Rodr\u00edguez Grez, 443-461, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque actual acerca de la validez de las cl\u00e1usulas de no enajenar: un enfoque actualizado.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Colecci\u00f3n de Estudios de Derecho Civil en homenaje a la profesora In\u00e9s Pardo \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis comparativo entre los mecanismos de solucion de controversias de nombres de dominios en Internet existentes en Chile y Espana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Certificacion academica como elemento de la responsabilidad civil del abogado",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres sentencias recientes sobre el dano moral en la persona juridica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la validez de las cl\u00e1usulas de no enajenar",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Gaceta Jur\u00eddica, 7-21, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resguardo de la confidencialidad y proteccion de datos personales en las comunicaciones via correo electronico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicidad enganosa en la Ley 19.496: analisis teorico y jurisprudencial",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facultad de corregir a los hijos: Analisis en miras a la modificacion del articulo 234 del Codigo Civil",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho de desistimiento en la nueva Ley del consumidor y su relaci\u00f3n con el principio de fuerza obligatoria de los contratos.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil II, 609-627, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incumplimiento al consumidor electronico: remedios contemplados en la normativa nacional",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El correo electronico en la empresa: implicancias juridicas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El testamento vital como manifestacion del principio de autonom\u00eda de la voluntad en el ordenamiento jur\u00eddico chileno y su relevancia en las decisiones de los equipos medicos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auto acordado sobre uso de documento y firma electr\u00f3nica por notarios, conservadores y archiveros judiciales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de la Asociaci\u00f3n de Notarios y Conservadores de Chile., 31-36, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos especiales en la formaci\u00f3n de contratos electr\u00f3nicos.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Cuaderno de an\u00e1lisis jur\u00eddicos. Temas de contratos., 95-114, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delimitacion juridica del concepto de consumidor segun la Ley 19.955, en Chile.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dano moral en la Jurisprudencia de la Excelent\u00edsima Corte Suprema de Chile. Su criterio frente a este tema, y el alcance de sus fallos al respecto.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la informacion del consumidor respecto a los alimentos en nuestra legislacion",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delimitacion de la excepcion de la accion de divorcio por incumplimiento del pago de alimentos, segun el articulo 55 inciso 3 de la Ley de Matrimonio Civil",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los abuelos como titulares del derecho a mantener una relacion directa y regular con sus nietos en el ordenamiento juridico Chileno",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La temporalidad de la compensacion economica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos y fundamentos de la copia privada. Situacion nacional y breve analisis comparado",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tarjeta de credito como modo de extincion de las obligaciones en Internet. Su regulacion en Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad Civil en Chile, por los danos causados por productos farmaceuticos defectuosos e ineficaces",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dinero electronico: El medio de pago e-cash en Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad extracontractual de los proveedores de Internet. Comparacion de la legislacion aplicada en Italia y en Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El articulo 178 del Codigo de Procedimiento Civil y su aplicacion en los nuevos procedimientos simplificados y monitorio",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Es posible aplicar una responsabilidad objetiva, ante el silencio de la ley, frente a los danos ocasionados al consumidor por la adquisicion de productos defectuosos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento del credito al consumo, en relacion con los derechos de los consumidores, en la legislacion chilena",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos juridicos de la empresa biotecnologica",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca, Instituto de Biologia Vegetal y Biotecnologia, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n y Derecho Civil: de nuevo el Derecho Com\u00fan.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Sesquicentenario del C\u00f3digo Civil de Andr\u00e9s Bello. Pasado, presente y futuro \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contratos de adhesion.\u00bf Situacion juridica justa o injusta?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnicas de reproduccion artificial: El contrato de arrendamiento de utero",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma a la Ley 19.496 en la responsabilidad del proveedor por prductos defectuosos.\u00bf Verdadero avance en los derechos del consumidor?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normativa para el trafico de datos a traves de redes inalambricas en Chile.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios y principios aplicables para la resolucion de conflictos por la revocacion de nombres de dominio en Internet. Sistema Chileno.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedad Intelectual en el tratado de libre comercio entre Chile y Estados Unidos: El software o programa computacional",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Doctrina de las expectativas razonables y Derecho Civil chileno.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Derecho 10 (7), 205-212, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El documento electronico como medio probatorio en un proceso judicial",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios aplicables para la resolucion de conflictos por la inscripcion de nombres en Internet. El sistema chileno",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma al regimen de tuicion que ampl\u00eda las posibilidades del padre de acceder a la tuici\u00f3n de sus hijos, an\u00e1lisis jurisprudencial de sus efectos en Talca anos 1999-2004.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las tecnicas de reproducci\u00f3n asistida. El anonimato del donante en relacion al derecho del concebido artificialmente a conocer su propio origen biologico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulacion juridica del concubinato o convivencia en Chile y de las uniones de hecho en Espa\u00f1a.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporacion de la mediacion familiar en el derecho chileno. Un real avance en materia de solucion de conflictos?",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza jur\u00eddica de la compensacion economica en la nueva Ley de Matrimonio Civil",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La proteccion de la propiedad intelectual en las nuevas variedades vegetales. Analisis de determinados proyectos desarrollados en la VII Region del Maule.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is the electronic signature a signature accordin to the law, building society through e-commerce: e-government, e-business and e- learning",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Collecter, 219-226, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La realidad documental electr\u00f3nica y los actos jur\u00eddicos solemnes.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Derecho de la Universidad Finis Terrae 7 (7), 233-248, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las anacr\u00f3nicas estructuras del Derecho de contratos chileno.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Gaceta Jur\u00eddica, 21-29, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acceso a la justicia en el derecho de proteccion al consumidor",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la determinaci\u00f3n del concepto de interes del menor en la legislaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis de la indemnizacion del lucro cesante en los procedimientos expropiatorios regidos por el Decreto Ley No 2.186 de 1978",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documentos electronicos, firma electronica y seguridad juridica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas deficiencias de la nueva legislaci\u00f3n sobre firma electr\u00f3nica y documento electr\u00f3nico.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica Noticias Jur\u00eddicas, Carta Civil., 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor probatorio del documento electr\u00f3nico y la firma electr\u00f3nica a la luz de la ley de enjuiciamiento civil 1/2000 de 7 de enero y del real decreto-ley 14/1999, de 17 de \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista carta civil, 47-59, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El divorcio vincular en confrontacion con la nulidad matrimonial, planteada en terminos de la actual legislaci\u00f3n y del proyecto de ley de matrimonio civil:\u00bf Evita el fraude o \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis critico de la ley de matrimonio civil vigente y del proyecto de ley: nueva ley de matrimonio civil",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA DETERMINACI\u00d3N EXTRAJUDICIAL DE LA FILIACI\u00d3N MATRIMONIAL EN EL C\u00d3DIGO CIVIL CHILENO Y EN EL C\u00d3DIGO DE FAMILIA DE CATALU\u00d1A. UN AN\u00c1LISIS COMPARADO",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ius et Praxis 6 (2), 29-62, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los bienes familiares, un an\u00e1lisis sobre hermeneutica y constitucionalidad",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ART\u00cdCULO DE INVESTIGACI\u00d3N RESEARCH ARTICLE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vida jur\u00eddica pr\u00e1ctica contenida en los archivos notariales del siglo XIX",
                "citation": "Santiago Universidad de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7yO2Io0AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}