{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "8m3Lhe8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mario Herrera",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=medium_photo&user=8m3Lhe8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "ciencia pol\u00edtica",
        "pol\u00edtica comparada",
        "metodolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 20,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 3,
        "2021": 3,
        "2022": 6,
        "2023": 4,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BPVbhToAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauricio Morales Quiroga",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congruencia program\u00e1tica en el Cono Sur. Argentina, Chile y Uruguay en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opini\u00e3o P\u00fablica 24, 405-426, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5354151866791317565",
            "cites_id": [
                "5354151866791317565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las bases sociales del Partido Dem\u00f3crata Cristiano chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies/Revista Europea de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3394668618751110384",
            "cites_id": [
                "3394668618751110384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opportunities and Constraints of a Stagnate System. A Time of Representation Crisis or Political Innovation?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Social Outburst and Political Representation in Chile, 37-48, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7149167886699941218",
            "cites_id": [
                "7149167886699941218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desplome electoral de la democracia cristiana chilena, 1989-2021",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perfiles Latinoamericanos 31 (62), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15308439870319955512",
            "cites_id": [
                "15308439870319955512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electoral turnout of foreign\u2010born residents in Chile: an analysis with data from the administrative census and opinion polls",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Migration 62 (1), 159-179, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public Opinion, Democracy, and the Armed Forces: Chile before the 1973 Military Coup",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Social and Education History 12 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e9cnicas e instrumentos de recolecci\u00f3n de datos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Ciencias Militares. Claves Metodol\u00f3gicas, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos de metodolog\u00eda: enfoques y paradigmas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Ciencias Militares. Claves Metodol\u00f3gicas., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n electoral con voto voluntario. El caso de las elecciones locales en Chile, 2012-2016",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pol\u00edtica subnacional en Chile: instituciones, partidos y elecciones, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones de gobernadores regionales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pol\u00edtica subnacional en Chile: instituciones, partidos y elecciones, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gasto militar en perspectiva global: m\u00e1s alla de la medici\u00f3n y la causalidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ensayos Millitares, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las entidades fiscalizadoras superiores y sus atribuciones: en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que explican la implementaci\u00f3n de mecanismos de representaci\u00f3n pol\u00edtica ind\u00edgena el caso de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analizando  la  intermediaci\u00f3n  pol\u00edtica  en  zonas  de  alta  poblaci\u00f3n  ind\u00edgena  y  rural:  Las  elecciones  parlamentarias  de  2013  en  el  distrito  51",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La Columna Vertebral Fracturada. Revisitando  Political  Brokers, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Candidatos peque\u00f1os en las elecciones presidenciales de 2013",
                "citation": "El Tsunami Electoral, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8m3Lhe8AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}