{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_c9xRf0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ra\u00fal Carnevali",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_c9xRf0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Derecho penal",
        "Derecho procesal penal",
        "Pol\u00edtica Criminal"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 1109,
    "citedby5y": 609,
    "hindex": 21,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 27,
    "i10index5y": 19,
    "cites_per_year": {
        "2005": 4,
        "2006": 4,
        "2007": 19,
        "2008": 8,
        "2009": 17,
        "2010": 23,
        "2011": 20,
        "2012": 32,
        "2013": 32,
        "2014": 49,
        "2015": 43,
        "2016": 59,
        "2017": 72,
        "2018": 85,
        "2019": 91,
        "2020": 84,
        "2021": 193,
        "2022": 126,
        "2023": 96,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho penal como ultima ratio. Hacia una pol\u00edtica criminal racional",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et praxis 14 (1), 13-48, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 179,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1479603685551304875,10462974555618804409",
            "cites_id": [
                "1479603685551304875",
                "10462974555618804409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tratamiento penitenciario en Chile: Especial atenci\u00f3n a problemas de constitucionalidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ius et Praxis 19 (2), 384-418, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14550841899785748393",
            "cites_id": [
                "14550841899785748393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juristas universales",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Marcial Pons, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16444108997997413139",
            "cites_id": [
                "16444108997997413139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El multiculturalismo: un desaf\u00edo para el Derecho penal moderno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal, 1-28, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4023153212548549882,596894028739175562",
            "cites_id": [
                "4023153212548549882",
                "596894028739175562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El est\u00e1ndar de convicci\u00f3n de la duda razonable en el proceso penal chileno, en particular la relevancia del voto disidente",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ius et Praxis 17 (2), 77-118, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17232800163185178747,6246408990757205235",
            "cites_id": [
                "17232800163185178747",
                "6246408990757205235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La justicia restaurativa como mecanismo de soluci\u00f3n de conflictos. Su examen desde el derecho penal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Justicia juris 13 (1), 122-132, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8931174119266332286",
            "cites_id": [
                "8931174119266332286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La criminalidad organizada: Una aproximaci\u00f3n al derecho penal italiano, en particular la responsabilidad de las personas jur\u00eddicas y la confiscaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ius et Praxis 16 (2), 273-330, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8426061539512799625,3535248032119369282,2566987983142319857",
            "cites_id": [
                "8426061539512799625",
                "3535248032119369282",
                "2566987983142319857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios para la punici\u00f3n de la tentativa en el delito de hurto a establecimientos de autoservicio. Consideraciones pol\u00edtico criminales relativas a la peque\u00f1a delincuencia \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal, 1-17, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15607061155446726524,12512068689669986291,10256074361319535573",
            "cites_id": [
                "15607061155446726524",
                "12512068689669986291",
                "10256074361319535573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho penal y derecho sancionador de la Uni\u00f3n Europea",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Comares, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15570270641081509385",
            "cites_id": [
                "15570270641081509385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de los grupos en el comportamiento juvenil. Especial consideraci\u00f3n con la pluralidad de malhechores del Art. 456 bis N 3 del C\u00f3digo Penal",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Pol\u00edtica Criminal 4, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7622140569177787109",
            "cites_id": [
                "7622140569177787109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pol\u00edticas de orientaci\u00f3n a la v\u00edctima examinadas a la luz del derecho penal",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso 26 (1), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12835243355024681839,12508587027649796685",
            "cites_id": [
                "12835243355024681839",
                "12508587027649796685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas reflexiones en relaci\u00f3n a la protecci\u00f3n penal de los bienes jur\u00eddicos supraindividuales",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 27, 135, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12338268778613415960",
            "cites_id": [
                "12338268778613415960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del juez penal en los acuerdos reparatorios: soluciones alternativas efectivas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 15 (29), 1-24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9192058164614574090",
            "cites_id": [
                "9192058164614574090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza pluriofensiva y transnacional del fen\u00f3meno de la corrupci\u00f3n. Desaf\u00edos para el Derecho Penal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ius et praxis 22 (2), 53-90, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9703651512649228519,13896962516266221297",
            "cites_id": [
                "9703651512649228519",
                "13896962516266221297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La v\u00edctima en el sistema de justicia penal: Una perspectiva jur\u00eddica y criminol\u00f3gica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 9 (18), 739-815, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4787794525652439615",
            "cites_id": [
                "4787794525652439615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho penal frente al terrorismo: Hacia un modelo punitivo particular y sobre el tratamiento de la tortura",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 109-145, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=314451865125950990",
            "cites_id": [
                "314451865125950990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mujer como sujeto activo en el delito de violaci\u00f3n. Un problema de interpretaci\u00f3n teleol\u00f3gica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Gaceta Jur\u00eddica 250, 13-18, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2922349048745851383",
            "cites_id": [
                "2922349048745851383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Italian Penal Science and Its Influence in Chile (La Ciencia Penal Italiana y su Influencia en Chile)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10997954669278749212",
            "cites_id": [
                "10997954669278749212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos alternativos de soluci\u00f3n de conflictos en materia penal en Chile. Una propuesta de lege ferenda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ius et Praxis 25 (1), 415-438, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4013857265813294661",
            "cites_id": [
                "4013857265813294661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El terrorismo de estado como violaci\u00f3n a los derechos humanos: en especial la intervenci\u00f3n de los agentes estatales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios constitucionales 13 (2), 203-236, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10519246028392203055",
            "cites_id": [
                "10519246028392203055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un injusto penal de la criminalidad organizada: una propuesta a modo de lege ferenda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 21 (2), 61-101, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13864730688989702040",
            "cites_id": [
                "13864730688989702040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho penal \u00abm\u00ednimo\u00bb y nuevas formas de criminalidad",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad Nacional de Educacion a Distancia (Espa\u00f1a). Facultad de Derecho, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15090651765695464280,8711733964573885969",
            "cites_id": [
                "15090651765695464280",
                "8711733964573885969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis del Derecho penal contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cuadernos de Pol\u00edtica Criminal: 101, II, 2010, 221-234, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8398230736439685908",
            "cites_id": [
                "8398230736439685908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho penal \u00abm\u00ednimo\u00bb y nuevas formas de criminalidad",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad Nacional de Educacion a Distancia (Espa\u00f1a). Facultad de Derecho, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15090651765695464280",
            "cites_id": [
                "15090651765695464280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis descriptivo y cuantitativo de los art\u00edculos de Derecho penal y Criminolog\u00eda de autores chilenos en Revistas publicadas en Chile (1885-2006)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16564336241169582467",
            "cites_id": [
                "16564336241169582467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delito de omisi\u00f3n: en particular la comisi\u00f3n por omisi\u00f3n",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Derecho Universidad Cat\u00f3lica del Norte 9, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15676919761458924657",
            "cites_id": [
                "15676919761458924657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La trata de personas y la normativa internacional. Algunas consideraciones de su regulaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Diritto Penale Contemporaneo 4, 170-186, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13748604222026787873",
            "cites_id": [
                "13748604222026787873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas reflexiones sobre los derechos de las v\u00edctimas en el proceso penal chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 9 (18), 739-754, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11949038495555790917",
            "cites_id": [
                "11949038495555790917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios de primac\u00eda y complementariedad: Una necesaria conciliaci\u00f3n entre las competencias de los \u00f3rganos penales nacionales y los internacionales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 23 (1), 181-200, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8273800906465693616",
            "cites_id": [
                "8273800906465693616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Incide la inimputabilidad en la atribuci\u00f3n del dolo? Eventuales repercusiones en las medidas de seguridad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 17 (34), 21-43, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11500391166524153968,5008469578472040334",
            "cites_id": [
                "11500391166524153968",
                "5008469578472040334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas precisiones respecto de los delitos de producci\u00f3n de material pornogr\u00e1fico infantil, de favorecimiento a la prostituci\u00f3n de menores y de obtenci\u00f3n de servicios sexuales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Informe en Derecho, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=643392347094476115",
            "cites_id": [
                "643392347094476115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia Restaurativa y sus respuestas frente al conflicto penal. Responsabilidad y reparaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 35 (1), 303-322, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4257565882927659277",
            "cites_id": [
                "4257565882927659277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un examen a los problemas de relaci\u00f3n de causalidad y de imputaci\u00f3n objetiva conforme a la doctrina penal chilena",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "La relaci\u00f3n de causalidad. An\u00e1lisis de su relevancia en la responsabilidad \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=222299960938616783",
            "cites_id": [
                "222299960938616783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho penal y derecho sancionador de la Uni\u00f3n Europea",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Granada/Espanha: Comares, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17676018461887157730",
            "cites_id": [
                "17676018461887157730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones m\u00e9dico-legales sobre causal de violaci\u00f3n contenida en el proyecto de Ley de Aborto actualmente en tr\u00e1mite",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (6), 772-780, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12855919760404798171",
            "cites_id": [
                "12855919760404798171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas actuales de pol\u00edtica criminal y otros estudios",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Legal Publishing, Santiago, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18126164645068985180",
            "cites_id": [
                "18126164645068985180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de alternatividad como cl\u00e1usula de cierre dentro del concurso de leyes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7059148284064096761,8482424431104025213",
            "cites_id": [
                "7059148284064096761",
                "8482424431104025213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de subsidiariedad y su papel en la determinaci\u00f3n de las competencias sancionatorias de la Uni\u00f3n Europea: Relaci\u00f3n con el principio de complementariedad de la Corte \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis 15 (1), 397-415, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4057975518933075268",
            "cites_id": [
                "4057975518933075268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jueves y democracia. El papel de la magistratura y democracia penal; el uso judicial del derecho penal de los principios",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Estudios de la Justicia, 167-178, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1994296654070915646",
            "cites_id": [
                "1994296654070915646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la conformaci\u00f3n de un Tribunal Penal Internacional.: Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica y desaf\u00edos futuros",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea), 27-49, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16937824332962650714",
            "cites_id": [
                "16937824332962650714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la conformaci\u00f3n de un Tribunal penal internacional. Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica y desaf\u00edos futuros",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Derecho, Universidad Cat\u00f3lica del Norte, N\u00ba10, a\u00f1o, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5580467221392614549",
            "cites_id": [
                "5580467221392614549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es adecuada la actual pol\u00edtica criminal estatal?",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Gaceta Jur\u00eddica, 7-12, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11088681427084987083",
            "cites_id": [
                "11088681427084987083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desistimiento y rehabilitaci\u00f3n del ofensor en la Justicia Restaurativa. Algunas consideraciones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Indret: Revista para el An\u00e1lisis del Derecho, 10, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11358245960121926118,2592213253478143516",
            "cites_id": [
                "11358245960121926118",
                "2592213253478143516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas de pol\u00edtica criminal y otros estudios",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Editorial Abeledo Perrot. Santiago (Chile). A\u00f1o, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15413571096025923674",
            "cites_id": [
                "15413571096025923674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eva, La importancia de los grupos en el comportamiento juvenil. Especial consideraci\u00f3n con la pluralidad de malhechores del art\u00edculo 456 bis N 3 del C\u00f3digo Penal",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 4 (1), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6609128126420945327",
            "cites_id": [
                "6609128126420945327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Armonizaci\u00f3n de la normativa europea: algunos problemas jur\u00eddico-penales",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 26 (2), 337-348, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14075121177252586938",
            "cites_id": [
                "14075121177252586938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La circunstancia atenuante de la irreprochable conducta anterior",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4376986004343328781",
            "cites_id": [
                "4376986004343328781"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El arrepentimiento eficaz y su importancia jur\u00eddico-penal",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3455972989877932477",
            "cites_id": [
                "3455972989877932477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La victima del delito",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Guardia Civil 544, 30-36, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16265391014712517538",
            "cites_id": [
                "16265391014712517538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho penal como ultima ratio",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Hacia uma pol\u00edtica criminal, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5714412431014785309",
            "cites_id": [
                "5714412431014785309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delito de producci\u00f3n de material pornogr\u00e1fico infanto-juvenil en Chile. Especial atenci\u00f3n al bien jur\u00eddico protegido y algunos problemas concursales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho y Ciencias Pol\u00edticas 52 (137), 441-460, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11809780427842740456",
            "cites_id": [
                "11809780427842740456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delito de omisi\u00f3n.: En particular, la comisi\u00f3n por omisi\u00f3n",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea), 69-80, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14360728494984136270",
            "cites_id": [
                "14360728494984136270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1rceles privadas:\u00bf es solo un negocio?",
                "citation": "La semana jur\u00eddica, 23, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12711709010724120606",
            "cites_id": [
                "12711709010724120606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inviabilidad del derecho penal internacional en un mundo de fuerza cero\u00bf Justicia internacional para los cr\u00edmenes del Estado Isl\u00e1mico?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Foro internacional 62 (1), 103-136, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8389159013832085012",
            "cites_id": [
                "8389159013832085012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medicolegal considerations about rape as a reason to decriminalize abortion",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Medica de Chile 144 (6), 772-780, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1209013127068922251",
            "cites_id": [
                "1209013127068922251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcohol zero tolerance law in Chile: strengths, flaws and shortcomings that should not be overlooked",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 140 (7), 939-945, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10701300279943652272",
            "cites_id": [
                "10701300279943652272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley chilena de tolerancia cero al alcohol: fortalezas, falencias y carencias que no deben ser obviadas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 140 (7), 939-945, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6808929840350464431",
            "cites_id": [
                "6808929840350464431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe jur\u00eddico sobre la eventual aplicaci\u00f3n del delito de asociaci\u00f3n il\u00edcita establecido en el art. 16 de la Ley N 20.000",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal 6, 1-10, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9195396968162619027",
            "cites_id": [
                "9195396968162619027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre los aspectos problem\u00e1ticos de la normativa italiana en materia de criminalidad econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 27, 549, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8958173734015418493",
            "cites_id": [
                "8958173734015418493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el derecho comunitario europeo y los derechos nacionales de los estados miembros",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3858510894981965531",
            "cites_id": [
                "3858510894981965531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuestiones fundamentales que el ordenamiento comunitario propone a los derechos penales nacionales",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "RBCCrim, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7380106660808024270",
            "cites_id": [
                "7380106660808024270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desistimiento y rehabilitaci\u00f3n del ofensor en la Justicia Restaurativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "InDret, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un examen a la constitucionalidad de la pena de presidio perpetuo calificado. Necesidad urgente de revisi\u00f3n del sistema penitenciario chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Hacia un Derecho Penal Liberal. Libro homenaje al profesor Carlos \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios para la valoraci\u00f3n de la conducta defraudadora en el delito de fraude al Fisco a prop\u00f3sito del contrato de suministro.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Un Derecho Penal centrado en la persona. Libro homenaje al profesor Luis \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criminalidad inform\u00e1tica en el sistema penal chileno. Avances y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Inteligencia artificial y proceso: eficiencia vs. garant\u00edas, 235-254, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La justicia restaurativa. Mecanismos para disminuir el rigor del sistema punitivo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Jalisciense 3 (5), 41-63, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The crime of child pornographic material production in Chile. Special attention to the legal interest and some concurrency of law problems",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho y Ciencias Pol\u00edticas 52 (137), 469-488, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas de intervenci\u00f3n delictiva y alcances de la prohibici\u00f3n del delito de desacato en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ius et Praxis 28 (2), 44-62, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delito de producci\u00f3n de material pomogr\u00e1fico infanto-juvenil en Chile. Especial atenci\u00f3n al bien juridico protegido y algunos problemas concursales 1",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista 52 (137), 441-460, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La non-viabilit\u00e9 du droit p\u00e9nal international dans un monde de force z\u00e9ro. Justice internationale pour les crimes de L\u2019\u00c9tat Islamique?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Foro internacional 62 (1), 103-136, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The unviability of international criminal law in a zero-strength world. International justice for the crimes of Islamic State?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Foro internacional 62 (1), 103-136, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un caso de competencia penal europea. Derecho penal del medio ambiente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Casos de hicieron doctrina en Derecho penal, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terrorismo de Estado y criminalidad organizada: perspectivas para su an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Libro en homenaje jur\u00eddico al a\u00f1o del Bicentenario del Per\u00fa: 200 a\u00f1os de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juicio por jurados como expresi\u00f3n de la democratizaci\u00f3n de la administraci\u00f3n de justicia. Una atenci\u00f3n especial al est\u00e1ndar de la duda razonable",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "25 A\u00f1os del Tribunal del Jurado. Necesidades de Reforma e Influencia en el \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un examen a la justicia transicional. Especial atenci\u00f3n a la amnist\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ciencias Penales y Derechos Humanos. Homenaje al Profesor Dr. Javier Llobet \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Alternativity Principle as a Closing Clause within the Concurrency of Criminal Laws",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Incide la inimputabilidad en la atribuci\u00f3n del dolo?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Imputaci\u00f3n penal y culpabilidad, 295-322, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos alternativos de soluci\u00f3n de conflictos en materia penal. Lineamientos para una propuesta normativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho Penal y Persona: Libro homenaje al Prof. Dr. HC Mult. Jes\u00fas Mar\u00eda \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A inputabilidade incide na atribui\u00e7\u00e3o do dolo? Eventuais repercus\u00f5es nas medidas de seguran\u00e7as",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 17 (34), 21-43, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho Penal frente al Terrorismo: facia un modelo punitivo particular y sobre el tratamiento de la tortura\u00b9",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA BRASILEIRA DE ESTUDOS JUR\u00cdDICOS\u2013Faculdades Santo Agostinho 5 (2 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La f\u00f3rmula de Radbruch y su expresi\u00f3n en sentencias de la Corte Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Derecho, sanci\u00f3n y justicia penal, 353, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medico-Legal Considerations on the Rape Causal Contained in the Abortion Bill Currently Pending in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Med. & L. 36, 91, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARNEVALI, Ra\u00fal,(Coord.) Derecho, sanci\u00f3n y justicia penal, Montevideo, Buenos Aires",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 12 (23), 616-621, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a los informes nacionales sobre el caso \u201cManos Blancas\u201d",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Intervenci\u00f3n delictiva en contextos organizados: Humboldt-Kolleg Santiago \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El terrorismo de estado como violaci\u00f3n a los derechos humanos: em especial la intervenci\u00f3n de los agentes estatales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista brasileira de ci\u00eancias criminais, 69-102, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el terrorismo. Un examen particular a la intervenci\u00f3n del Estado y al terrorismo individual",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "El Derecho penal como teor\u00eda y pr\u00e1ctica. Libro Homenaje a Alfredo Etcheberry \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La v\u00edctima en el sistema de justicia penal. Una perspectiva jur\u00eddica y criminol\u00f3gica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal. 2014 Dec; 9 (18): 739-815, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los M\u00e9todos Alternativos de Soluci\u00f3n de Conflictos como herramientas de modernizaci\u00f3n de la justicia. Construcci\u00f3n dogm\u00e1tica a partir de un an\u00e1lisis multidisciplinar.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El retorno de lo ominoso: Conrad ante (s de) Freud",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Aisthesis, 73-87, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VV. AA., S\u00c1NCHEZ-OSTIZ, Pablo (Coord.), Casos que hicieron doctrina en Derecho penal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 7 (13), 243-247, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Falencias en la aplicaci\u00f3n normativa sobre el maltrato animal en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un caso de competencia penal europea. Derecho penal del medio ambiente",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Casos que hicieron doctrina en Derecho Penal, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caso del medio ambiente europeo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Casos que hicieron doctrina en el derecho penal, 841-854, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas cuestiones sobre el derecho penal de la globalizaci\u00f3n en el planteamiento del profesor Jes\u00fas-Mar\u00eda Silva S\u00e1nchez",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La crisis del derecho penal contempor\u00e1neo, 169-192, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I PRINCIPI DEL PRIMATO E DELLA COMPLEMENTARIET\u00c0 NEL DIRITTO PENALE INTERNAZIONALE",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Alla ricerca di una necessaria armonizzazione tra le giurisdizioni nazionali \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas cuestiones sobre el Derecho Penal de la globalizaci\u00f3n en el planteamiento del profesor Jes\u00fas - Mar\u00eda Silva S\u00e1nchez",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "La crisis del Derecho Penal contemporaneo, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I principi del primato e della complementariet\u00e0 nel diritto penale internazionale",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Rivista italiana di diritto e procedura penale 53 (4), 1653-1671, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell'Economia, a\u00f1o XXI, n\u00b0 3 y 4, 2008",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 4 (8), 485-487, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rivista Trimestrale di Diritto P\u00e9nale dell'Econom\u00eda, a\u00f1o XXI (2008), fasc\u00edculos 1 y 2",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 4 (7), 266-269, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell  Economia, a\u00f1o XXI (2008), fasc\u00edculos 1 y 2",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell  Economia, a\u00f1o XXI, n\u00b0 3 y 4, 2008.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foro Universitario: Cinco A\u00f1os de Reflexiones en el Cincuentenario de Nuestra Universidad",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia penal italiana y su influencia en Chile.: Italian penal science and its influence in Chile.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ley de responsabilidad penal juvenil 20.084 y la funcion pr\u00e1ctica del Sename en la ejecucion y cumplimiento de las sanciones aplicadas a los adolescentes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigracion ilegal: analisis juridico penal del delito de trafico ilegal de migrantes en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis del crimen organizado transnacional y las medidas adoptadas en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis doctrinal y jurisprudencial del delito de corrupcion de menores en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recepcion de los crimenes internacionales en el ordenamiento juridico espanol y su posible traslacion al sistema juridico chileno.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de genero: El sindrome de la mujer maltratada, enfoque criminologico y penal",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delito de pornografia infantil y su tratamiento en el sistema juridico penal chileno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell'Economia. n\u00b0 s. 3, 2006",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tentativa en el delito de hurto a establecimientos de autoservicio. Consideraciones pol\u00edtico-criminales.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Derecho Penal Contempor\u00e1neo: Revista Internacional, 61-86, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos de atribucion de responsabilidad penal en el ambito de las empresas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hurto-falta: problemas de Inter Criminis. Tratamiento jurisprudencial en la Region Metropolitana y del Maule desde 2004 a 2007",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de los grupos en el comportamiento juvenil. Especial consideraci\u00f3n con la pluralidad de malhechores del Art. 456 bis n\u00b0 3 del C\u00f3digo Penal",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eutanasia, relevancia juridico-penal del consentimiento del paciente en Chile, y experiencias comparadas de Espa\u00f1a y Holanda",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violencia de genero. Valoracion juridico penal",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trata de personas: su examen en Chile y en el derecho comparado",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento penal de los imputables peligrosos fines de la pena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VICTIM-ORIENTED POLICIES EXAMINED IN THE LIGHT OF CRIMINAL LAW",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REVISTA BOLIVIANA DE DERECHO, 171-185, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La drogodependencia, analisis juridico penal. Examen jurisprudencial y doctrinario",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desaparicion forzada de personas, su falta de tipificacion en Chile y las diferencias con el secuestro y la detencion arbitraria",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell\u2019Economia, a\u00f1o XIX, n 4, 2006",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Economia 19 (4), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad penal juvenil: analisis comparativo del actual sistema de responsabilidad penal juvenil en relacion con el sistema nuevo que crea la Ley 20.084",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delito de terrorismo a la luz del derecho penal internacional",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell'Economia. A\u00f1o XVIII, n\u00b0 s. 3 y 4, 2005",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opinions on the Punishment of the Attempt to Commit a Crime of Larceny in Self-Service Establishments: Political-Criminal Considerations in Relation to Petty Patrimonial \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal, N\u00ba1, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad penal por el producto defectuoso",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell'Economia. n\u00b0 s. 1-2, 2006",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho indigena y cultura mapuche ante el derecho penal",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anuario de Derecho Penal y Ciencias Penales. t. LVIII, facs. 2, 2005",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad penal en Chile en la destruccion y manipulacion de gametos y embriones preimplantados",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delito de maltrato o crueldad con animales en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis jurisprudencial del delito de calumnia entre los anos 1980 a 2003",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crimines de lesa humanidad: Alcance del Art. 7 del estatuto de Roma",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernalizacion del sistema carcelario.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho Administrativo Sancionador. Analisis y critica a la sancion administrativa emanada del Servicio Agricola y Ganadero.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad medica penal en el delito de lesiones al feto. Analisis de aplicacion en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia comunitaria europea y la formaci\u00f3n de un derecho sancionador. Sus efectos sobre los ordenamientos penales nacionales",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Estrategia comunitaria europea y la formaci\u00f3n de un derecho sancionador. Sus \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas Juridico-Penales que Plantea el Proceso de Integracion Politica de Europa",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Prudentia Iuris 49, 165, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia comunitaria europea y la formaci\u00f3n de un derecho sancionador. Sus efectos sobre los ordenamientos penales nacionales",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Universidad de Navarra, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UN DERECHO PENAL LIBERAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un examen a la constitucionalidad de la pena de presidio perpetuo calificado. Necesidad urgente de revisi\u00f3n del sistema penitenciario chileno1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La corrupci\u00f3n y los delito cometidos por funci\u00f3nari\u00f3s publicos consagrado en tratados internaci\u00f3nales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La justicia restaurativa. Mecanismos para disminuir el rigor del sistema punitivo en",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The crime of child pornographic material production in Chile. Special attention to the legal interest and some concurrency of law problems",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RA\u00daL CARNEVALI RODR\u00cdGUEZ",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell\u2019Economia, a\u00f1o XXI (2008), fasc\u00edculos 1 y 2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de subsidiariedad y su papel en la determinaci\u00f3n de las competencias sancionatorias de la Uni\u00f3n Europea",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Incide la inimputabilidad en la atribuci\u00f3n del dolo? Eventuales repercusiones en las medidas de seguridad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell\u2019Economia, a\u00f1o XXI, n 3 y 4, 2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell\u2019Economia. A\u00f1o XVIII, n 3 y 4",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Rivista Trimestrale di Diritto Penale dell\u2019Economia, a\u00f1o XIX, ns 1 y 2, 2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Anuario de Derecho Penal y Ciencias Penales, Tomo LVIII, Fasc\u00edculo 2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_c9xRf0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}