{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BPVbhToAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mauricio Morales Quiroga",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=BPVbhToAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Pol\u00edtica comparada",
        "pol\u00edtica chilena",
        "metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "homepage": "https://mauriciomorales.academia.edu/",
    "citedby": 2243,
    "citedby5y": 1230,
    "hindex": 29,
    "hindex5y": 17,
    "i10index": 52,
    "i10index5y": 29,
    "cites_per_year": {
        "2007": 6,
        "2008": 18,
        "2009": 30,
        "2010": 48,
        "2011": 79,
        "2012": 59,
        "2013": 79,
        "2014": 124,
        "2015": 121,
        "2016": 82,
        "2017": 151,
        "2018": 151,
        "2019": 236,
        "2020": 235,
        "2021": 268,
        "2022": 226,
        "2023": 203,
        "2024": 60
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IBcs-ZwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricio D Navia",
            "affiliation": "New York University - Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bsi-e88AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Contreras Aguirre",
            "affiliation": "DPhil in Politics, University of Oxford"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nOBjxWUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Gamboa Valenzuela",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8iP3MuwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Cantillana",
            "affiliation": "Municipalidad de Pe\u00f1alol\u00e9n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "C6i7344AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ALFREDO JOIGNANT",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fBy3IXYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rafael Pi\u00f1eiro Rodr\u00edguez",
            "affiliation": "Profesor Titular del Departamento de Ciencias Sociales de la Universidad Cat\u00f3lica del"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ShRtBhMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lucas Perell\u00f3",
            "affiliation": "Marist College"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ybpn9pEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Martin Schuster ",
            "affiliation": "M.A Quantitative Methods in Social Sciences, Columbia University, Associated Researcher Universidad"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wr6beBsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fabi\u00e1n Belmar",
            "affiliation": "PhD candidate. Escuela de Gobierno, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F7Dguu4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Toro Maureira",
            "affiliation": "Universidad Mayor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BizWIZkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime A. Gonzalez. G",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bLsqv30AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Luis Salda\u00f1a Castro",
            "affiliation": "UDP Chile, NYU, University of Maryland"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La primera mujer presidenta de Chile:\u00bf Qu\u00e9 explic\u00f3 el triunfo de Michelle Bachelet en las elecciones de 2005\u20132006?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Latin American Research Review 43 (1), 7-32, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 120,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14608573042975556271",
            "cites_id": [
                "14608573042975556271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estallido social en Chile 2019: participaci\u00f3n, representaci\u00f3n, confianza institucional y esc\u00e1ndalos p\u00fablicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "An\u00e1lisis pol\u00edtico 33 (98), 3-25, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
            "num_citations": 112,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4323511084498062487",
            "cites_id": [
                "4323511084498062487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluando la confianza institucional en Chile: Una mirada desde los resultados LAPOP",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 28 (2), 161-186, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 106,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2205359909994734908",
            "cites_id": [
                "2205359909994734908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and Uruguay",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Springer, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4086641646206804846,16581149563519997302,11771641193159113054",
            "cites_id": [
                "4086641646206804846",
                "16581149563519997302",
                "11771641193159113054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and Uruguay",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Springer, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:kF1pexMAQbMC",
            "num_citations": 85,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4086641646206804846",
            "cites_id": [
                "4086641646206804846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La UDI como expresi\u00f3n de la nueva derecha en Chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Estudios Sociales (Chile), 215-248, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6429320708859396653,17082226457052677735",
            "cites_id": [
                "6429320708859396653",
                "17082226457052677735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile's 2015 electoral reform: changing the rules of the game",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Latin American Politics and Society 58 (4), 126-144, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3863635901458913191",
            "cites_id": [
                "3863635901458913191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrupci\u00f3n y democracia. Am\u00e9rica Latina en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Gesti\u00f3n y pol\u00edtica p\u00fablica 18 (2), 205-252, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:pYKElYtJMmwC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14581962526614469525",
            "cites_id": [
                "14581962526614469525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The return of censitary suffrage? The effects of automatic voter registration and voluntary voting in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Democratization 23 (3), 520-544, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12664290899510154109",
            "cites_id": [
                "12664290899510154109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes y participaci\u00f3n electoral en Chile 1989-2013. Analizando el efecto del voto voluntario",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 12 (2), 597-615, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17754375257175741882",
            "cites_id": [
                "17754375257175741882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malestar con la representaci\u00f3n democr\u00e1tica en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno 24 (2), 245-274, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7681267278988854967,15480590401529754134",
            "cites_id": [
                "7681267278988854967",
                "15480590401529754134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mass\u2013elite congruence and representation in Argentina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:nqdriD65xNoC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15258545522318594078",
            "cites_id": [
                "15258545522318594078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discontent, collective protest, and social movements in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in representation in Latin American countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:z8nqeaKD1nsC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14717585620568456906,1458158300930556275",
            "cites_id": [
                "14717585620568456906",
                "1458158300930556275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gasto en campa\u00f1a y \u00e9xito electoral de los candidatos a diputados en Chile 2005",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 30 (3), 645-667, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10203597943883610590",
            "cites_id": [
                "10203597943883610590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias electorales de los grupos ind\u00edgenas en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista EURE-Revista de Estudios Urbano Regionales 37 (110), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2420039663889065001,3427791165320918232",
            "cites_id": [
                "2420039663889065001",
                "3427791165320918232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrupci\u00f3n y democracia: Am\u00e9rica Latina en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Gesti\u00f3n y pol\u00edtica p\u00fablica 18 (2), 205-252, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8078156484752840581",
            "cites_id": [
                "8078156484752840581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political congruence in Uruguay, 2014",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:jtI9f0ekYq0C",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2151187705053384959,9002103036070229288,13060324492500508990,9040061701245841175",
            "cites_id": [
                "2151187705053384959",
                "9002103036070229288",
                "13060324492500508990",
                "9040061701245841175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 se aprob\u00f3 el voto voluntario en Chile? Razones y argumentos que impulsaron la reforma",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 8 (2), 105-138, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13138018477838596619,12289235139823585494,5788580097119615708",
            "cites_id": [
                "13138018477838596619",
                "12289235139823585494",
                "5788580097119615708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congruencia program\u00e1tica entre partidos y votantes en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos 22 (44), 59-90, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4103909604758974840,5354151866791317565",
            "cites_id": [
                "4103909604758974840",
                "5354151866791317565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El genoma electoral chileno: Dibujando el mapa gen\u00e9tico de las preferencias pol\u00edticas en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6223775893271010077,1908658418940628677",
            "cites_id": [
                "6223775893271010077",
                "1908658418940628677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevo r\u00e9gimen electoral en Chile: inscripci\u00f3n autom\u00e1tica y voto voluntario",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 65-94, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10424453335804217036,18320579479288471663",
            "cites_id": [
                "10424453335804217036",
                "18320579479288471663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sismo electoral de 2009",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago de Chile: Ediciones UDP, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:j7_hQOaDUrUC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=932006888035739413,12402814188831391985",
            "cites_id": [
                "932006888035739413",
                "12402814188831391985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipos de identificaci\u00f3n partidaria. Am\u00e9rica Latina en perspectiva comparada, 2004-2012",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 25-42, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9071237617203297683,2263881942437429598,12335504755522871454,18012295844355609420,1166259511881464629,9454833040816279089",
            "cites_id": [
                "9071237617203297683",
                "2263881942437429598",
                "12335504755522871454",
                "18012295844355609420",
                "1166259511881464629",
                "9454833040816279089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n partidaria y crisis de representaci\u00f3n. Am\u00e9rica Latina en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 17 (4), 583-597, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11856303633576551375,14887429643032293718,8904066286934562947,10414545329027413900",
            "cites_id": [
                "11856303633576551375",
                "14887429643032293718",
                "8904066286934562947",
                "10414545329027413900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La capacidad explicativa de los determinantes familiares en las preferencias electorales de los chilenos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica 45, 87-108, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8911731400136843907",
            "cites_id": [
                "8911731400136843907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congruencia program\u00e1tica entre partidos y votantes en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos 22 (44), 59-90, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:eO3_k5sD8BwC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4103909604758974840",
            "cites_id": [
                "4103909604758974840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participando con voto voluntario: efecto de la edad, del nivel socioecon\u00f3mico y de la identificaci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CHILE 2009: PERCEPCIONES Y ACTITUDES SOCIALES, 39, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8467852820329885186,7832444993205344337,7232616628389883734,10565869896269397057",
            "cites_id": [
                "8467852820329885186",
                "7832444993205344337",
                "7232616628389883734",
                "10565869896269397057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Precauciones frente al voto voluntario",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Maite de Cea (compiladora), Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2128798229795117727,14079914035886444139,4991826226116916923",
            "cites_id": [
                "2128798229795117727",
                "14079914035886444139",
                "4991826226116916923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disoluci\u00f3n de la identificaci\u00f3n partidaria en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Encuesta Nacional UDP 2010, 45-59, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7742456223733270437,9711077747226868935,11092986887053304008",
            "cites_id": [
                "7742456223733270437",
                "9711077747226868935",
                "11092986887053304008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voto cruzado en Chile:\u00bf Por qu\u00e9 Bachelet obtuvo menos votos que la Concertaci\u00f3n en 2005?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno 15 (1), 35-73, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7659654192068650493,783144715922848745",
            "cites_id": [
                "7659654192068650493",
                "783144715922848745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9nes son, d\u00f3nde est\u00e1n, qu\u00e9 quieren?: las bases electorales de los candidatos presidenciales 2009",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Reporte de Encuesta Nacional UDP, Chile 2009: actitudes y percepciones \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15806497374223144115,992825698737656002",
            "cites_id": [
                "15806497374223144115",
                "992825698737656002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Concertaci\u00f3n\u2019s Defeat in the 2009/2010 Presidential Elections in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Latin American Politics and Society 54 (2), 79-107, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:7Hz3ACDFbsoC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5549097316642830501,17520208025784635870",
            "cites_id": [
                "5549097316642830501",
                "17520208025784635870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf El dinero hace la felicidad?: efecto del gasto en campa\u00f1as sobre el desempe\u00f1o electoral de los candidatos a alcalde en Chile, 2004-2008",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 329-359, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6368573051129915758,18361470075254562513,4271842831215425061,5584400591419281248,10571672024913013700,5974358722968701471,3947076733584600354",
            "cites_id": [
                "6368573051129915758",
                "18361470075254562513",
                "4271842831215425061",
                "5584400591419281248",
                "10571672024913013700",
                "5974358722968701471",
                "3947076733584600354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political opportunity structure, social movements, and malaise in representation in Uruguay, 1985\u20132014",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:LXmCCkuhhTsC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2000527233270226562",
            "cites_id": [
                "2000527233270226562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ministros de la Concertaci\u00f3n de Partidos por la Democracia en Chile. Un an\u00e1lisis de sus capitales pol\u00edtico, social y cultural",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina Hoy 71, 121-150, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3510099056204836228",
            "cites_id": [
                "3510099056204836228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de las leyes electorales sobre la fragmentaci\u00f3n partidaria en Chile, 1999-2008: Voto estrat\u00e9gico, barreras de entrada e informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno 18 (2), 331-358, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14926692673136716488",
            "cites_id": [
                "14926692673136716488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de las leyes electorales sobre la fragmentaci\u00f3n partidaria en Chile, 1999-2008: Voto estrat\u00e9gico, barreras de entrada e informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno 18 (2), 331-358, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14926692673136716488,8670677490296720421",
            "cites_id": [
                "14926692673136716488",
                "8670677490296720421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El PDC: bases electorales, determinantes de adhesi\u00f3n e impacto en las votaciones de R. Lagos y M. Bachelet",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 107, 129-65, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1221607732071275692",
            "cites_id": [
                "1221607732071275692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de las generaciones pol\u00edticas sobre la participaci\u00f3n electoral. El caso de Chile, 1999-2013",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos 26 (52), 0-0, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12305494440881847349",
            "cites_id": [
                "12305494440881847349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise and democracy in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:X9ykpCP0fEIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16512767371191217710",
            "cites_id": [
                "16512767371191217710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnic solidarity and the vote: Mapuche candidates and voters in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Ethnic and Migration Studies 44 (11), 1954-1975, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15270186936494434506",
            "cites_id": [
                "15270186936494434506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones primarias y personalizaci\u00f3n de la pol\u00edtica: El caso de las elecciones locales en Chile 2012",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 35 (2), 273-298, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9121259633012130885",
            "cites_id": [
                "9121259633012130885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma al sistema electoral binominal: an\u00e1lisis, simulaciones y actores",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Observatorio Pol\u00edtico Electoral (OBPE), 1-25, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5124344573445511507",
            "cites_id": [
                "5124344573445511507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protest, social movements, and malaise in political representation in Argentina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:silx2ntsSuwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12175561684912017584",
            "cites_id": [
                "12175561684912017584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema electoral binominal: duro de matar",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El genoma electoral chileno: dibujando el mapa gen\u00e9tico de las preferencias \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:WC23djZS0W4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13627697984727973131",
            "cites_id": [
                "13627697984727973131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones y participaci\u00f3n en Chile, 1988-2017",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "El sistema pol\u00edtico de Chile. Santiago: Lom Ediciones, 225-258, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:-6RzNnnwWf8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8408805135864148259",
            "cites_id": [
                "8408805135864148259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deciding on the Electoral System: Chile's Adoption of Proportional Representation in 1925",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Latin American Politics and Society 57 (2), 41-66, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2209691149079264644",
            "cites_id": [
                "2209691149079264644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marco Enr\u00edquez-Ominami: el candidato independiente",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El sismo electoral de, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:7BrZ7Jt4UNcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=922551083594453357",
            "cites_id": [
                "922551083594453357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de las predisposiciones pol\u00edticas y las condiciones sociales en una elecci\u00f3n semicompetitiva. Chile 1988",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Ciencia Pol\u00edtica, 95-121, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7879144171148245528",
            "cites_id": [
                "7879144171148245528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las elecciones municipales en Chile 2008. Bases electorales por coalici\u00f3n y efecto de la aprobaci\u00f3n presidencial",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Elecciones 8 (9), 159-186, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10095909317554419808",
            "cites_id": [
                "10095909317554419808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selecci\u00f3n de candidatos parlamentarios en Chile: efecto de sistema electoral y del peso pol\u00edtico de los aspirantes",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Navia, P., Morales, M., Brice\u00f1o, R. El genoma electoral chileno. Dibujando \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13456765305860030759",
            "cites_id": [
                "13456765305860030759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selecci\u00f3n de candidatos parlamentarios en Chile: efecto de sistema electoral y del peso pol\u00edtico de los aspirantes",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Navia, P., Morales, M., Brice\u00f1o, R. El genoma electoral chileno. Dibujando \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13456765305860030759",
            "cites_id": [
                "13456765305860030759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del diputado al alcalde y del alcalde al diputado:\u00bf Qu\u00e9 hace la diferencia?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Navia, P., Morales, M., Brice\u00f1o, R. El genoma electoral chileno. Dibujando \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9188899646334649490",
            "cites_id": [
                "9188899646334649490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La segunda es la vencida: Pi\u00f1era y sus bases de apoyo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El sismo electoral de, 57-78, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8196658962391779487",
            "cites_id": [
                "8196658962391779487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desafecci\u00f3n pol\u00edtica:\u00bf Qu\u00e9 tan distintos son los \u201cninguno\u201d del resto de la poblaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Libre acceso en www. icso. cl, 37, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10737127636203578471",
            "cites_id": [
                "10737127636203578471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia pol\u00edtica en Chile y el estado de su docencia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios sociales, 25, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15475632779197346147",
            "cites_id": [
                "15475632779197346147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile\u2019s perfect storm: social upheaval, COVID-19 and the constitutional referendum",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Contemporary Social Science 16 (5), 556-572, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:zdjWy_NXXwUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14659780647751062663",
            "cites_id": [
                "14659780647751062663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clientelismo en la gesti\u00f3n local. El caso de los alcaldes en Chile, 2015-2016",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pol\u00edtica y Sociedad 57 (2), 567, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Br1UauaknNIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18230275793989737434",
            "cites_id": [
                "18230275793989737434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elite\u2013mass congruence in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:CYCckWUYoCcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3743601507538572678",
            "cites_id": [
                "3743601507538572678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 tan diferentes son los j\u00f3venes de los adultos? Identificaci\u00f3n con partidos, coaliciones e intenci\u00f3n de voto",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El Genoma Electoral Chileno\u201d. Santiago: Ediciones Universidad Diego Portales \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:MhiOAD_qIWkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1995518998611690938",
            "cites_id": [
                "1995518998611690938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jugando a perdedor: Candidatos con improbables posibilidades de triunfo en elecciones parlamentarias en Chile en 2005",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Genoma Electoral Chileno: Dibujando el Mapa Gen\u00e9tico de las Preferencias \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:BzfGm06jWhQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8576198349684191460",
            "cites_id": [
                "8576198349684191460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Duraci\u00f3n de las carreras de alcaldes 1992-2008",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El Genoma Electoral Chileno, 261-274, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:43bX7VzcjpAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4608800706978784444",
            "cites_id": [
                "4608800706978784444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:jU7OWUQzBzMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13998693854747213371",
            "cites_id": [
                "13998693854747213371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concertaci\u00f3n de Partidos por la Democracia: razones de su \u00e9xito y factores de su derrota",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El sismo electoral de, 145-164, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:kw52XkFRtyQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17432931404148258695",
            "cites_id": [
                "17432931404148258695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Cultura Pol\u00edtica de Partidos: Una l\u00ednea de base en la Implementaci\u00f3n de las Reformas Pol\u00edticas. INAP-Universidad de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14407904360265310034",
            "cites_id": [
                "14407904360265310034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debut y despedida. La derecha chilena en las elecciones presidenciales 2013",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de estudios pol\u00edticos, 261-290, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5926108640681247155",
            "cites_id": [
                "5926108640681247155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de las leyes electorales en las elecciones municipales en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 39-48, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:L1USKYWJimsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14111546574408492788",
            "cites_id": [
                "14111546574408492788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FALACIA DEL PRINCIPIO'UNA PERSONA, UN VOTO'EN LA ELECCI\u00d3N DE LOS CONSEJEROS REGIONALES EN CHILE",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum (Talca) 23 (1), 164-197, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15574364016971101050",
            "cites_id": [
                "15574364016971101050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FALACIA DEL PRINCIPIO'UNA PERSONA, UN VOTO'EN LA ELECCI\u00d3N DE LOS CONSEJEROS REGIONALES EN CHILE",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum (Talca) 23 (1), 164-197, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15574364016971101050",
            "cites_id": [
                "15574364016971101050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FALACIA DEL PRINCIPIO'UNA PERSONA, UN VOTO'EN LA ELECCI\u00d3N DE LOS CONSEJEROS REGIONALES EN CHILE",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum (Talca) 23 (1), 164-197, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15574364016971101050",
            "cites_id": [
                "15574364016971101050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones primarias: an\u00e1lisis desde la teor\u00eda de juegos y aproximaciones a modelos estad\u00edsticos explicativos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Agenda P\u00fablica, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5139475839625557905",
            "cites_id": [
                "5139475839625557905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zorros\" y\" Leones\" en la Derecha Pol\u00edtica Chilena. La coalici\u00f3n de partidos UDI",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "RN, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18401460818167707374",
            "cites_id": [
                "18401460818167707374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Candidate gender quotas and campaign spending in open-list proportional representation systems: The case of Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Women, Politics & Policy 42 (3), 260-271, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:JTqpx9DYBaYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7990262993741235456",
            "cites_id": [
                "7990262993741235456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n partidaria y crisis de representaci\u00f3n. Am\u00e9rica Latina en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 17 (4), 583-597, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8904066286934562947",
            "cites_id": [
                "8904066286934562947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n partidaria y crisis de representaci\u00f3n. Am\u00e9rica Latina en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 17 (4), 583-597, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8904066286934562947",
            "cites_id": [
                "8904066286934562947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9nes votaron nulo y blanco en Chile en 1999 y 2005?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Patricio Navia, Mauricio Morales, & Renato Brice\u00f1o (compiladores), El genoma \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3952752410689912798",
            "cites_id": [
                "3952752410689912798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identificaci\u00f3n pol\u00edtica en el eje izquierda-derecha entre 1990 y 2005",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El genoma electoral chileno. Dibujando el mapa gen\u00e9tico de las preferencias \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2917141267199004263",
            "cites_id": [
                "2917141267199004263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ventaja de los incumbentes: El caso de los diputados chilenos, 1990-2005",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "manuscrito, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17432669881075921677",
            "cites_id": [
                "17432669881075921677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n, instituciones y participaci\u00f3n",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Mauricio Morales y Patricio Navia (compiladores), Democracia Municipal en \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:7H_MAutzIkAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18361470075254562513",
            "cites_id": [
                "18361470075254562513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las bases sociales del Partido Dem\u00f3crata Cristiano chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies/Revista Europea de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:wSy_KLzO7YEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3394668618751110384",
            "cites_id": [
                "3394668618751110384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de la posici\u00f3n del candidato en la papeleta de votaci\u00f3n. El caso de las elecciones locales chilenas de 2008 y 2012",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Colombia Internacional, 29-55, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2127253919617176378",
            "cites_id": [
                "2127253919617176378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La UDI est\u00e1 enferma",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La Tercera, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1459842427284673052",
            "cites_id": [
                "1459842427284673052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los sistemas electorales en el mundo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Observatorio Pol\u00edtico Electoral. Documento de trabajo ICSO, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:-95Q15plzcUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8591148529463543125",
            "cites_id": [
                "8591148529463543125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brechas de representaci\u00f3n. \u00c9lites parlamentarias y ciudadan\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Observatorio Pol\u00edtico Electoral ICSO. Santiago, Chile: Universidad Diego \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:pAkWuXOU-OoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6486368123129195940",
            "cites_id": [
                "6486368123129195940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes comparativos pol\u00edtico-institucionales para el debate sobre una nueva Constituci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "EN NOMBRE DEL PUEBLO Debate sobre el cambio constitucional en Chile, 15, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6005585539174936370",
            "cites_id": [
                "6005585539174936370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voto femenino en Chile: entre el retorno a la derecha y el amor por un independiente",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El sismo electoral de, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:FiytvqdAVhgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4264506132434058369",
            "cites_id": [
                "4264506132434058369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De vuelta al Congreso: El Partido Comunista y sus tres esca\u00f1os",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El sismo electoral de, 165-81, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2553255208727184008",
            "cites_id": [
                "2553255208727184008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9n vota por Pi\u00f1era?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Instituto de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales, 47, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2588113517771587210",
            "cites_id": [
                "2588113517771587210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 explica la confianza en las instituciones? Chile y los resultados LAPOP",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Working paper, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14788521559937271116",
            "cites_id": [
                "14788521559937271116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 explica la confianza en las instituciones? Chile y los resultados LAPOP",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Working paper, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14788521559937271116",
            "cites_id": [
                "14788521559937271116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Asociaciones de Fondos de Pensiones (AFP) y las Instituciones de Salud Previsional (Isapres): argumentos a favor, en contra y propuestas desde la literatura",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Documento de trabajo, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10372213828704468099",
            "cites_id": [
                "10372213828704468099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile despu\u00e9s del autoritarismo",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Qu\u00f3rum: revista de pensamiento iberoamericano, 41-57, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1766143406562809464",
            "cites_id": [
                "1766143406562809464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n de las elecciones: problemas y proyectos de soluci\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "(No Title), 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:9DLIHnF0jcYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7401396908911624764",
            "cites_id": [
                "7401396908911624764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voto femenino en elecciones locales en Chile, 1992-2008",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Democracia municipal en Chile 2012, 379-400, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:CB2v5VPnA5kC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12047848035362120276",
            "cites_id": [
                "12047848035362120276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demanding non-programmatic distribution: evidence from local governments in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Policy Studies 45 (1), 65-88, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:sJPMR1oEGYQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15681052975036945509",
            "cites_id": [
                "15681052975036945509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pactos electorales y proporcionalidad de la representaci\u00f3n. Evidencia del caso de Chile, 2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Colombia Internacional, 111-138, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ubry08Y2EpUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8696281171567984064",
            "cites_id": [
                "8696281171567984064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traspaso de votos de la primera a la segunda vuelta y la convergencia program\u00e1tica de los candidatos en las elecciones de 2013",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El tsunami electoral chileno en 2013, 105-121, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2211442489199576515",
            "cites_id": [
                "2211442489199576515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in Representation in Latin American Countries",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:lYAcb2jw7qUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17603361397270857248",
            "cites_id": [
                "17603361397270857248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in Representation in Latin American Countries",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Springer, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:TaaCk18tZOkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=890686904419693745",
            "cites_id": [
                "890686904419693745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise as a symptom of conflict: Argentina, Chile, and Uruguay in comparative perspective",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:2v_ZtQDX9iAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7889146064323035468",
            "cites_id": [
                "7889146064323035468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones primarias y personalizaci\u00f3n de la pol\u00edtica. El caso de las elecciones locales en Chile 2012",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Ciencia Politica 35 (2), 273-298, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:3htObqc8RwsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8307648534320811138",
            "cites_id": [
                "8307648534320811138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La expansi\u00f3n municipal de la UDI",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 241-263, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15934704426375819350",
            "cites_id": [
                "15934704426375819350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El PDC en ca\u00edda libre: votos y esca\u00f1os en las elecciones locales, 1992-2008",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 135-165, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7005515886022387468",
            "cites_id": [
                "7005515886022387468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El redimensionamiento del centro pol\u00edtico en Chile (1990-2005)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "M. Morales, P. Navia & R. Brice\u00f1o, edits. El genoma electoral chileno \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18167402017818433889",
            "cites_id": [
                "18167402017818433889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Candidatos presidenciales y parlamentarios independientes, 1989\u20132009",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Morales, M. Navia, P.(eds.): El sismo electoral de, 219-243, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=710496138832194419",
            "cites_id": [
                "710496138832194419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Todo cambia: radiograf\u00eda electoral de Frei y explicaciones de su derrota",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El sismo electoral de, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12608086497687039307",
            "cites_id": [
                "12608086497687039307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile 2008: Percepciones y actitudes sociales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:iyewoVqAXLQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4968444423038408616",
            "cites_id": [
                "4968444423038408616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos determinantes de la percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Instituto de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales, 67, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:isU91gLudPYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7553952952368301655",
            "cites_id": [
                "7553952952368301655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprobaci\u00f3n al gobierno ya Michelle Bachelet:\u00bf D\u00f3nde est\u00e1 la diferencia?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "En: Encuesta Nacional UDP. Tercera Versi\u00f3n, edited by Universidad Diego \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13837598558495935400",
            "cites_id": [
                "13837598558495935400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zorros\u201d y \u201cLeones\u201d en la Derecha Pol\u00edtica Chilena. La coalici\u00f3n de partidos UDI\u2013RN 1989\u20132001",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Tesis para obtener el grado de Maestro en Ciencias Sociales. Facultad \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11851472731253572556",
            "cites_id": [
                "11851472731253572556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reserved Indigenous Seats and Electoral Turnout: Evidence from the Chilean Constitutional Convention",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nationalism and Ethnic Politics 28 (4), 491-504, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:zUl2_INMlC4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11410077539493573319",
            "cites_id": [
                "11410077539493573319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clientelism, turnout and incumbents\u2019 performance in Chilean local government elections",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Social Sciences 11 (8), 361, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:hQUaER0FWQ4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4074493801658796147",
            "cites_id": [
                "4074493801658796147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender gaps in electoral turnout: Surveys versus administrative censuses",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Political Studies Review 20 (2), 304-313, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:PkcyUWeTMh0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5907606684420390502",
            "cites_id": [
                "5907606684420390502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in Political Representation: Citizen Attitudes and Sociocultural Tensions in Argentine Democracy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:qe6vwMD2xtsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5087120910802886206",
            "cites_id": [
                "5087120910802886206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in Representation in Chile: An 18-Year-Old Debate in Search of Evidence",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Xl6nMSl579sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4695850318432965623",
            "cites_id": [
                "4695850318432965623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political representation and malaise in representation in present-day Argentina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:QsaTk4IG4EwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2256887671727887639",
            "cites_id": [
                "2256887671727887639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tasas de reelecci\u00f3n y longevidad de alcaldes en Chile, 1992-2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 49-64, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:XUvXOeBm_78C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17841209999601963390",
            "cites_id": [
                "17841209999601963390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Partido Comunista de Chile en las elecciones municipales, 1992-2008",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 219-240, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18361621559004739985",
            "cites_id": [
                "18361621559004739985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brechas de representaci\u00f3n. Elites parlamentarias y ciudadan\u00eda en Chile 2010",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Diego Portales, Santiago, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9400137493685539665",
            "cites_id": [
                "9400137493685539665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9n vota por la izquierda? La intenci\u00f3n de voto y el desempe\u00f1o electoral de Jorge Arrate1",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "EL SISMO ELECTORAL DE 2009, 123, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5517924931133992946",
            "cites_id": [
                "5517924931133992946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio y continuidad en la C\u00e1mara de Diputados",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "M. Morales & P. Navia, edits. El sismo electoral de, 183-200, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:jmjb1lOE9QIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13914253342584857627",
            "cites_id": [
                "13914253342584857627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El genoma electoral chileno. Dibujando el mapa gen\u00e9tico de las preferencias pol\u00edticas en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:c_xDhezhKKUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15601277475433103914",
            "cites_id": [
                "15601277475433103914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corruption and democracy: Latin America in comparative perspective",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Gesti\u00f3n y pol\u00edtica p\u00fablica 18 (2), 205-252, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:otzGkya1bYkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8342647839211839138",
            "cites_id": [
                "8342647839211839138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf V\u00edctima de su propio \u00e9xito? Disminuci\u00f3n de la pobreza en Chile y apoyo electoral a la Concertaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El genoma electoral chileno. Dibujando el mapa gen\u00e9tico de las preferencias \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12833271745243091798",
            "cites_id": [
                "12833271745243091798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desplome electoral de la democracia cristiana chilena, 1989-2021",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perfiles Latinoamericanos 31 (62), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:m92CDrhVnKEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15308439870319955512",
            "cites_id": [
                "15308439870319955512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of candidates\u2019 profile and campaign decisions in electoral results: A data analytics approach",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mathematics 9 (8), 902, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:QUX0mv85b1cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11408088002683748253",
            "cites_id": [
                "11408088002683748253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is the Low Electoral Turnout of Indigenous People a Myth? Evidence from Subnational Elections in Chile, 2012-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Ethnic and Cultural Studies 8 (1), 107-128, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:c1e4I3QdEKYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5580242166318570780",
            "cites_id": [
                "5580242166318570780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A multi-criteria pen for drawing fair districts: When democratic and demographic fairness matter",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mathematics 8 (9), 1404, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:-mN3Mh-tlDkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6791140685915265704",
            "cites_id": [
                "6791140685915265704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Explosion in Chile 2019: Participation, Representation, Institutional Trust and Public Scandals",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "An\u00e1lisis pol\u00edtico 33 (98), 3-25, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:raTqNPD5sRQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8305689979758587184",
            "cites_id": [
                "8305689979758587184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de la edad de los candidatos sobre la participaci\u00f3n electoral. El caso de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Sociologia e Pol\u00edtica 27, e006, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13003465071743111537",
            "cites_id": [
                "13003465071743111537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica subnacional en Chile: instituciones, partidos, elecciones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4782400930237134280",
            "cites_id": [
                "4782400930237134280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Franco Parisi: el economista del pueblo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El tsunami electoral de 2013 en Chile, 191, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Hck25ST_3aIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5182130399805908243",
            "cites_id": [
                "5182130399805908243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in Representation in Latin American Countries. Chile, Argentina, and Uruguay",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:sfnaS5RM6jYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12400173775471504779",
            "cites_id": [
                "12400173775471504779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in representation in Latin American Countries: Chile, Uruguay and Argentina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Palgrave, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:X0DADzN9RKwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12617155464799298089",
            "cites_id": [
                "12617155464799298089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n Partidaria en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Instituciones, historia y votantes, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5870037317788750437",
            "cites_id": [
                "5870037317788750437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esc\u00e1ndalos pol\u00edticos y su efecto sobre el desempe\u00f1o electoral de los candidatos a la C\u00e1mara de Diputados en las legislativas 2013",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Morales, M.; Navia, P.; Garrido, C. Las elecciones de, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:rHJHxKgnXwkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8002164206719325148",
            "cites_id": [
                "8002164206719325148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago: Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:JWITY9-sCbMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12485238803128442239",
            "cites_id": [
                "12485238803128442239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estabilidad electoral del Partido Socialista",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 167-184, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:U_HPUtbDl20C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3213816678250258871",
            "cites_id": [
                "3213816678250258871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sismo Electoral de 2009",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago, Chile: Ediciones Universidad Diego Portales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:OBSaB-F7qqsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=823876494744746191",
            "cites_id": [
                "823876494744746191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concejales y carreras pol\u00edticas en las nuevas elecciones municipales chilenas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 361-377, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8419405672873463545",
            "cites_id": [
                "8419405672873463545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n y representaci\u00f3n: la elecci\u00f3n directa de los CORES en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 111-133, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5828113972783796829",
            "cites_id": [
                "5828113972783796829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brechas de representaci\u00f3n. Elites parlamentarias y ciudadan\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Documento Observatorio Pol\u00edtico Electoral, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:4e5Qn2KL_jwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15365613367319277646",
            "cites_id": [
                "15365613367319277646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile 2010, Sexta Encuesta Nacional UDP. Percepciones y actitudes sociales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ji7lAbPyDbYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3971099262324539425",
            "cites_id": [
                "3971099262324539425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias electorales de los grupos ind\u00edgenas en Chile. eure, 37 (110), 133-157",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Recuperado de https://doi. org/10.4067/S0250-71612011000100006, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:LK8CI43ZvvMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5254745344967661124",
            "cites_id": [
                "5254745344967661124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sismo electoral de 2009. Cambio y continuidad en las preferencias pol\u00edticas de los chilenos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:c59VksA5Vz4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9655041699743315475",
            "cites_id": [
                "9655041699743315475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La segunda es la vencida: Pi\u00f1era y sus bases de apoyo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "El sismo electoral de 2009: Cambio y continuidad en las preferencias \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:pQTOvowfQioC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7003858171602632699",
            "cites_id": [
                "7003858171602632699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio y Continuidad en la C\u00e1mara de Diputados, 1989-2014",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "El Sismo Electoral de 2009, 185-201, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13968977997090280662",
            "cites_id": [
                "13968977997090280662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las bases electorales de los candidatos presidenciales 2009",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Documento de Trabajo del Observatorio Electoral de la Universidad Diego \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12707122984659562690",
            "cites_id": [
                "12707122984659562690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrupci\u00f3n y democracia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Gesti\u00f3n y Pol\u00f1itica P\u00fablica 18 (2), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ymY9cBF3mdcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5772542940698411957",
            "cites_id": [
                "5772542940698411957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El genoma electoral chileno: Dibujando el mapa gen\u00e9tico de las preferencias pol\u00edticas en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Chapter Del diputado al alcalde y del alcalde al diputado: qu\u00e9 hace la \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Ic1VZgkJnDsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16251862264236895858",
            "cites_id": [
                "16251862264236895858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Me ver\u00e1s caer? La UDI frente a las municipales del 2008",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Documento de trabajo 19, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:wLxue7F8ec0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15182244597741380245",
            "cites_id": [
                "15182244597741380245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La primera mujer presidente",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Recuperado de https://es. scribd. com/document/332008825/Morales-2008, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:KaMxkj08jr0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5411559549496922554",
            "cites_id": [
                "5411559549496922554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluando la Confianza Institucional en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Una, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10140760841141241807",
            "cites_id": [
                "10140760841141241807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las elecciones municipales en Chile 2008: Bases electora-(2009)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Las elecciones municipales en Chile, 159-186, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3492837202655928468",
            "cites_id": [
                "3492837202655928468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las mujeres en el Gobierno local chileno, perfil de las alcaldesas y concejalas en la d\u00e9cada de los noventa",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Enfoques: Ciencia Pol\u00edtica y Administraci\u00f3n P\u00fablica 4 (5), 47-65, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4164680155803235972",
            "cites_id": [
                "4164680155803235972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las mujeres en el Gobierno local chileno, perfil de las alcaldesas y concejalas en la d\u00e9cada de los noventa",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Enfoques: Ciencia Pol\u00edtica y Administraci\u00f3n P\u00fablica 4 (5), 47-65, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4164680155803235972",
            "cites_id": [
                "4164680155803235972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forthcoming.\u201cMass\u2013Elite Congruence and Representation in Argentina.\u201d",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries: Chile, Argentina, Uruguay, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:YlPif8NxrbYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18249596672715387105",
            "cites_id": [
                "18249596672715387105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patricio Navia, eds. 2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=582147977783150509",
            "cites_id": [
                "582147977783150509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean turnout gender gap: evidence from administrative census data",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta Politica 58 (2), 306-336, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:NxmKEeNBbOMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7504558465832242561",
            "cites_id": [
                "7504558465832242561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Writing a constitution without parties? The programmatic weakness of party-voter linkages in the Chilean political change",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Politics, 02633957231158073, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:yY3RG6sOEgwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8386593633385840894",
            "cites_id": [
                "8386593633385840894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presidencia y partidos pol\u00edticos, en una mala combinaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mensaje 71 (710), 26-28, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:1r-w4gtu6w8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7958410901926411392",
            "cites_id": [
                "7958410901926411392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The social bases of the Chilean Christian Democrat Party: boom-fall (1958-2017).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies, 55-74, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:mWEH9CqjF64C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5502370700051229300",
            "cites_id": [
                "5502370700051229300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of political generations on electoral participation. The case of Chile, 1999-2013",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos 26 (52), 0-0, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5571086202028502483",
            "cites_id": [
                "5571086202028502483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender Quotas, Campaign Spending Electoral Success: Women\u2019s Representation in Open-list Proportional Representation Systems",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "presentation at the 25 World Congress of Political Science, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:sJsF-0ZLhtgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1186451560662424470",
            "cites_id": [
                "1186451560662424470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El segundo round de Marco Enriquez-Ominami",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El tsunami electoral de 2013 en Chile, 171, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:65Yg0jNCQDAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2440260577949138869",
            "cites_id": [
                "2440260577949138869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El bacheletismo en las urnas.\u00bf Qui\u00e9nes son?\u00bf D\u00f3nde est\u00e1n?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El tsunami electoral de 2013 en Chile, 123, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:DkZNVXde3BIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9130105371970563703",
            "cites_id": [
                "9130105371970563703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primarias presidenciales de 2013 en Chile: participaci\u00f3n y resultados electorales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El tsunami electoral de 2013 en Chile, 63, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:SGW5VrABaM0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7373115668231556191",
            "cites_id": [
                "7373115668231556191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "in Representation in Latin American Countries",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:2tRrZ1ZAMYUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8292695788565200958",
            "cites_id": [
                "8292695788565200958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Young people and electoral participation in Chile 1989-2013. Analyzing the effect of the voluntary vote/Jovenes y participacion electoral en Chile 1989-2013. Analizando el \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 12 (2), 597-616, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8988408193458661434",
            "cites_id": [
                "8988408193458661434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un sistema politico excesivamente permisivo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Documento de Trabajo ICSO, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:qmtmRrLr0tkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11558111780791322077",
            "cites_id": [
                "11558111780791322077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renovaci\u00f3n Nacional: entre el \u00e9xito electoral y los desaf\u00edos organizacionales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 265-284, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:OzeSX8-yOCQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15956389596313627080",
            "cites_id": [
                "15956389596313627080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata: entre la sobrevivencia y la extremaunci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 199-217, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:RoXSNcbkSzsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5915736986348825657",
            "cites_id": [
                "5915736986348825657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El PPD y su estrategia de las dos listas de concejales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 185-198, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:sszUF3NjhM4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4192127710992005645",
            "cites_id": [
                "4192127710992005645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La coordinaci\u00f3n partidaria en Chile: an\u00e1lisis de los subpactos de la Concertaci\u00f3n en las elecciones municipales, 1992-2008",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 285-306, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:jgBuDB5drN8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3909846870410592069",
            "cites_id": [
                "3909846870410592069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las elecciones municipales en Chile 2008. Bases electorales por coalici\u00f3n y efecto de la aprobaci\u00f3n presidencial",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Oficina Nacional de Procesos Electorales, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:BmWJbWwHJAwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9227863113010407493",
            "cites_id": [
                "9227863113010407493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprobaci\u00f3n presidencial en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Instituto de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales, 37, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:jFemdcug13IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14787419354937197338",
            "cites_id": [
                "14787419354937197338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing Institutional Confidence in Chile. A Look from LAPOP\u2019s Findings",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "revista deficiencia pOL\u00edtica 28 (3), 161-186, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Ak0FvsSvgGUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8981491550504879167",
            "cites_id": [
                "8981491550504879167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1les son los determinantes del\" reencarcelamiento\" en Chile?: aproximaciones desde modelos estad\u00edsticos explicativos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Estudios Criminol\u00f3gicos y Penitenciarios, 127, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3422082596704290074",
            "cites_id": [
                "3422082596704290074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primarias presidenciales en Chile, 2013-2021: instituciones, participaci\u00f3n electoral y resultados",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Colombia Internacional, 85-113, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:N4u4nq0IxgcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electoral turnout of foreign\u2010born residents in Chile: an analysis with data from the administrative census and opinion polls",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Migration 62 (1), 159-179, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:nPTYJWkExTIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public Opinion, Democracy, and the Armed Forces: Chile before the 1973 Military Coup",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Social and Education History 12 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:AZju0d2GQJ0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience of Discrimination and Democratic Engagement",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ethnopolitics 21 (5), 581-605, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:1tZ8xJnm2c8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema pol\u00edtico: Un nuevo presidencialismo con bicameralismo asim\u00e9trico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mensaje 71 (710), 24-29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:nPT8s1NX_-sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecha tradicional versus derecha social: La fisura socioecon\u00f3mica y generacional que abri\u00f3 el retiro del 10%| Emol. com",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:DBa1UEJaJKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electoral Pacts and Proportionality of Representation. Evidence from Chile, 2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Colombia Internacional, 111-138, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:C33y2ycGS3YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Effect of the Candidates\u2019 Age on Electoral Turnout Rate. The case of Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Sociologia e Pol\u00edtica 27, e006, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:jSAVyFp_754C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electoral pacts and proportionality of representation. Evidence from Chile, 2017 Coaliz\u00f5es eleitorais e proporcionalidade na representa\u00e7\u00e3o: Evid\u00eancia do caso do Chile, 2017 \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de los Andes, Bogota Colombiares@ uniandes. edu. co, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:naSTrk-c4S8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in representation in Latin American countries",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Palgrave Macmillan,, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:YsrPvlHIBpEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevo dise\u00f1o de distritos y regreso al binominal en regiones: La f\u00f3rmula matem\u00e1tica para reducir el n\u00famero de parlamentarios| Emol. com",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:q-HalDI95KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Effect of the Position of the Candidate on the Voting Card. The Case of the Chilean Local Elections of 2008 and 2012",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Colombia Internacional, 29-55, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programmatic congruence in the Southern Cone. Argentina, Chile, and Uruguay in comparative perspective",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opini\u00e3o P\u00fablica 24, 405-426, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Wq2b2clWBLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de las percepciones sobre migraci\u00f3n en Chile 2005-2017",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:lg2tdxc6qMwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vinculaci\u00f3n no program\u00e1tica en la gesti\u00f3n municipal: las agendas de los alcaldes, 2015-2016.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:WwIwg2wKZ0QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas de fomento forestal en Chile: un an\u00e1lisis desde la conducta legislativa 1990\u20132008",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:PQEM9vzQD9gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Malaise with Democratic Representation in Latin America",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno 24 (2), 245-274, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of political predispositions and social conditions on a semicompetitive election. Chile 1988",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA ESPANOLA DE CIENCIA POLITICA-RECP, 95-121, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:wUn16MOA3RoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El calvario de Matthei. De ministra a candidata",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El tsunami electoral de 2013 en Chile, 149, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:k_7cPK9k7w8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La precisi\u00f3n de las encuestas en la elecci\u00f3n presidencial de 2013: evaluaci\u00f3n y lecciones a futuro",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El tsunami electoral de 2013 en Chile, 85, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:UuEBAcK4md4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Candidatos peque\u00f1os en las elecciones presidenciales 2013",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El tsunami electoral de 2013 en Chile, 213, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:zGdJYJv2LkUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in representation in Latin American countries: Chile, Argentina and Uruguay",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de estudios pol\u00edticos, 288-293, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:hSRAE-fF4OAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in Representation in Latin American Countries",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Palgrave Macmillan, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:8Xgff_V0N9gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elite-Mass Congruence in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Xz60mAmATU4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political Congruence in Uruguay, 2014",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Malaise in Representation in Latin American Countries, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:UmS_249rOGwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Tsunami Electoral de 2013 en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malaise in representation: citizen attitudes and sociocultural tensions in Argentine democracy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Palgrave Macmillan, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:DyXnQzXoVgIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile\u2019s 2015 Electoral Reform: Changing the Rules of the Game",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Wiley, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:6_hjMsCP8ZoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mauricio Morales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Ade32sEp0pkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oportunidades y amenazas en la nueva legislaci\u00f3n de partidos.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mensaje 65 (647), 47-50, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:LPtt_HFRSbwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MINISTERS OF THE CONCERTACI\u00d3N DE PARTIDOS POR LA DEMOCRACIA IN CHILE. AN ANALYSIS OF THEIR POLITICAL, SOCIAL AND CULTURAL CAPITAL.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina Hoy 71, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:NDuN12AVoxsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones primarias y personalizacion de la politica. El caso de las elecciones locales en Chile 2012 Primary Elections and Personalization of Politics: The case of Local \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Ciencia Politica 35 (2), 273-299, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:BOlwja0KXvYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hello, goodbye. The Chilean right in the presidential elections of 2013",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA DE ESTUDIOS POLITICOS, 261-290, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:lgwcVrK6X84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo sistema electoral: ventajas y desaf\u00edos.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Mensaje 64 (637), 43-46, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:1DsIQWDZLl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas Electorales Subnacionales. Informe 5. Informe Final.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:MAUkC_7iAq8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo sistema electoral: ventajas y desaf\u00edos.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:0CzhzZyukY4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deciding on the Electoral System: Chile\u2019s Adoption of Proportional Representation in 1925",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Wiley-Blackwell, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:4X0JR2_MtJMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primary Elections and Personalization of Politics: The Case of Local Elections in Chile 2012",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA DE CIENCIA POL\u00cdTICA 35 (2), 273-298, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does the Place on the List Affect the Chances of Winning in an Open-list System? The Case of Chile in the Regional Elections of 2013",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Working paper, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programmatic congruence between parties and voters in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos 22 (44), 59-90, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFORMA AL SISTEMA ELECTORAL BINOMINAL.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Santiago, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:LhH-TYMQEocC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma al Sistema Electoral Binomial. An\u00e1lisis, Simulaciones y Actores",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Documento de trabajo ICSO, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n partidaria en Am\u00e9rica Latina: instituciones, historia y votantes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n partidaria en Am\u00e9rica Latina: instituciones, historia y votantes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELECCIONES 2013: ADVERTENCIAS Y PROYECCIONES ELECTORALES",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Mensaje 62 (625), 10-13, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELECCIONES 2013: Expectativas, participaci\u00f3n y doblajes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Mensaje 62 (624), 38-40, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n y comportamientos pol\u00edticos sobre lo local y municipal en Chile: pertenencia, expectativas y candidatos en el (posible) escenario del voto voluntario para 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 95-110, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:DrR-2ekChdkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las dos listas de candidatos a concejales: efectos electorales en la representaci\u00f3n de la Concertaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 307-328, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:mKu_rENv82IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n, instituciones y participaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Democracia municipal en Chile, 1992-2012, 11-37, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Concertaci\u00f3n\u2019s Defeat in the 2009/2010 Presidential Elections in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Latin American Politics and Society 54 (2), 79-107, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Party Identification and the Crisis of Representation. Latin America in a Comparative Perspective",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISTA DE CIENCIAS SOCIALES 17 (4), 583-597, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:48xauSegjOkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La th\u00e9orie des prix arbitr\u00e9s appliqu\u00e9e au march\u00e9 boursier Chilien",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Lecturas de Econom\u00eda, 37-59, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:unp9ATQDT5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias electorales de los grupos ind\u00edgenas en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista EURE-Revista de Estudios Urbano Regionales 37 (110), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:mUJArPsKIAAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voting patterns of indigenous groups in Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 37 (110), 133-157, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:jL-93Qbq4QoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of electoral laws on the partisan fragmentation in Chile, 1999-2008: Strategic vote, barriers to entry and information",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno 18 (2), 331-358, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:w0F2JDEymm0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 9 Candidatos presidenciales y parlamentarios independientes, 1989-2009",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "EL SISMO ELECTORAL DE 2009, 9, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:VN7nJs4JPk0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "entre el retorno a la derecha y el amor por un independiente",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "EL SISMO ELECTORAL DE 2009, 200, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ce2CqMG-AY4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la exclusi\u00f3n a la reclusi\u00f3n: determinantes sociales de los j\u00f3venes en c\u00e1rceles chilenas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:yxmsSjX2EkcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sismo electoral de 2009",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago de Chile: Ediciones UDP, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:nRpfm8aw39MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gasto en campa\u00f1a y \u00e9xito electoral de los candidatos a diputados en Chile 2005= Campaign expenditure and electoral success for candidates to the House of Representative in \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la exclusi\u00f3n a la reclusi\u00f3n: determinantes sociales de los j\u00f3venes en c\u00e1rceles chilenas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cap\u00edtulo criminol\u00f3gico: revista de las disciplinas del Control Social 38 (4 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Bg7qf7VwUHIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de las primarias.\u00bf Por qu\u00e9 perdi\u00f3 la Concertaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "peri\u00f3dico electr\u00f3nico El Mostrador (http://www. elmostrador. cl/) del 26 (11 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sismo electoral de 2009",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago de Chile: Ediciones UDP, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia del s\u00edndrome de la hoja amarilla de la ca\u00f1a de az\u00facar en plantaciones de Villa Clara y Cienfuegos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ATAC 70 (3), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:L_l9e5I586QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El genoma electoral chileno. Dibujando el mapa gen\u00e9tico de las preferencias pol\u00edticas en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago de Chile: Universidad Diego Portales, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:wKETBy42zhYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS DETERMINANTES DE LA APROBACION PRESIDENCIAL EN AMERICA LATINA. ARGENTINA, CHILE, MEXICO Y PERU EN PERSPECTIVA COMPARADA.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:s85pQhAUCrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "editor\u2019s foreword 3 La primera mujer presidenta de Chile:\u00bf Qu\u00e9 explic\u00f3 el triunfo de Michelle Bachelet en las elecciones de 2005\u20132006? mauricio morales quiroga 7",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Latin American Research Review 43 (1), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Dem6FJhTUoYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Split-Ticket Voting in Chile: Why Did Bachelet Win Fewer Votes Than Concertacion in 2005?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno 15 (1), 35-73, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:SjuI4pbJlxcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The first female president of Chile. How does one explain the triumph of Michelle Bachelet in the 2005-2006 elections?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "LATIN AMERICAN RESEARCH REVIEW 43 (1), 7-+, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:1lhNe0rCu4AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PRIMERA MUJER PRESIDENTA DE CHILE.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Latin American Research Review 43 (1), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:AHdEip9mkN0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Somos estatistas los chilenos?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Instituto de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales, 25, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Determinantes de la Abstenci\u00f3n Electoral: El Caso de Chile 2001-2005. Antecedentes y Modelos Explicativos.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "UNIVERSIDAD DIEGO PORTALES, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:-7ulzOJl1JYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Determinantes de la Abstenci\u00dbn Electoral: El caso de Chile 2001-2005",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CHile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:jE2MZjpN3IcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE ADHESI\u00d3N E IMPACTO EN LAS VOTACIONES",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios p\u00fablicos, 129, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVOLUCION HISTORICA Y DETERMINANTES SOCIALES, ECONOMICOS, CULTURALES Y COYUNTURALES DEL COMPORTAMIENTO ELECTORAL DE LOS CHILENOS, 1989-2005.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AGENDA PUBLICA EDICI\u00d3N A\u00d1O IV/N\u00ba 7 Septiembre 2005",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:HhcuHIWmDEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La capacidad explicativa de los determinantes familiares en las preferencias electorales de",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:HGTzPopzzJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VOTO CRUZADO EN CHILE:\u00bf POR QUE BACHELET OBTUVO MENOS VOTOS QUE LA CONCERTACION EN 2005?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "ELSEVIER SCIENCE LTD, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema previsional chileno: Los alineamientos ideol\u00f3gicos.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estado, gobierno, gesti\u00f3n p\u00fablica: Revista Chilena de Administraci\u00f3n P\u00fablica, 2, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia pol\u00edtica en Chile y el estado de su docencia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios Sociales 116, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El presente documento tiene como objetivo central dar a conocer las distintas opiniones dentro de la literatura especializada sobre el sistema de pensiones (Asociaciones de \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:3bvyWxjaHKcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Asociaciones de Fondos de Pensiones (AFP) y las Instituciones de Salud Previsional (ISAPRES): Argumentos a Favor, en Contra y Propuestas Desde la Literatura",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Documentos de Trabajo (Universidad de Chile. Departamento de Ciencia \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:vDZJ-YLwNdEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n partidaria y crisis de representaci\u00f3n: Am\u00e9rica Latina en perspectiva comparada. Revista de Ciencias Sociales. 17 (4), 2011",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Red Universidad del Zulia, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenido del n\u00famero anterior",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Vr2j17o0sqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de la elecci\u00f3n de concejales sobre los consejeros regionales: Chile 2016-20171",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:4Yq6kJLCcecC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudades intermedias y parque automotriz en Chile.\u00bf En jaque la sustentabilidad territorial?. \u00cdconos [online]. 2022, n. 72",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:m4fbC6XIj1kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenido del n\u00famero anterior",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:Og1tA8FjbJAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MARCO ENR\u00edoUEZ-OMINAMI",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:dAp6zn-oMfAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL EFECTO DE LA PARTICIPACION ELECTORAL EN LAS PRIMARIAS SOBRE LA ELECCION PRESIDENCIAL EN CHILE EN 1999",
                "citation": "FUNDACION ROMULO RAGGIO, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:_AeoHAGD03cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones parlamentarias 2001 en Chile: an\u00e1lisis y perspectivas",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Ciencias Sociales, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:CNPyR2KL9-0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones 2013: Advertencias y proyecciones electorales",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:TlpoogIpr_IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colombia Internacional 103",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:SnGPuo6Feq8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CIENCIA POL\u00cdTICA EN CHILE Y EL ESTADO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:FiDNX6EVdGUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE 2o I 3 EN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:kWvqk_afx_IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "y Salcedo, Rodrigo (2016)",
                "citation": "La cultura pol\u00edtica departidos: una l\u00ednea de base en la implementaci\u00f3n de \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:PyEswDtIyv0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lav\u00edn 2000 o Pi\u00f1era 2006\u00bf Cu\u00e1l de las dos candidaturas amenaz\u00f3 m\u00e1s el poder\u00edo electoral de la Concertaci\u00f3n?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:AXkvAH5U_nMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de la elecci\u00f3n de concejales sobre la elecci\u00f3n de diputados. M\u00e1s continuidad que cambio1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:6bLC7aUMtPcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n electoral con voto voluntario. El caso de las elecciones locales en Chile, 2012-20161",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:3NQIlFlcGxIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gasto en campa\u00f1a en las elecciones de alcalde en Chile 2012 y 2016: incumbencia y g\u00e9nero1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:1yWc8FF-_SYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE FIRST FEMALE PRESIDENT OF CHILE. HOW DOES ONE EXPLAIN THE TRIUMPH OF MICHELLE BACHELET IN THE 2005-2006 ELECTIONS?",
                "citation": "SPRINGER, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los alineamientos ideol\u00f3gicos1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:QD3KBmkZPeQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones primarias locales en Chile. Efectos sobre la participaci\u00f3n electoral y elegibilidad de los candidatos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:tH6gc1N1XXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones 2013: Expectativas, participaci\u00f3n y doblajes",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS ESCUELAS DE CIENCIA POL\u00edTICA EN CHILE.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPVbhToAAAAJ:yqoGN6RLRZoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 2
    }
}