{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "C5rbflwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "NIBALDO BENAVIDES MORENO",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=C5rbflwAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Pol\u00edticas y gesti\u00f3n educativa",
        "Desarrollo profesional docente"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 162,
    "citedby5y": 155,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 14,
        "2020": 18,
        "2021": 39,
        "2022": 36,
        "2023": 37,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n de los equipos directivos de escuelas p\u00fablicas chilenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 23, e230013, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16485351398553250256",
            "cites_id": [
                "16485351398553250256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inclusi\u00f3n escolar en Chile: observada desde la docencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 51, e06806, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13367509857050439626",
            "cites_id": [
                "13367509857050439626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n de los centros de educaci\u00f3n parvularia en la regi\u00f3n del Maule (Chile): visiones desde la pr\u00e1ctica educativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 27, 881-903, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13936845458187302892",
            "cites_id": [
                "13936845458187302892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Directors at chilean public schools seen from a performance framework",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 49, 130-153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8276965673565829748",
            "cites_id": [
                "8276965673565829748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de indicadores de gesti\u00f3n para la educaci\u00f3n p\u00fablica local chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 48, 1062-1087, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18436361140353842976",
            "cites_id": [
                "18436361140353842976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Directores de escuelas p\u00fablicas chilenas contemplados desde un marco de desempe\u00f1o",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 49, 130-153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8252575043323017400",
            "cites_id": [
                "8252575043323017400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descentralizaci\u00f3n de la gesti\u00f3n de la educaci\u00f3n p\u00fablica e institucionalidad local en Chile: el caso de los directores comunales de educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Innovar 27 (64), 115-128, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12855581057077814265",
            "cites_id": [
                "12855581057077814265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad en escuelas privadas subvencionadas chilenas: desaf\u00edos docentes desde la visi\u00f3n directiva",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 41, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9937342833231241688",
            "cites_id": [
                "9937342833231241688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de aula de las educadoras de Educaci\u00f3n inicial en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 31, e0233717, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10235492091128374012",
            "cites_id": [
                "10235492091128374012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inclusi\u00f3n escolar en Chile: observada desde la docencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 51 (1), 27, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8121541710505121008",
            "cites_id": [
                "8121541710505121008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sistema de Financiamiento de la Educaci\u00f3n Obligatoria en Chile: situaci\u00f3n actual y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "FINEDUCA-Revista de Financiamento da Educa\u00e7\u00e3o 13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley de Inclusi\u00f3n Escolar en Chile: desaf\u00edos de gesti\u00f3n para establecimientos particulares subvencionados",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pr\u00e1xis Educativa 18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia e Inequidad de G\u00e9nero: Prevenci\u00f3n desde la Educaci\u00f3n Inicial Chilena.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Roteiro 48, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de aprendizajes. Una pr\u00e1ctica docente al debe",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Meta: Avalia\u00e7\u00e3o 14 (45), 749-773, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VULNERABILITY IN CHILEAN SUBSIDIZED PRIVATE SCHOOLS: TEACHING CHALLENGES FROM THE BOARD OF DIRECTORS",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 41, e230812, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIRECTEURS D\u2019\u00c9COLES PUBLIQUES CHILIENNES CONSID\u00c9R\u00c9S \u00c0 PARTIR DE LEUR PERFORMANCE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 49 (173), 130-153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n de escolares en bandas sinf\u00f3nicas juveniles y la incidencia en su rendimiento escolar. El caso de los miembros de la banda Big Band de la Escuela Esperanza de \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de M\u00fasica., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n y atenci\u00f3n a la diversidad en centros de educaci\u00f3n secundaria de Iberoam\u00e9rica. Reflexiones y experiencias",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Santillana del Pac\u00edfico-RedAGE,, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MUNICIPIO Y EDUCACI\u00d3N. REFLEXIONES, EXPERIENCIAS Y DESAF\u00cdOS.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Gerencia P\u00fablica en Educaci\u00f3n en el Marco del Perfeccionamiento de la Institucionalidad de los Sistemas Educativos Subnacionales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 10 (2), 35-62, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las competencias pedag\u00f3gicas del formador de t\u00e9cnicos de nivel superior. Percepciones de docentes y estudiantes",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Sevilla, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes a la Investigaci\u00f3n y Docencia",
                "citation": "Escuela de Administraci\u00f3n y Contadur\u00eda P\u00fablica 27 (64), 115-128, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DECENTRALIZATION OF PUBLIC EDUCATION MANAGEMENT AND LO-CAL INSTITUTIONALITY IN CHILE: THE CASE OF COMMUNITY EDUCA-TION DIRECTORS",
                "citation": "ENLACE 27 (64), 115-128, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C5rbflwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}