{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "E4iFno8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian Contreras Rojas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=E4iFno8AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor de Derecho procesal, Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Derecho procesal"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 171,
    "citedby5y": 109,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 6,
        "2012": 6,
        "2013": 2,
        "2014": 4,
        "2015": 5,
        "2016": 6,
        "2017": 14,
        "2018": 13,
        "2019": 23,
        "2020": 13,
        "2021": 26,
        "2022": 29,
        "2023": 16,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La valoraci\u00f3n de la prueba de interrogatorio",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Marcial Pons, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8835262035478163490",
            "cites_id": [
                "8835262035478163490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto horizontal de los derechos humanos y su reconocimiento expreso en las relaciones laborales en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et Praxis 13 (1), 205-243, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1850728441523992278",
            "cites_id": [
                "1850728441523992278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL RECURSO DE NULIDAD LABORAL COMO HERRAMIENTA DE CONTROL DE LAS EXIGENCIAS IMPUESTAS POR LA SANA CR\u00cdTICA A PROP\u00d3SITO DE LA SENTENCIA ROL 1068-2010 DE LA COTE DE APELACIONES DE \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 18 (1), 269-280, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11656551971972434256",
            "cites_id": [
                "11656551971972434256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto ambiental",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Obtenido de www. monografias. com: http://www. monografias. com/trabajos13 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9214778862463533907",
            "cites_id": [
                "9214778862463533907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debido proceso e infancia. La participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en el proceso judicial a la luz de los Derechos Humanos, con especial referencia al derecho a la \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios Constitucionales 19 (2), 137-169, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=480155079819364154",
            "cites_id": [
                "480155079819364154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La valoraci\u00f3n de la prueba testimonial en el proyecto de C\u00f3digo Procesal Civil: Una tarea inconclusa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 30 (1), 287-310, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10033002984934253865",
            "cites_id": [
                "10033002984934253865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de las pruebas de declaraci\u00f3n de personas en segunda instancia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8816791715286268069",
            "cites_id": [
                "8816791715286268069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El protocolo facultativo de la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o relativo a un procedimiento de comunicaciones. Estudio a la luz de su aplicabilidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios constitucionales 17 (2), 225-264, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17235243590057571921",
            "cites_id": [
                "17235243590057571921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pervivencia del recurso de apelaci\u00f3n en el proceso civil",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Recursos procesales. Problemas actuales, 265-293, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12287392363484986593",
            "cites_id": [
                "12287392363484986593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio clim\u00e1tico y acceso a la informaci\u00f3n y participaci\u00f3n ambiental",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Direito Internacional 19 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5601737745805707942",
            "cites_id": [
                "5601737745805707942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos del acceso a la justicia ambiental en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas, 521-554, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2809451490073129532",
            "cites_id": [
                "2809451490073129532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Climate Change and Access to Information and Environmental Participation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Braz. J. Int'l L. 19, 81, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8433605663856077687",
            "cites_id": [
                "8433605663856077687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista investigativa videograbada: Desde la tutela de los derechos de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes a la prueba en juicio",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Derecho y grupos en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social: personas mayores \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada al derecho de participaci\u00f3n judicial y la curador\u00eda ad litem de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescencia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Manual de derechos sobre la infancia y la adolescencia: Con esquemas y casos \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL TESTIMONIO JUDICIAL DE NI\u00d1OS, NI\u00d1AS Y ADOLESCENTES A EXAMEN. UN AN\u00c1LISIS DE DERECHO COMPARADO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Juridica 5 (72), 49-74, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL TESTIMONIO JUDICIAL DE NI\u00d1OS, NI\u00d1AS Y ADOLESCENTES A EXAMEN. UN AN\u00c1LISIS DE DERECHO COMPARADO.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica (0103-3506) 5 (72), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad, derecho y educaci\u00f3n. Una necesidad sentida",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rese\u00f1as de Ense\u00f1anza de la Historia, 76-89, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n general al enfoque de Cultura Ciudadana en las Pol\u00edticas de Seguridad del Distrito de Barranquilla",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Justicia 27 (41), 79-94, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A general approach to the approach of Citizen Culture in the Security Policies of the District of Barranquilla",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Justicia 27 (41), 79-94, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El recurso de nulidad laboral de la causal del art\u00edculo 478, literal b), del c\u00f3digo del Trabajo chileno: revisi\u00f3n de las limitantes, un diagn\u00f3stico y una mirada a soluciones",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bolet\u00edn Mexicano de Derecho Comparado 55 (164), 133-161, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a la justicia clim\u00e1tica: El derecho al acceso a la justicia ambiental como instrumento de control frente al cambio clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Publicum 7 (1), 24-58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo VIII: De los procedimientos en el comercio mar\u00edtimo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "C\u00f3digo de Comercio Chileno Comentado 2, 1537-1599, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secci\u00f3n D\u00e9cimosexta. Jurisdicci\u00f3n y Pr\u00f3rroga de competencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "C\u00f3digo de Comercio Chileno Comentado 2, 1443-1453, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La defensa jur\u00eddica gratuita como condici\u00f3n esencial del acceso a la justicia de colectivos vulnerables: una reflexi\u00f3n a la luz del Derecho comparado",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La evoluci\u00f3n de los derechos sociales en un mundo global, 445-483, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas notas sobre la mediaci\u00f3n familiar: estado actual e ideas de futuro",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios de Derecho de Familia V, 29-47, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juicio al jurado: An\u00e1lisis cr\u00edtico de una decisi\u00f3n inmotivada",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "25 a\u00f1os del Tribunal del Jurado: Necesidades de Reforma e Influencia en el \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Challenges of the Environmental Justice in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Braz. J. Pub. Pol'y 10, 522, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos del acceso a la justicia ambiental en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas 10 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personas mayores, acceso a la justicia y soluci\u00f3n (extra)judicial de conflictos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Protecci\u00f3n jur\u00eddica de las personas mayores en Chile, 255-290, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza y desigualdad como barreras de acceso a la justicia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La evoluci\u00f3n del derecho p\u00fablico en el siglo XXI: estudios sobre \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho procesal laboral: Procedimientos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "GPS Laboral, 681-737, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza y desigualdad como barreras de acceso a la justicia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La evoluci\u00f3n del Derecho p\u00fablico en el siglo XXI, Estudios sobre \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El testimonio infantil en la justicia de familia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La prueba en los procedimientos (VII Jornadas Nacionales de Derecho Procesal \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sana cr\u00edtica, racionalidad f\u00e1ctica y juicio de familia: desaf\u00edos pendientes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Derecho de Familia IV, 599-619, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de acceso a la justicia y las garant\u00edas judiciales de grupos vulnerables",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derechos sociales, grupos vulnerables y procesos pol\u00edticos latinoamericanos \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incorporaci\u00f3n del derecho al recurso en la nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nuevos derechos para una nueva Constituci\u00f3n, 267-284, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaci\u00f3n y personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho (U. de la Rep\u00fablica, Uruguay), 1-24, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los recursos en el Proceso Laboral Chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 46-57, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen de las partes y terceros en el proceso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Proceso civil. Normas comunes a todo procedimiento e incidentes, 109-168, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaci\u00f3n familiar en Chile: aproximaci\u00f3n cr\u00edtica y desaf\u00edos de futuro",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mecanismos alternativos de soluci\u00f3n de conflictos. Estado actual, problemas \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los procedimientos laborales. El procedimiento de aplicaci\u00f3n general, la acci\u00f3n de tutela laboral y el procedimiento monitorio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 57-68, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prueba de interrogatorios: bases para su pr\u00e1ctica y valoraci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Libre, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El actual sistema procesal laboral. Bases de la Reforma Procesal Laboral, principios formativos del proceso y reglas comunes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 53-62, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho procesal laboral. Bases dogm\u00e1tico-institucionales y evoluci\u00f3n de su instauraci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 46-53, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presente y futuro del proceso civil chileno: una reforma pendiente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Repercussoes do Direito estrangeiro no Direito Processual Civil brasileiro e \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reconocimiento expreso del Derecho al Recurso en la Carta Fundamental: Una garant\u00eda b\u00e1sica del justiciable",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Poder judicial, reforma constitucional y derechos fundamentales, 209-222, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La capacidad procesal de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes: hacia su reconocimiento amplio y efectivo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La Ley Derecho de Familia: Revista jur\u00eddica sobre familia y menores, 1-13, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prueba de interrogatorios: bases para su pr\u00e1ctica y valoraci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "JUSTICIA, 351-377, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedural Law I. Introduction",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE DERECHO 42 (1), 361-364, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NIEVA FENOLL, JORDI (2014): DERECHO PROCESAL I",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de derecho 42 (1), 361-364, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jordi Nieva Fenoll-Derecho procesal II. Proceso civil",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ius et Praxis 21 (2), 569-572, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jordi Nieva Fenoll-Derecho procesal II. Proceso civil Marcial Pons, Madrid, 2015, 557 pp.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ius et Praxis 21 (2), 569-572, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" EL V\u00c9RTICE AMBIGUO: ENSAYOS SOBRE LA CASACI\u00d3N CIVIL\" de Michele Taruffo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis 15 (1), 443-448, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la eficacia juridica del procedimiento judicial de tutela de la libertad sindical en el actual modelo normativo chileno",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRESENTE Y FUTURO DEL PROCESO CIVIL CHILENO: UNA REFORMA PENDIENTE",
                "citation": "REPERCUSS\u00d5ES DO DIREITO ESTRANGEIRO NO DIREITO PROCESSUAL CIVIL BRASILEIRO E \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incorporaci\u00f3n del Derecho al Recurso en",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto horizontal de los derechos humanos y su reconocimiento expreso en las relaciones laborales en Chile",
                "citation": "lus et Praxis 13 (1), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "E4iFno8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}