{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "F49i1WoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Manuel C\u00e1rdenas Castro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=F49i1WoAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda social"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 4258,
    "citedby5y": 2560,
    "hindex": 35,
    "hindex5y": 25,
    "i10index": 72,
    "i10index5y": 60,
    "cites_per_year": {
        "2010": 34,
        "2011": 65,
        "2012": 124,
        "2013": 124,
        "2014": 138,
        "2015": 190,
        "2016": 247,
        "2017": 350,
        "2018": 305,
        "2019": 404,
        "2020": 494,
        "2021": 489,
        "2022": 534,
        "2023": 494,
        "2024": 140
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Jgtwnu4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime Barrientos",
            "affiliation": "Profesor titular, Facultad de Psicolog\u00eda, Universidad Alberto Hurtado / Full Professor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KVva2AIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dario Paez Rovira",
            "affiliation": "Profesor Invitado (UNAB,cl) y honorario (PUCP,pe y UAB,ar ) Profesor Catedratico (1983 \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Y6XOdBcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hector Arancibia Martini",
            "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qE0UjjsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bernard Rim\u00e9",
            "affiliation": "professeur \u00e9m\u00e9rite, Universit\u00e9 Catholique de Louvain"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JIZ7FH8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Monica Guzm\u00e1n-Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Escuela de Psicolog\u00eda Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YETb1hIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Joaquin Bahamondes",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4zS5OQkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dolores Frias-Navarro (ORCID: 0000-0003-4298-1313) (GRID.5338.d / ROR)",
            "affiliation": "Universidad de Valencia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BTFdnwYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hector Monterde-i-Bort",
            "affiliation": "University of Valencia - Psychonomy Research Unit (Dept.Methods)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1iaOKYkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elena Mercedes Zubieta",
            "affiliation": "Investigadora Principal CONICET - Profesora Adjunta Regular, Facultad de Psicolog\u00eda \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Fy62jc4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Laura Badenes-Ribera",
            "affiliation": "University of Valencia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7xtQ5vUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Calderon Carvajal",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lP-2PEwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 L. Saiz",
            "affiliation": "Depto. de Psicolog\u00eda, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6YS79esAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elza Maria Techio",
            "affiliation": "Professor de Psicologia Social, Universidade Federal da Bahia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XrWHu8IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Agust\u00edn Espinosa",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-0WlOaYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Angeles Bilbao",
            "affiliation": "Profesora, Facultad de Psicolog\u00eda, U. Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "E5_1_iAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel \u00c1ngel Ruiz D\u00edaz",
            "affiliation": "Profesor de Metodolog\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "reXZQBQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Muratori",
            "affiliation": "Profesora Adjunta, Universidad Cat\u00f3lica Argentina, Universidad Austral, Universidad \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KJG6EP0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dar\u00edo D\u00edaz",
            "affiliation": "Facultad de Medicina de Ciudad Real. Universidad de Castilla la Mancha"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EapA4sYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Magdalena Bobowik",
            "affiliation": "University of the Basque Country, IKERBASQUE Basque Foundation of Science"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vMVLfxcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ilan H. Meyer",
            "affiliation": "Senior Scholar for Public Policy, The Williams Institute, UCLA School of Law"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YMKslc4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alain Giami",
            "affiliation": "Directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite INSERM"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IspRncgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcos Pascual Soler",
            "affiliation": "ESIC Business & Marketing School"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6bhxhM4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "roberto rodriguez lopez",
            "affiliation": "Universidad Rey Juan Carlos (Madrid)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "o4AQmOwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedrinho Guareschi",
            "affiliation": "Psicologia Social, PPGPSI, UFRGS"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kabypXMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Obreque Oviedo",
            "affiliation": "Universidad de Buenos Aires, Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iEz1SmEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Figueiredo",
            "affiliation": "Universidad de O'Higgins, Rancagua, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ySs525kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Anderson Mathias",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Coahuila"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-y3zI_oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jimena Silva Segovia",
            "affiliation": "profesora de psicologia universidad cat\u00f3lica del norte, antofagasta"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AfG9YaoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maitane Arnoso",
            "affiliation": ""
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potencia estad\u00edstica y c\u00e1lculo del tama\u00f1o del efecto en G* Power: complementos a las pruebas de significaci\u00f3n estad\u00edstica y su aplicaci\u00f3n en psicolog\u00eda.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Salud & sociedad 5 (2), 210-244, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 581,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3310560838555154696,5354950647490152230",
            "cites_id": [
                "3310560838555154696",
                "5354950647490152230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos de investigaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Intiyan ediciones Ciespal, Quito, Ecuador, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 332,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3271920748754900261,1021549145878875026,14725143922298720242",
            "cites_id": [
                "3271920748754900261",
                "1021549145878875026",
                "14725143922298720242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Homofobia y calidad de vida de gay y lesbianas: una mirada psicosocial",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 22 (1), 3-14, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 219,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6522106391707391843",
            "cites_id": [
                "6522106391707391843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario de sexismo ambivalente: adaptaci\u00f3n, validaci\u00f3n y relaci\u00f3n con variables psicosociales.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Salud & Sociedad 1 (2), 125-135, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 209,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3474178099666245417",
            "cites_id": [
                "3474178099666245417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes expl\u00edcitas e impl\u00edcitas hacia los hombres homosexuales en una muestra de estudiantes universitarios en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 17 (2), 17-25, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 180,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9527744685692149304",
            "cites_id": [
                "9527744685692149304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The attitudes toward lesbians and gay men scale (ATLG): Adaptation and testing the reliability and validity in Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Journal of sex research 45 (2), 140-149, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 169,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4594452401041961271",
            "cites_id": [
                "4594452401041961271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs about children\u2019s adjustment in same-sex families: Spanish and Chilean university students",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "The Spanish journal of psychology 17, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 150,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3728889197437016019,10028839494614479264",
            "cites_id": [
                "3728889197437016019",
                "10028839494614479264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de aculturaci\u00f3n, indicadores de salud mental y bienestar psicol\u00f3gico en un grupo de inmigrantes sudamericanos en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Salud & Sociedad 1 (1), 51-70, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 132,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3011561881912814670",
            "cites_id": [
                "3011561881912814670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n de la Escala de Orientaci\u00f3n a la Dominancia Social (SDO) en una muestra chilena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitas Psychologica 9 (1), 161-168, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 116,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16955921853041155017",
            "cites_id": [
                "16955921853041155017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las representaciones sociales de la pol\u00edtica y la democracia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "\u00daltima d\u00e9cada 15 (26), 53-78, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 104,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17796083201626274082",
            "cites_id": [
                "17796083201626274082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abY ver\u00e1s c\u00f3mo quieren en chile...\u00bb: Un estudio sobre el prejuicio hacia los inmigrantes bolivianos por parte de los j\u00f3venes chilenos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada 14 (24), 99-124, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5437448389739928773",
            "cites_id": [
                "5437448389739928773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura factorial de la escala de satisfacci\u00f3n con la vida en una muestra de estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista mexicana de Psicolog\u00eda 29 (2), 157-164, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 85,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17955703661629839122",
            "cites_id": [
                "17955703661629839122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n de la Versi\u00f3n Abreviada de la Escala de Autoritarismos de Derechas (RWA) en una muestra chilena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 19 (1), 61-79, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8878559656484762241",
            "cites_id": [
                "8878559656484762241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las nuevas formas de prejuicio y sus instrumentos de medida",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 16 (1), 69-96, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9707673171171742903",
            "cites_id": [
                "9707673171171742903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas sociodemogr\u00e1ficas, bienestar subjetivo y homofobia en una muestra de hombres gay en tres ciudades chilenas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cadernos de saude publica 30, 1259-1269, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17897687503550066632",
            "cites_id": [
                "17897687503550066632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto psicosocial de los procesos transicionales en Chile: Evaluaci\u00f3n de los efectos de las Comisiones Nacional de \u201cVerdad y Reconciliaci\u00f3n\u201d y \u201cprisi\u00f3n pol\u00edtica y tortura\u201d",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda Social 28 (2), 145-156, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16905859807715180963",
            "cites_id": [
                "16905859807715180963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias intergeneracionales en la mirada hacia el pasado represivo chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Psicolog\u00eda Pol\u00edtica, 7-26, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10463697213949141956",
            "cites_id": [
                "10463697213949141956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas formas de muestreo para minor\u00edas y poblaciones ocultas: muestras por encuestado conducido en una poblaci\u00f3n de inmigrantes sudamericanos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (2), 571-578, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5156589985945821409,2913024874746858262",
            "cites_id": [
                "5156589985945821409",
                "2913024874746858262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attitudes toward gay men and lesbians and their relationship with gender role beliefs in a sample of Chilean university students",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "International Journal of Sexual Health 24 (3), 226-236, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6622564733618350039",
            "cites_id": [
                "6622564733618350039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del prejuicio sexual en la salud mental de personas transg\u00e9nero chilenas desde el Modelo de Estr\u00e9s de las Minor\u00edas: Una aproximaci\u00f3n cualitativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 37 (3), 181-197, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15225521999618501072",
            "cites_id": [
                "15225521999618501072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deliberate rumination and positive reappraisal as serial mediators between life impact and posttraumatic growth in victims of state terrorism in Chile (1973-1990)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of interpersonal violence 34 (3), 545-561, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5347460943250164894",
            "cites_id": [
                "5347460943250164894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A confirmatory factor analysis of the Spanish language version of the Attitudes Toward Lesbians and Gay Men Scale (ATLG)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (2), 579-586, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11199255355267555633",
            "cites_id": [
                "11199255355267555633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reporte de los niveles de prejuicio sutil y manifiesto hacia los inmigrantes bolivianos y an\u00e1lisis de su relaci\u00f3n con variables psicosociales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicoperspectivas 10 (1), 125-143, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6755884539694755890",
            "cites_id": [
                "6755884539694755890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spanish Adaptation and Validation of the Posttraumatic Growth Inventory\u2013Short Form",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Violence and victims 30 (5), 756-769, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15446887006997363796,2793038923371838651",
            "cites_id": [
                "15446887006997363796",
                "2793038923371838651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de racismo moderno: Propiedades psicom\u00e9tricas y su relaci\u00f3n con variables psicosociales",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universitas Human\u00edstica 6 (2), 255-262, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10736415119487291347",
            "cites_id": [
                "10736415119487291347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Investigaci\u00f3n Psicosocial Actual Referida a la Salud Mental de las Personas Transg\u00e9nero: Una Mirada Desde Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 28 (2), 1-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15524811928697140516",
            "cites_id": [
                "15524811928697140516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desaparici\u00f3n forzada de personas a cuarenta a\u00f1os del Golpe de Estado en Chile: un acercamiento a la dimensi\u00f3n familiar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 27 (1), 85-103, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17150631015806268969",
            "cites_id": [
                "17150631015806268969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de pareja en hombres gay y mujeres lesbianas chilenas: un estudio exploratorio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Interdisciplinaria 34 (1), 57-72, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2071859013985043830",
            "cites_id": [
                "2071859013985043830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personal emotions, emotional climate, social sharing, beliefs, and values among people affected and unaffected by past political violence.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Peace and Conflict: Journal of Peace Psychology 20 (4), 452, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=347756035626718367",
            "cites_id": [
                "347756035626718367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medidas de salud mental y bienestar subjetivo en una muestra de hombres gays y mujeres lesbianas en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 145 (9), 1115-1121, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18410776463910197635",
            "cites_id": [
                "18410776463910197635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emociones como predictores del perd\u00f3n en el contexto de la violaci\u00f3n a los derechos humanos en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psicoperspectivas 12 (1), 30-49, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8225154455828233627",
            "cites_id": [
                "8225154455828233627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forms of ethnic prejudice: assessing the dimensionality of a Spanish-language version of the Blatant and Subtle Prejudice Scale",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psicothema 22 (1), 118-124, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6137450531738563069",
            "cites_id": [
                "6137450531738563069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las representaciones sociales del movimiento antiglobalizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Psicolog\u00eda pol\u00edtica, 27-54, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=669915562088559439",
            "cites_id": [
                "669915562088559439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto armado, impacto psicosocial y reparacion en Colombia: la voz de las mujeres",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18372164005652285234,2156769973412429560",
            "cites_id": [
                "18372164005652285234",
                "2156769973412429560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia colectiva y creencias b\u00e1sicas sobre el mundo, los otros y el yo. Impacto y reconstrucci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Superando la violencia colectiva y construyendo cultura de paz, 247-277, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12085478044029319419",
            "cites_id": [
                "12085478044029319419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del clima socioemocional y la confianza institucional en v\u00edctimas de violencia pol\u00edtica: Valoraci\u00f3n del impacto de la Comisi\u00f3n Nacional de Verdad y Reconciliaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 22 (2), 111-127, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12229559506251024011",
            "cites_id": [
                "12229559506251024011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abPOSICIONES DE SUJETO\u00bb Y ACCI\u00d3N POL\u00cdTICA UNIVERSITARIA: AN\u00c1LISIS DE DISCURSO DE ESTUDIANTES DE UNIVERSIDADES DE LA REGI\u00d3N DE VALPARA\u00cdSO",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada 20 (37), 111-134, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8786377443397657573",
            "cites_id": [
                "8786377443397657573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n de la escala Likert de actitudes de heterosexuales hacia homosexuales (HATH) en una muestra de estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Sexualidad, Salud y Sociedad-Revista Latinoamericana, 30-49, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11880102449052598939",
            "cites_id": [
                "11880102449052598939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How transitional justice processes and official apologies influence reconciliation: The case of the Chilean \u2018Truth and Reconciliation\u2019and \u2018Political Imprisonment and Torture \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Community & Applied Social Psychology 25 (6), 515-530, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6836237871898582984",
            "cites_id": [
                "6836237871898582984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction and validation of a subjective scale of stigma and discrimination (SISD) for the gay men and transgender women population in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sexuality Research and Social Policy 11 (3), 187-198, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8910355183524118402",
            "cites_id": [
                "8910355183524118402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Situaci\u00f3n de inmigraci\u00f3n\" de mujeres sudamericanas en chile: hacia un modelo comprensivo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Psicologia & Sociedade 24, 648-661, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12045793531645399401,1466885098458656091",
            "cites_id": [
                "12045793531645399401",
                "1466885098458656091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la construcci\u00f3n de un modelo comprensivo de an\u00e1lisis de la\" situaci\u00f3n de inmigraci\u00f3n\" de mujeres sudamericanas en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Psicoperspectivas 11 (1), 252-272, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15551260368180614198,13583439570986374584",
            "cites_id": [
                "15551260368180614198",
                "13583439570986374584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institutional apologies and socio\u2010emotional climate in the South American context",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "British Journal of Social Psychology 56 (3), 578-598, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9253875704741777706",
            "cites_id": [
                "9253875704741777706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direct and indirect effects of perceived stigma on posttraumatic growth in gay men and lesbian women in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of traumatic stress 31 (1), 5-13, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14962005382325302041",
            "cites_id": [
                "14962005382325302041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New evidence of construct validity problems for Pettigrew and Meertens\u2019(1995) Blatant and Subtle Prejudice Scale",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psychological reports 118 (2), 544-564, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16481303375809161553",
            "cites_id": [
                "16481303375809161553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia obst\u00e9trica en Chile: percepci\u00f3n de las mujeres y diferencias entre centros de salud",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rev Panam Salud Publica; 46, abr. 2022, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17450235123638036422,17057885786829199035,3065406703777320032",
            "cites_id": [
                "17450235123638036422",
                "17057885786829199035",
                "3065406703777320032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paraguay: de las violaciones a los derechos humanos a la justicia transicional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Salud & Sociedad 5 (1), 98-114, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2404011819877452270",
            "cites_id": [
                "2404011819877452270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitional justice processes, shared narrative memory about past collective violence and reconciliation",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Narratives and social memory: Theoretical and methodological approaches, 61-75, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10788690991499583870",
            "cites_id": [
                "10788690991499583870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinants of approval of the work of truth commissions in the southern cone: a comparative study/Determinantes de la aprobaci\u00f3n del trabajo realizado por las Comisiones de \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda Social 31 (3), 423-462, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8259634974951014152",
            "cites_id": [
                "8259634974951014152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Romantic attachment and life satisfaction in a sample of gay men and lesbians in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Sexual Health 28 (2), 141-150, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5154931479383025239",
            "cites_id": [
                "5154931479383025239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gay men and male-to-female transgender persons in Chile: An exploratory quantitative study on stigma, discrimination, victimization, happiness and social well-being",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sexual orientation and transgender issues in organizations, 253-270, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7880894181633500765",
            "cites_id": [
                "7880894181633500765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar subjetivo y psicol\u00f3gico-social: El impacto de la violencia colectiva",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Superando la violencia colectiva y construyendo una cultura de paz, 207-246, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5193340186163474127",
            "cites_id": [
                "5193340186163474127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El an\u00e1lisis multivariante de las representaciones sociales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Antofagasta: Editorial Universidad Cat\u00f3lica del Norte, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7621522376123243859",
            "cites_id": [
                "7621522376123243859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship between posttraumatic growth and psychosocial variables in survivors of state terrorism and their relatives",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of interpersonal violence 36 (1-2), 428-447, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6617131727441874607",
            "cites_id": [
                "6617131727441874607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de la escala de identificaci\u00f3n de talento acad\u00e9mico'EDITA'",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 36 (2), 25-39, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9435856505349899351",
            "cites_id": [
                "9435856505349899351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura factorial de la escala de soporte social subjetivo: validaci\u00f3n en una muestra de estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 18 (1), 95-101, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4551439382490294570",
            "cites_id": [
                "4551439382490294570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTOR STRUCTURE OF THE SUBJECTIVE SOCIAL SUPPORT SCALE: VALIDATION WITH A SAMPLE OF UNIVERSITY STUDENTS IN CHILE",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 18 (1), 95-101, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4551439382490294570,17342617559215219393",
            "cites_id": [
                "4551439382490294570",
                "17342617559215219393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La psicolog\u00eda pol\u00edtica como momento de la psicolog\u00eda social en Chile: desplazamientos conceptuales y tem\u00e1ticos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Psicologia Pol\u00edtica 12 (25), 443-463, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11487210345181105467",
            "cites_id": [
                "11487210345181105467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociodemographic Characteristics, Gender Identification, and Gender Affirmation Pathways in Transgender People: A Survey Study in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archives of Sexual Behavior, 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5924371356223637073",
            "cites_id": [
                "5924371356223637073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Numbing the perception of stigma: system justification decreases psychological distress by reducing perceived stigma among gay men and lesbians (Adormeciendo la percepci\u00f3n del \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Social Psychology 35 (2), 282-309, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6006496020909029287",
            "cites_id": [
                "6006496020909029287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation between HIV status, risky sexual behavior, and mental health in an MSM sample from three Chilean cities",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 41, e4, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6563749222041702296",
            "cites_id": [
                "6563749222041702296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rivec (rejection, intimacy, values, emotions, and culture) prejudice scale: An adaptation to the chilean context of the blatant and subtle prejudice scale",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Pacific Rim Psychology 10, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18205584226013684389",
            "cites_id": [
                "18205584226013684389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictors of beliefs in intergroup forgiveness in a Chilean general population sample",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "The Spanish journal of psychology 18, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7385983884533224813",
            "cites_id": [
                "7385983884533224813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sex differences in sexual prejudice. Contact as mediator variable",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "European Journal of Child Development, Education and Psychopathology 1 (1 \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14317718942947621414",
            "cites_id": [
                "14317718942947621414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n e influencia de los nuevos movimientos sociales (el movimiento Antiglobalizaci\u00f3n)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda social 21 (2), 153-169, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9846917227305317983",
            "cites_id": [
                "9846917227305317983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factorial invariance of the scale beliefs about children\u2019s adjustment in same-sex families in Spanish, Chilean, and Hispanic university students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hispanic Journal of Behavioral Sciences 39 (2), 238-262, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=166281233937315437",
            "cites_id": [
                "166281233937315437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias paranormales en una muestra de estudiantes de Psicolog\u00eda de universidades chilenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Salud & Sociedad 4 (1), 10-23, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3637331978607387821",
            "cites_id": [
                "3637331978607387821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos de investigaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Quito: Quipus, 141-182, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16187373184969903302",
            "cites_id": [
                "16187373184969903302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la escala de violencia obst\u00e9trica y pruebas de la invarianza factorial en una muestra de mujeres chilenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (2), 209-223, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12365520495000569303",
            "cites_id": [
                "12365520495000569303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia transicional y predictores del perd\u00f3n pol\u00edtico en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Derechos Humanos 26 (1), 77-97, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14195487729706466192",
            "cites_id": [
                "14195487729706466192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recomendaciones para la investigaci\u00f3n psicol\u00f3gica con personas transg\u00e9nero: Una aproximaci\u00f3n desde una experiencia en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (1), 217-234, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15664171745674976102",
            "cites_id": [
                "15664171745674976102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representa\u00e7\u00f5es sociais em movimento: Psicologia do ativismo pol\u00edtico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Porto Alegre: Edipucrs, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15290542878781831429",
            "cites_id": [
                "15290542878781831429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1os de investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "P. Salinas, & M. C\u00e1rdenas, M\u00e9todos de investigaci\u00f3n social, 59-67, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7484428720641194675",
            "cites_id": [
                "7484428720641194675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia ginecol\u00f3gica y silencio al interior del Modelo M\u00e9dico en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Obstetricia y Ginecolog\u00eda de venezuela 81 (3), 226 - 238, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14085059099703075277",
            "cites_id": [
                "14085059099703075277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memories of Boys, Girls, and Adolescent Victims of Political Prison and Torture by the Chilean Military\u2013Civilian Dictatorship",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of interpersonal violence 35 (23-24), 5926-5952, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4066745509940830261",
            "cites_id": [
                "4066745509940830261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-demographic characteristics, subjective well-being, and homophobia experienced by a sample of gay men from three cities in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cadernos de saude publica 30 (6), 1259-1269, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12470745634917605065",
            "cites_id": [
                "12470745634917605065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Symbolic Exclusion and Historical Negation Regarding the Indigenous Mapuche People: A Study of Their Moral and Ideological Causes in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Race and Social Problems, 1-15, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7531115349906389578",
            "cites_id": [
                "7531115349906389578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de violencia ginecol\u00f3gica. Validaci\u00f3n de una medida de abuso psicol\u00f3gico, f\u00edsico y sexual contra las mujeres en el sistema de salud chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev Obstet Ginecol Venez 80 (3), 187-196, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5736662918499397430",
            "cites_id": [
                "5736662918499397430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictors of support toward Transitional Justice Process in Chilean general population sample",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16 (3), 67-77, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11103314830932246275",
            "cites_id": [
                "11103314830932246275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representa\u00e7\u00f5es sociais do passado e justi\u00e7a transicional na Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 45 (156), 276-298, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12125342256498997775",
            "cites_id": [
                "12125342256498997775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and Validation of the Polymorphous Prejudice Scale (PPS)-A Short Form In a Sample of Heterosexual Chilean College Students",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International Journal of Sexual Health 27 (3), 235-248, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3078859364623683213",
            "cites_id": [
                "3078859364623683213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El prejuicio hacia los inmigrantes bolivianos: Nuevas y viejas formas de expresi\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicoperspectivas 10 (1), 125-143, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15892181256851406324",
            "cites_id": [
                "15892181256851406324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaciones del m\u00e9todo biogr\u00e1fico: de memorias y olvidos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "M\u00e9todos de investigaci\u00f3n social, 447-482, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9705831531525951487",
            "cites_id": [
                "9705831531525951487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la pertinencia de las categor\u00edas culturales en la elaboraci\u00f3n de las Representaciones de los Nuevos Movimientos Sociales",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Psicologia & Sociedade 19, 76-87, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10708422405624514019",
            "cites_id": [
                "10708422405624514019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The continuum of violence against women: Gynecological violence within  the Medical Model in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sexual & Reproductive Healthcare 37, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15768053001750877330",
            "cites_id": [
                "15768053001750877330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The perception of the socio-emotional climate and institutional trust in victims of political violence: Impact assessment of the National Commission of Truth and Reconciliation",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17101873003774055158",
            "cites_id": [
                "17101873003774055158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTORIAL STRUCTURE OF THE SATISFACTION WITH LIFE SCALE IN A CHILEAN UNIVERSITY SAMPLE",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA MEXICANA DE PSICOLOGIA 29 (2), 157-164, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17283953674115403925",
            "cites_id": [
                "17283953674115403925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas formas de muestreo para minor\u00edas y poblaciones ocultas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12873671906338459535,14223755773859819009",
            "cites_id": [
                "12873671906338459535",
                "14223755773859819009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicosociolog\u00eda de los nuevos movimientos sociales. El movimiento antiglobalizaci\u00f3n (representaci\u00f3n, conflicto e influencia social)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16631830842990617384,15679368563476712603",
            "cites_id": [
                "16631830842990617384",
                "15679368563476712603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la Escala de Pr\u00e1cticas Espirituales con v\u00edctimas de violencia pol\u00edtica en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interdisciplinaria: Revista de psicolog\u00eda y ciencias afines= journal of \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12660531287744959304",
            "cites_id": [
                "12660531287744959304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto psicosocial de los procesos transicionales en Chile: evaluaci\u00f3n de los efectos de las Comisiones Nacionales de\" Verdad y Reconciliaci\u00f3n\" y\" prisi\u00f3n pol\u00edtica y tortura\"",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "International Journal of Social Psychology, Revista de Psicolog\u00eda Social 28 \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12399063231965432904",
            "cites_id": [
                "12399063231965432904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis factorial confirmatorio de la versi\u00f3n en espa\u00f1ol del Cuestionario de Actitudes hacia Lesbianas y Hombres Gais (ATLG)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica, 579-587, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=581630251428751255",
            "cites_id": [
                "581630251428751255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto y consecuencias de la violencia ginecol\u00f3gica en la vida de las mujeres",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Obstetricia y Ginecolog\u00eda 83 (1), 54-66, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5087298269867455964",
            "cites_id": [
                "5087298269867455964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales del pasado: el golpe de Estado del 11 de septiembre de 1973 seg\u00fan ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de la comuna de la Ligua, regi\u00f3n de Valpara\u00edso-Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (PUCP) 38 (1), 105-133, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18154984430980828753",
            "cites_id": [
                "18154984430980828753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias sexuales en prejuicio sexual. El contacto como variable mediadora",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "European Journal of Child Development, Education and Psychopathology 1 (1 \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=242036495690973330",
            "cites_id": [
                "242036495690973330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and Validation of the Social Domination Orientation (SDO) Scale in a Chilean Sample",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitas Psychologica 9 (1), 161-168, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2898122108001587330",
            "cites_id": [
                "2898122108001587330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes Expl\u00edcitas e Impl\u00edcitas hacia los Hombres Homosexuales en una Muestra de Estudiantes Universitarios en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psykhe 17 (2), 2, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3824355134663377137",
            "cites_id": [
                "3824355134663377137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones Sociales de los j\u00f3venes respecto al Estallido Social de Octubre del 2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=572812716624183588",
            "cites_id": [
                "572812716624183588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictores de la identificaci\u00f3n de las mujeres con el feminismo en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interdisciplinaria: Revista de psicolog\u00eda y ciencias afines= journal of \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n, validaci\u00f3n y pruebas de invarianza de la versi\u00f3n en espa\u00f1ol del carnism inventory",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tabula Rasa, 339-349, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Social Psychological Index for Transitional Political Reconciliation (SPITPR\u20135F).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Peace and Conflict: Journal of Peace Psychology 27 (3), 466, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validating a measurement of psychological, physical and sexual abuse against women in gynecological care within the Chilean health system",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Health care for women international, 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Investigaci\u00f3n Psicosocial Actual Referida a la Salud Mental de las Personas Transg\u00e9nero: Una Mirada Desde Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe 28 (2), 5, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual prejudice effects on Chilean transgender individuals' mental health from Minority Stress Model: A qualitative approach",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 37 (3), 181-197, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Desaparecimento For\u00e7ado de Pessoas h\u00e1 Quarenta Anos do Golpe de Estado no Chile: uma Aproxima\u00e7\u00e3o \u00e0 Dimens\u00e3o Familiar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 27 (1), 85-103, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective Well-Being and Levels of Clinical Symptomatology in a Transwomen Sample and Men Who Have Sex With Men in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The Journal of Sexual Medicine 14 (5), e286, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictores de apoyo hacia los procesos de justicia transicional en una muestra de poblacion general chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LATEINAMERIKA/LATIN AMERICA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Estudios Politicos (Madrid) 171, 41-70, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de la aprobaci\u00f3n del trabajo realizado por las Comisiones de Verdad y Reconcialiaci\u00f3n en el cono sur: un estudio comparativo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Social Psychology, Revista de Psicolog\u00eda Social 31 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Development of the Scale of Protective Factors: Resilience in a 735 Violent Trauma Sample Elisabeth Ponce-Garcia, Amy N. Madewell, and Shelia M. Kennison Spanish Adaptation \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paraguay: violations of human rights to transitional justice",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Salud & Sociedad: investigaciones en psicologia de la salud y psicologia \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs about children  s adjustment in same-sex families: Spanish and Chilean university student",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "The Spanish Journal of Psychology, 1-10, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotions as predictors of forgiveness in the context of violation of human rights in Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building a comprehensive analytical model of the\" immigration situation\" of south american women in chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res\u00famenes proyectos de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda financiamiento fondo nacional de desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico-FONDECYT aprobados a\u00f1o 2010",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Salud & Sociedad 2 (1), 101-122, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas formas de prejuicio etnico: evaluacion de las dimensiones de la version en espa\u00f1ol de la Escala de Prejuicio Sutil y Manifiesto",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psicothema 22 (1), 118-125, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "About the pertinence of cultural categories on the elaboration of Representations of New Social Movements",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Psicologia & Sociedade 19 (3), 76-87, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la estructura factorial de la escala de Creencias Sociales Contempor\u00e1neas en una muestra de estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Bolet\u00edn de Psicolog\u00eda, 43-53, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SALINERO RATES, Stella y GARCIA NUNEZ, Carmen",
                "citation": "Escala de violencia ginecol\u00f3gica. Validaci\u00f3n de una medida de abuso \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Representations of the Past: The Coup of September 11, 1973 according to chil-dren and adolescents from la Ligua commune in Valparaiso, Chile",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociodemographic Characteristics, Gender Identification, and Gender Affirmation Pathways in Transgender People: A Survey Study in Chile",
                "citation": "Archives of sexual behavior, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Social Psychological Index for Transitional Political Reconciliation",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibilidades y L\u00edmites de la Reconciliaci\u00f3n Pol\u00edtica en Chile1",
                "citation": "proximaciones te\u00f3ricas y conceptuales en estudios sobre cultura pol\u00edtica \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "This is a pre edited version of the paper \u201cThe Association between Truth Commissions Evaluation, Emotional Climate and Institutional Trust: Comparison and Meta-Analysis of \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dar\u00edo P\u00e1ez, Magdalena Bobowik, Manuel C\u00e1rdenas, Maitane Arnoso",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bernard Rim\u00e9; Elena Zubieta; Marcela Muratori Official Apologies and Positive Emotional Climate in the Aftermath of Collective Violence in South America.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abPOSICIONES DE SUJETO\u00bb Y ACCI\u00d3N POL\u00cdTICA UNIVERSITARIA: AN\u00c1LISIS DE DISCURSO DE ESTUDIANTES DE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PERSPECTIVA DE LOS INDICADORES SOCIALES: UNA ESTRATEGIA PARA LA MEDICI\u00d3N DE LA RECONCILIACI\u00d3N POL\u00cdTICA Y LOS AVANCES EN LA REFORMA DEMOCR\u00c1TICA",
                "citation": "Investigaci\u00f3n interdisciplinaria en cultura pol\u00edtica, memoria y derechos \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F49i1WoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 5,
        "not_available": 0
    }
}