{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ff5ySZwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Palomo V\u00e9lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ff5ySZwAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor Asociado Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Derecho del Trabajo"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0002-9361-599X",
    "citedby": 108,
    "citedby5y": 72,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2012": 3,
        "2013": 0,
        "2014": 2,
        "2015": 3,
        "2016": 4,
        "2017": 6,
        "2018": 15,
        "2019": 12,
        "2020": 12,
        "2021": 19,
        "2022": 12,
        "2023": 14,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "X5eaIu8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Soledad Jofr\u00e9 Bustos",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Wvzz91AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Riveros",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sm16h74AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio Cabib",
            "affiliation": "Associate Professor of Sociology and Public Health, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kCIU8RsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Rodr\u00edguez Cu\u00e9llar",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Rwj7BYkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Irene Rojas Mi\u00f1o",
            "affiliation": "Profesora de Derecho del Trabajo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "E4iFno8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Contreras Rojas",
            "affiliation": "Profesor de Derecho procesal, Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VBgi9sgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Acu\u00f1a San Mart\u00edn",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El maltrato estructural a personas mayores en Chile y la necesidad de formular un \u00edndice multidimensional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universum (Talca) 32 (2), 163-176, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14550814292924064160",
            "cites_id": [
                "14550814292924064160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfIncrementar la edad legal de jubilaci\u00f3n y extender la trayectoria laboral? Apuntes para la discusi\u00f3n sobre empleo en personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 145-175, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6338471234751240807",
            "cites_id": [
                "6338471234751240807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de los principios en la aplicaci\u00f3n del Derecho del Trabajo: Antecedentes conceptuales sobre el estado del arte en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Laboral Chilena 11, 59-69, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7293057097786414164",
            "cites_id": [
                "7293057097786414164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos de Derecho Laboral",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et Praxis 14 (2), 659-665, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8936766910081586957,1285894550992907930",
            "cites_id": [
                "8936766910081586957",
                "1285894550992907930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelo espa\u00f1ol de representaci\u00f3n de los trabajadores en la empresa",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7913108000179006440",
            "cites_id": [
                "7913108000179006440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La transformaci\u00f3n curricular en Derecho: consideraciones desde la experiencia docente y de gesti\u00f3n acad\u00e9mica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 2 (2), 55-75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4165469048067309050",
            "cites_id": [
                "4165469048067309050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaci\u00f3n y personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 292-317, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14278145738285343892",
            "cites_id": [
                "14278145738285343892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n temporal del mandato de los representantes unitarios de los trabajadores",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Civitas. Revista Espa\u00f1ola de Derecho del Trabajo, 661-695, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4792192011812477609",
            "cites_id": [
                "4792192011812477609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las horas complementarias en el contrato de trabajo a tiempo parcial",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et Praxis 14 (1), 417-427, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10696417147211470517",
            "cites_id": [
                "10696417147211470517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios del derecho del trabajo: Cuestiones de la teori\u0301a tradicional y planteamiento de nuevos problemas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Laboral Chilena 147, 48-55, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13260666111051734320",
            "cites_id": [
                "13260666111051734320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate sobre la laboralidad del trabajo v\u00eda plataformas digitales en Chile y algunos problemas conexos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 59-99, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6028507929372435313",
            "cites_id": [
                "6028507929372435313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo anal\u00edtico del derecho de informaci\u00f3n de los representantes de los trabajadores y valoraci\u00f3n de su reconocimiento en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 117-154, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7237545521751297564",
            "cites_id": [
                "7237545521751297564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acuerdo marco aut\u00f3nomo sobre envejecimiento activo y enfoque intergeneracional en la Uni\u00f3n Europea",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 42-46, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8558491085777287050",
            "cites_id": [
                "8558491085777287050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectativa vs. realidad en la reforma laboral chilena. El nuevo derecho de informaci\u00f3n de los sindicatos como paradigma de una reforma transaccional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Derecho Laboral, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12364610125724053263",
            "cites_id": [
                "12364610125724053263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaci\u00f3n curricular basada en competencias para la carrera de Derecho. Un cambio necesario",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Talca: Editorial Universidad de Talca, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10915694413730714942",
            "cites_id": [
                "10915694413730714942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teletrabajo y pandemia en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Noticias CIELO 4 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14559126201740143054",
            "cites_id": [
                "14559126201740143054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo derecho de informaci\u00f3n de los sindicatos. Un ejemplo de reforma en la periferia del modelo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARELLANO, Pablo et al., Reforma al derecho colectivo del trabajo. Examen \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10027214483593266121",
            "cites_id": [
                "10027214483593266121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones sobre las competencias de los representantes legales de los trabajadores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Comentarios al Estatuto de los Trabajadores: libro homenaje a Tom\u00e1s Sala \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4946365830209934674",
            "cites_id": [
                "4946365830209934674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los comit\u00e9s de empresa europeos y su implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a: Un modelo de reconocimiento avanzado de derechos de informaci\u00f3n y consulta en empresas con dimensi\u00f3n comunitaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ius et Praxis 22 (1), 419-454, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3331481302184445922",
            "cites_id": [
                "3331481302184445922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n sindical en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XX Jornadas Nacionales de Derecho del Trabajo y la Seguridad Social \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2477095720187372886",
            "cites_id": [
                "2477095720187372886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema de garant\u00edas y facilidades para el ejercicio de la funci\u00f3n sindical. Comentarios desde un enfoque dogm\u00e1tico y de derecho comparado",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "La organizaci\u00f3n sindical en Chile, Chile, Librotecnia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11163077768041762418",
            "cites_id": [
                "11163077768041762418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sindicato y empresa ante la ley chilena y la OIT",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et Praxis 13 (1), 475-481, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10006214934492648158",
            "cites_id": [
                "10006214934492648158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un hito en la v\u00eda judicial para reconocer derechos en el trabajo v\u00eda plataformas digitales en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9592240214781544009",
            "cites_id": [
                "9592240214781544009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n temporal del mandato de los representantes unitarios de los trabajadores",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Civitas. Revista espa\u00f1ola de derecho del trabajo, 661-695, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8360213068707856515",
            "cites_id": [
                "8360213068707856515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de la negociaci\u00f3n colectiva en la regulaci\u00f3n de la contrataci\u00f3n temporal en Espa\u00f1a y su eficacia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et Praxis 14 (1), 87-121, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17487929964904371119",
            "cites_id": [
                "17487929964904371119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los grupos de empresas en el Derecho Chileno del Trabajo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ius et Praxis 12 (2), 399-406, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3464918334778010632",
            "cites_id": [
                "3464918334778010632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OS INSTRUMENTOS DE PROTE\u00c7\u00c3O CONTRA A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O DE TRABALHADORES IDOSOS NO CHILE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Direitos Fundamentais & Democracia 28 (3), 80-105, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo v\u00eda plataformas digitales. Estado del debate laboral en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos de los Sistemas de Legislaci\u00f3n Laboral y Seguridad Social: Sociedad \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de participaci\u00f3n de los trabajadores en supuestos de cambio de empleador y su necesario reconocimiento en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Izquierdas, 1-23, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes ante el derecho del trabajo chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Manual de derechos sobre la infancia y la adolescencia: Con esquemas y casos \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conclusiones 4\u00ba Congreso Mundial CIELO Laboral. La protecci\u00f3n del trabajo frente a las crisis econ\u00f3mica, demogr\u00e1fica y clim\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Noticias CIELO, 8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le debat sur les modes de travail a travers les plateformes numeriques au Chile et quelques problemes connexes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 59-99, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debate About the Labor of Work Through Digital Platforms in Chile and some Connected Problems",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 59-99, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jornada de trabajo y trabajadores con responsabilidades familiares en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Noticias CIELO, 6, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo a trav\u00e9s de plataformas digitales: problemas y desaf\u00edos en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El trabajo a trav\u00e9s de plataformas digitales, 1-264, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos laborales y el Covid-19 en Chile, a un a\u00f1o del inicio de la pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Noticias CIELO, 11, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los instrumentos de protecci\u00f3n contra la discriminaci\u00f3n de trabajadores de edad en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Trabajo, Uruguay 1 (1), 56-88, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Increasing the full pension age and extending working life? Inputs for the discussion on employment among older people in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 145-175, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Augmenter l\u2019age legal de la retraite et prolonger la vie active? Contributions a la discussion sur l\u2019emploi chez les seniors au Chili",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 145-175, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u00e1mbito funcional de las comisiones paritarias en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol. Un antecedente normativo comparado de las comisiones bipartitas para la implementaci\u00f3n y \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ius et Praxis 25 (2), 107-150, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Media\u00e7\u00e3o e pessoas idosas no Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 292-317, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediation and Elderly Persons in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA DE LA FACULTAD DE DERECHO, 311-334, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le modele analytique du droit a l\u2019information des representants des travailleurs et une evaluation de sa reconnaissance au Chili",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 117-154, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analytical model of the workers representatives\u2019 right of information and valuation of its acknowledgement in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 117-154, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La libertad sindical en el marco de la globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica: Desaf\u00edos y reestructuraci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "OIT 100 a\u00f1os: una visi\u00f3n de sus principios fundamentales desde el siglo XXI \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva regulaci\u00f3n de los mecanismos de soluci\u00f3n de conflictos laborales colectivos en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Direito do Trabalho, Brasil 44 (189), 217-237, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curriculum changes in law: considerations from teaching experience and academic management",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA DE PEDAGOGIA UNIVERSITARIA Y DIDACTICA DEL DERECHO 2 (2), 55-75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palomo V\u00e9lez, Rodrigo.(Coordinador). La organizaci\u00f3n sindical en Chile. XX Jornadas Nacionales de Derecho del Trabajo y la Seguridad Social. Santiago, Chile: Editorial \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social 5 (9), 261-263, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los permisos sindicales en el ordenamiento jur\u00eddico vigente: problematizaci\u00f3n a partir de la jurisprudencia administrativa y judicial",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones entre la autonom\u00eda individual y el derecho a la negociaci\u00f3n colectiva en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios financieros. Revista de trabajo y seguridad social: Comentarios \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ley 20/2007, de 11 de julio, del Estatuto del Trabajo Aut\u00f3nomo, y el proceso de convergencia del RETA con el R\u00e9gimen General de la Seguridad Social en materia de acci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios financieros. Revista de trabajo y seguridad social: Comentarios \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedimiento de tutela laboral en Chile: la empresa usuaria como sujeto pasivo de la accion",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de supremacia de la realidad y la descentralizacion productiva. Aplicacion del principio respecto de la subcontratacion, el suministro de trabajadores y los grupos \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La huelga en los servicios esenciales. Analisis del modelo normativo chileno a la luz del principio de libertad sindical",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regimen juridico-laboral de los futbolistas profesionales: Analisis del Estatuto Laboral de los Deportistas Profesionales, establecido por la Ley No. 20.178",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento y garantia de los derechos laborales en los acuerdos de libre comercio suscritos por Chile y vigentes",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La eficacia personal de los instrumentos colectivos. Analisis de la constitucionalidad de la extension de beneficios",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutela efectiva de los Derechos Fundamentales en las relaciones laborales. Estado de la cuestion en nuestro ordenamiento juridico y analisis del Procedimiento de Tutela Laboral \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresa de servicios transitorios y suministro de trabajadores. Analisis comparado entre el sistema chileno y el espanol",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso del padre trabajador a las normas de proteccion a la maternidad y paternidad",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el principio de supremacia de la realidad en el derecho del trabajo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las jornadas de trabajo de los transportistas interurbanos. Analisis de la regulacion en nuestro Ordenamiento Juridico Laboral y en el Derecho Comparado",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El suministro de personal en el ordenamiento juridico chileno: recepcion de la figura y regulacion aplicable.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LICENCIADO EN CIENCIAS JURIDICAS Y SOCIALES",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE TALCA, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las organizaciones internacionales y la responsabilidad internacional. Cuestiones de la teoria general y planteamiento de nuevos problemas.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ff5ySZwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}