{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FWrfw6EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jorge S\u00e1nchez Henr\u00edquez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FWrfw6EAAAAJ&citpid=15",
    "affiliation": "Profesor de auditoria y recursos humanos, Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Gesti\u00f3n de recursos humanos",
        "auditor\u00eda de recursos humanos",
        "control de gesti\u00f3n de recursos humanos",
        "auditor\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "homepage": "http://fen.utalca.cl/web/jsanchez/js_index.html",
    "citedby": 584,
    "citedby5y": 411,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2008": 2,
        "2009": 2,
        "2010": 1,
        "2011": 4,
        "2012": 6,
        "2013": 10,
        "2014": 12,
        "2015": 22,
        "2016": 22,
        "2017": 36,
        "2018": 42,
        "2019": 56,
        "2020": 57,
        "2021": 91,
        "2022": 101,
        "2023": 83,
        "2024": 22
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o del proceso de evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o del personal y las principales tendencias que afectan su auditor\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pensamiento & gesti\u00f3n, 54-82, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 290,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8644615617317518696",
            "cites_id": [
                "8644615617317518696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda a la etapa de planificaci\u00f3n y dise\u00f1o del proceso de compensaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Gerenciales 29 (127), 139-150, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7442411575458396995",
            "cites_id": [
                "7442411575458396995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de gesti\u00f3n del desempe\u00f1o de los recursos humanos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Panorama Socioecon\u00f3mico, 140-141, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7666727469125319292,11706652039912657560",
            "cites_id": [
                "7666727469125319292",
                "11706652039912657560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad social universitaria: dise\u00f1o y validaci\u00f3n de escala desde la perspectiva de los estudiantes de Per\u00fa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (3), 87-96, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5240957176005829091",
            "cites_id": [
                "5240957176005829091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores clave en el desarrollo de la capacidad emprendedora de estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de M\u00e9todos Cuantitativos para la Econom\u00eda y la Empresa 25, 111-129, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=323499194511331230",
            "cites_id": [
                "323499194511331230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en administraci\u00f3n en am\u00e9rica latina",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Univ. Nacional de Colombia, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5410111891443604003",
            "cites_id": [
                "5410111891443604003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Achieving sustainable exploitation through co-management in three Chilean small-scale fisheries",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fisheries Research 230, 105674, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3428418484428557040",
            "cites_id": [
                "3428418484428557040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de sistemas de evaluaci\u00f3n de personal en empresas chilenas, etapa inicial para medir su impacto en la gesti\u00f3n de la empresa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Contadur\u00eda y administraci\u00f3n 66 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8448102174508076189",
            "cites_id": [
                "8448102174508076189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda Integral: Precisiones sobre alcance y contenido",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Santiago de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12699993108432297039",
            "cites_id": [
                "12699993108432297039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planificaci\u00f3n del sistema de evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o de recursos humanos: el caso de empresas chilenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista ENIAC Pesquisa 7 (2), 161-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5932047971847393719",
            "cites_id": [
                "5932047971847393719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda de la Formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas. Universidad de Buenos Aires, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8365698932187426543",
            "cites_id": [
                "8365698932187426543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostico biologico\u2013pesquero para recursos bentonicos de la zona contigua, xy xi region",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "F. d. I. Pesquera. Valdivia, Universidad Austral de Chile 267, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14479990249170220464",
            "cites_id": [
                "14479990249170220464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recent massive invasions of the circumboreal sea anemone Metridium senile in North and South Patagonia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Biological Invasions 24 (12), 3665-3674, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6473225945643917646",
            "cites_id": [
                "6473225945643917646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda de recursos humanos: an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 26 (94), 467-491, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17755065319692801216",
            "cites_id": [
                "17755065319692801216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda y Control de Gesti\u00f3n de Procesos de Capacitaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago de Chile: Thomson Reuters Puntolex, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9303802489101084834",
            "cites_id": [
                "9303802489101084834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de gesti\u00f3n del desempe\u00f1o de los recursos humanos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "2da. Ed). Editorial Granica, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16611958288592254644",
            "cites_id": [
                "16611958288592254644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda: Un an\u00e1lisis de tendencias",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "LexisNexis, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11843707581752933366",
            "cites_id": [
                "11843707581752933366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditoria a procesos de compensaci\u00f3n en empresas de una econom\u00eda emergente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista ENIAC Pesquisa 6 (2), 247-270, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3391797775749954913",
            "cites_id": [
                "3391797775749954913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda de recursos humanos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Editorial Apyce SL, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17571788109893876773",
            "cites_id": [
                "17571788109893876773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n te\u00f3rica al balance social",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Contabilidad y Auditor\u00eda, 12 P\u00e1gs.-12 P\u00e1gs., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1284793861557436602",
            "cites_id": [
                "1284793861557436602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de poblaciones fuente (profundas) y flujo de dispersi\u00f3n larvaria y reclutamiento de erizos en la XI Regi\u00f3n (Fase I)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Final Report of Project FIP, 122, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5573090440370242433",
            "cites_id": [
                "5573090440370242433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Population expansion of the invasive sea anemone Metridium senile in the spatial mesoscale of a sea urchin bed in north-western Patagonia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Biological Invasions 25 (4), 1101-1118, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11046918755900497543",
            "cites_id": [
                "11046918755900497543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n te\u00f3rica al balance social",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas. Universidad de Buenos Aires, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5346513242626155041",
            "cites_id": [
                "5346513242626155041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bibliom\u00e9trico de las generaciones etarias",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista gesti\u00f3n de las personas y tecnolog\u00eda 14 (42), 43-67, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11398749910471638528",
            "cites_id": [
                "11398749910471638528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura organizacional frente a los procesos de cambios administrativos en la empresa p\u00fablica ecuatoriana: caso CNT (Corporaci\u00f3n Nacional De Telecomunicaciones) periodo 2013 \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10604842865414793",
            "cites_id": [
                "10604842865414793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del riesgo en el desempe\u00f1o laboral",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas. Universidad de Buenos Aires, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2037606474007499915",
            "cites_id": [
                "2037606474007499915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda y control de gesti\u00f3n de procesos de capacitaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Legal Publishing, Thomson Reuters, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12792392904409283809",
            "cites_id": [
                "12792392904409283809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring biodiversity patterns in a marine and coastal protected area: Implications for management within and outside MCPAs",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estuarine, Coastal and Shelf Science 294, 108540, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10749964195454984235",
            "cites_id": [
                "10749964195454984235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of size truncation on reproductive success in the southern king crab (Lithodes santolla)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Fisheries Research 258, 106522, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16171331137760094442",
            "cites_id": [
                "16171331137760094442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La felicidad en el trabajo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 28 (103), 1361-1380, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3777596910426831315",
            "cites_id": [
                "3777596910426831315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fraude: Una mirada global a su desarrollo conceptual",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 27 (99), 884-910, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13845606549989447325",
            "cites_id": [
                "13845606549989447325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of personnel evaluation systems in Chilean companies, initial stage to measure their impact on the management of the company",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Contadur\u00eda y administraci\u00f3n 66 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10318086774418055895",
            "cites_id": [
                "10318086774418055895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la creaci\u00f3n de valor de las empresas con un mayor porcentaje de adopci\u00f3n a la norma de car\u00e1cter general N\u00ba385",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=302845696950362612",
            "cites_id": [
                "302845696950362612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la eficiencia y sus factores explicativos en el sector de consultor\u00eda y auditor\u00eda en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de M\u00e9todos Cuantitativos para la Econom\u00eda y la Empresa 20, \u00e1ginas 77 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9406423218144717466",
            "cites_id": [
                "9406423218144717466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Audit to planning stage of the compensation process",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Gerenciales 29 (127), 139-150, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7293100396307395065",
            "cites_id": [
                "7293100396307395065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio bibliom\u00e9trico sobre la felicidad laboral",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Gesti\u00f3n de las Personas y Tecnolog\u00eda 17 (49), 30-30, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis bibliogr\u00e1fico al trabajo en equipo en la Web of Science.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Gesti\u00f3n de las Personas y Tecnolog\u00edas 16 (46), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Teletrabajo un An\u00e1lisis Bibliom\u00e9trico a su Producci\u00f3n Cient\u00edfica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista gesti\u00f3n de las personas y tecnolog\u00eda 15 (44), 1-29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad social, un estudio bibliom\u00e9trico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CAPIC REVIEW 19, 1-16, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compensation Audit: the Case of Chilean Companies",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "EasyChair, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal for the Evaluation of the Performance of Academics in Schools of Administration",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "EasyChair, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditing the Design Process of the People Evaluation System: the Case of Chilean Companies",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "EasyChair, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violencia obst\u00e9trica en el \u00e1mbito de los derechos humanos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis a la producci\u00f3n cient\u00edfica en auditor\u00eda de recursos humanos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CAPIC REVIEW 18 (1), 5, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PLANNING OF EVALUATION SYSTEM OF PERFORMANCE OF HUMAN RESOURCES. THE CASE OF CHILEAN COMPANIES",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA ENIAC PESQUISA 7 (2), 161-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AD-minister",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluar la gesti\u00f3n del proceso de capacitaci\u00f3n en SERVIU a trav\u00e9s de indicadores de control de gesti\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de gesti\u00f3n respecto a la evaluaci\u00f3n de desempe\u00f1o, aplicados en grupo n\u00famero 1 de fiscalizaci\u00f3n del Servicio de Impuestos Internos, unidad de Curic\u00f3",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Econom\u00eda y Negocios, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del riesgo en el Desempe\u00f1o Laboral. Parte II",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Contabilidad y Auditor\u00eda, 111-111, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n del Texto \u201cFundamentos de Administraci\u00f3n\u201d Ignacio Pizarro Quezada y Jorge S\u00e1nchez Henr\u00edquez Editorial Copygraph-Edici\u00f3n 2017-ISBN 978-956-7119-80-6, 333 P\u00e1ginas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CAPIC REVIEW 15, 85-85, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del riesgo en el desempe\u00f1o laboral. Parte I.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Contabilidad y Auditor\u00eda, 115-115, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos de Administraci\u00f3n rese\u00f1a",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CAPIC REVIEW 15 (1), 7, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Audit to compensation processes in companies of an emerging economy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para la evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o de profesores en escuelas de administraci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Miradas diversas de la educaci\u00f3n en Iberoam\u00e9rica, 413-424, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la eficiencia y sus factores explicativos en el sector de consultor\u00eda y auditor\u00eda en Espa\u00f1a//Analysis of the efficiency and the explanatory factors in the \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "https://www. upo. es/emch/portada, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "METHODOLOGY: THE PROCESS OF SELECTION OF DIRECTORS FOR MUNICIPAL SCHOOLS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA IBERO-AMERICANA DE ESTUDOS EM EDUCACAO 9 (4), 1007-1034, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor razonable, un nuevo t\u00f3pico en la disciplina contable: valor econ\u00f3mico: un antiguo t\u00f3pico en la disciplina financiera, \u00e1mbito: formaci\u00f3n y finanzas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Alcal\u00e1, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta metodol\u00f3gica: proceso de selecci\u00f3n de directores para colegios municipales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o 9 (4), 1007-1034, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditoria para a etapa de planeamento e projecto do processo de compensa\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Gerenciales 29 (127), 139-150, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda a la etapa de planificaci\u00f3n y dise\u00f1o del proceso de compensaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ESTUDIOS GERENCIALES, Vol. 29 No. 127 Abril/Junio 2013 29 (127), 139-150, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias profesionales en la auditoria externa",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas. Universidad de Buenos Aires, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda al desempe\u00f1o en organizaciones p\u00fablicas y privadas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas. Universidad de Buenos Aires, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda al desempe\u00f1o en organizaciones p\u00fablicas y privadas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas. Universidad de Buenos Aires, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1O DEL PROCESO DE EVALUACION DEL DESEMPE\u00d1O DEL PERSONAL Y LAS PRINCIPALES TENDENCIAS QUE AFECTAN SU AUDITOR\u00cdA/PROCESS DESIGN STAFF PERFORMANCE EVALUATION AND MAJOR TRENDS \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista cient\u00edfica Pensamiento y Gesti\u00f3n; No 32: Ene-Jun 2012, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditor\u00eda de la formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Contabilidad y Auditor\u00eda, 20 P\u00e1gs.-20 P\u00e1gs., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias profesionales en la auditor\u00eda externa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Contabilidad y auditor\u00eda, 17 P\u00e1gs.-17 P\u00e1gs., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libros: Sergio olavarrieta soto, ph. D., presenta el libro: Auditor\u00eda y control de gesti\u00f3n de procesos de capacitaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CAPIC REVIEW 10 (1), 6, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o del proceso de evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o del personal y las principales tendencias que afectan su auditor\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pensamiento & Gesti\u00f3n 32, 54-82, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro: Control de gesti\u00f3n del desempe\u00f1o de los recursos humanos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Horizontes Empresariales 10 (2), 75-76, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libros: Dr. Carlos g\u00f3mez d\u00edaz, presenta el libro \u201ccontrol de gesti\u00f3n del desempe\u00f1o de los recursos humanos\u201d",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CAPIC REVIEW 9 (1), 5, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud de los auditores internos de gobierno de la region del Maule frente a la normativa tecnica emitida por el CAIGG",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela Contador Publico y Auditor, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias del Contador Publico y Auditor en el mercado de la auditoria",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela Contador Publico y Auditor, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias en las expectativas del trabajo de auditoria.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Administraci\u00f3n., 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis te\u00f3rico de diferencias y similitudes entre normas de auditoria generalmente aceptadas nacionales e internacionales. Detecci\u00f3n de fraude como unidad de an\u00e1lisis.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Ciencias Empresariales bn jh, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del conocimiento: Auditor\u00eda de necesidades de capacitaci\u00f3n para ejecutivos universitarios, una aproximaci\u00f3n al caso chileno",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Cruzando fronteras: tendencias de contabilidad directiva para el siglo XXI \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Climate-Driven Changes in Freshwater Inputs to a Northern Patagonia Fjord and Overfishing of Wild Mussel Seed Could Threaten Chilean Mussel Farming",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de la gesti\u00f3n de recursos humanos",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Universitaria Monserrate, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA VISI\u00d3N GLOBAL SOBRE LAS COMPETENCIAS REQUERIDAS DE LOS CONTADORES P\u00daBLICOS",
                "citation": "Investigacion en Administracion en America Latina, 376, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del riesgo en el desempe\u00f1o laboral: parte I",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUDITOR\u00cdA A PROCESOS DE COMPENSACI\u00d3N EN EMPRESAS DE UNA ECONOMIA EMERGENTE AUDIT TO COMPENSATION PROCESSES IN COMPANIES OF AN EMERGING ECONOMY",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSONAS: RESULTADOS DE INVESTIGACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REPORTE TALLER DE EVALUACION DE STOCK GRUPO T\u00c9CNICO ASESOR RECURSO ERIZO XY XI REGIONES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CONTABILIDAD DE GESTION EN RELACION A OTRAS DISCIPLINAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DEL RIESGO EN EL DESEMPE\u00d1O LABORAL. PARTE II",
                "citation": "Elaboraci\u00f3n propia., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENEFA Proceedings-Derechos de Autor Reservados-ENEFA Proceedings",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUDITOR\u00cdA AL PROCESO DE DISE\u00d1O DEL SISTEMA DE EVALUACI\u00d3N DE PERSONAS: EL CASO DE EMPRESAS CHILENAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENRON: EL COMIENZO DE UN PROFUNDO CAMBIO EN LA PROFESI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Globalizaci\u00f3n de Fraudes: Un an\u00e1lisis de casos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FWrfw6EAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}