{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iDxjf48AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juliana Botelho",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Cariology",
        "microbiology",
        "fluoride",
        "dental caries"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 151,
    "citedby5y": 121,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 2,
        "2016": 1,
        "2017": 11,
        "2018": 15,
        "2019": 16,
        "2020": 22,
        "2021": 27,
        "2022": 29,
        "2023": 20,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enamel and dentine demineralization by a combination of starch and sucrose in a biofilm\u2013caries model",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Brazilian oral research 30, e52, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15940196164307062835",
            "cites_id": [
                "15940196164307062835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aceita\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de metodologias ativas nos est\u00e1gios no SUS por discentes da gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Odontologia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista da ABENO 16 (1), 88-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8803310006686249493",
            "cites_id": [
                "8803310006686249493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bone substitute made from a Brazilian oyster shell functions as a fast stimulator for boneforming cells in an animal model",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PLoS One 13 (6), e0198697, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15744487381836268879",
            "cites_id": [
                "15744487381836268879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of fluoride toothpaste on root dentine demineralization progression: a pilot study",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Brazilian oral research 28, 1-5, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2835028937516883666",
            "cites_id": [
                "2835028937516883666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fluoride rinse effect on retention of CaF2 formed on enamel/dentine by fluoride application",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Brazilian oral research 30, e31, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5822767530655137207",
            "cites_id": [
                "5822767530655137207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creaci\u00f3n de un Curr\u00edculo de Competencias en Cariolog\u00eda para Estudiantes de Pregrado de Odontolog\u00eda en Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 11 (1 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=676895718271904236",
            "cites_id": [
                "676895718271904236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fluoride bioavailability on demineralized enamel by commercial mouth rinses",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Brazilian dental journal 32 (4), 45-54, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17989926877091977852",
            "cites_id": [
                "17989926877091977852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fluoride concentration in mouth rinses marketed in Chile and Brazil, and a discussion regarding their legislations",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Brazilian oral research 35, e083, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15937653995761422665",
            "cites_id": [
                "15937653995761422665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of sonic waves in bubble formation, microhardness and fluoride release of a high\u2010viscosity glass\u2010ionomer cement",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of investigative and clinical dentistry 10 (4), e12456, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=297292822088675429",
            "cites_id": [
                "297292822088675429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fe de errores a \u00abCreaci\u00f3n de un Curr\u00edculo de Competencias en Cariolog\u00eda para Estudiantes de Pregrado de Odontolog\u00eda en Chile\u00bb",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 11 (2 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4154156058642573001",
            "cites_id": [
                "4154156058642573001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n gen fimA de Porphyromonas gingivalis en pacientes chilenos con periodontitis cr\u00f3nica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 10 (3 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2642041803977255342",
            "cites_id": [
                "2642041803977255342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detection of cavitated proximal carious lesions in permanent teeth: A visual and radiographic assessment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Caries Research 56 (3), 171-178, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18177555034918150073",
            "cites_id": [
                "18177555034918150073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceptance of the use of active methodologies during training sessions in the SUS by undergraduate and graduate dental students",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista da ABENO 16 (1), 88-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9513871254903192858",
            "cites_id": [
                "9513871254903192858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de la severidad de lesiones de caries interproximales en molares evaluados por diferentes m\u00e9todos de detecci\u00f3n en escolares atendidos en Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of the Combination of Starch Hydrolysates with Sucrose Evaluated by Three-Species Biofilm Model",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cariogenicity of the combination of sucrose with starch and effect of fluoride toothpaste on enamel and dentine demineralization: Cariogenicidade da combina\u00e7\u00e3o de sacarose com \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "[sn], 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iDxjf48AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}