{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jkCkVu8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "IVAN OBANDO CAMINO",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=jkCkVu8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "UNIVERSIDAD DE TALCA",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "LEGISLATURES",
        "PUBLIC LAW",
        "NATURAL RESOURCES"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "homepage": "https://utalca.academia.edu/IVANOBANDO",
    "citedby": 161,
    "citedby5y": 63,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2004": 2,
        "2005": 4,
        "2006": 0,
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 11,
        "2010": 4,
        "2011": 6,
        "2012": 3,
        "2013": 4,
        "2014": 4,
        "2015": 7,
        "2016": 9,
        "2017": 20,
        "2018": 14,
        "2019": 8,
        "2020": 14,
        "2021": 17,
        "2022": 15,
        "2023": 8,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CueTDGcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Johann Allesch",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "I1l2wxUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alberto Olivares Gallardo",
            "affiliation": "UNIR"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la seguridad social en el constitucionalismo chileno: un continente en busca de su contenido",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios constitucionales 10 (1), 289-338, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5461346596996933660",
            "cites_id": [
                "5461346596996933660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El amparo del derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ius et Praxis 11 (2), 103-155, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17909119290858851656",
            "cites_id": [
                "17909119290858851656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legislative institutionalization: Historical origins and analytical framework",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Pol\u00edticos, 180-195, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6913318629461185612",
            "cites_id": [
                "6913318629461185612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The congressional committee system of the Chilean legislature, 1834-1924",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia (Santiago) 44 (1), 165-189, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17728144060405473552",
            "cites_id": [
                "17728144060405473552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los or\u00edgenes de la jurisdicci\u00f3n arbitral en el Derecho de aguas chileno",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ius et Praxis 11 (2), 157-196, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6795951284260892433",
            "cites_id": [
                "6795951284260892433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una visi\u00f3n cr\u00edtica sobre la normativa de acceso a los actos e informaci\u00f3n administrativa",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ius et Praxis 10 (2), 11-58, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18142135092715179882",
            "cites_id": [
                "18142135092715179882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legislative Institutionalization in Chile, 1834-1924",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Nelson A. Rockefeller College of Public Affairs and Policy, Department of \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3282831091978571037",
            "cites_id": [
                "3282831091978571037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura y jurisdicci\u00f3n de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo XIX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 107-132, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18184558964361756086",
            "cites_id": [
                "18184558964361756086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prenda especial de derechos de aguas: antecedentes sobre derechos de aguas y contratos de garantia en perspectiva historica (1855-1981)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso 26 (2), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13767166519908913304",
            "cites_id": [
                "13767166519908913304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho humano al agua revisitado: antecedentes normativos e implicancias jur\u00eddicas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico 27, 103-129, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1434931345945279817",
            "cites_id": [
                "1434931345945279817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil extracontractual del Estado administrador por redistribuci\u00f3n de las aguas en caso de extraordinaria escasez o sequ\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas, 65-79, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4276179207481799180",
            "cites_id": [
                "4276179207481799180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo del personal parlamentario chileno, 1834: 1924",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universum (Talca) 26 (2), 187-213, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1885795078846156297",
            "cites_id": [
                "1885795078846156297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n dogm\u00e1tica y jurisprudencial a los principios de transparencia y publicidad de los actos e informaci\u00f3n administrativa",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso 26 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1615687555288717177,7989768901731325429",
            "cites_id": [
                "1615687555288717177",
                "7989768901731325429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rotaci\u00f3n y reelecci\u00f3n de diputados bajo la Constituci\u00f3n de 1833",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 69-85, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9402525713122142651",
            "cites_id": [
                "9402525713122142651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El arbitraje voluntario del nuevo articulo de 185 bis del codigo de aguas legislando conforme al mas bajo comun denominador",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso 27 (2), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7903030563547560879",
            "cites_id": [
                "7903030563547560879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Apprenticeship of Chilean Congressional Leaders (1834-1924). From the Perspective of the Theory of Legislative Institutionalization.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7455494112640939178",
            "cites_id": [
                "7455494112640939178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho humano al agua desde la perspectiva del derecho internacional y del derecho interno",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Dogm\u00e1tica y aplicaci\u00f3n de los derechos sociales, 439-463, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9748255591385316951",
            "cites_id": [
                "9748255591385316951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo hist\u00f3rico legal de la jurisdicci\u00f3n arbitral de las organizaciones de usuarios de aguas en el Chile Republicano",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Agricultura, sociedad y desarrollo 6 (3), 223-251, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16973385012680150251",
            "cites_id": [
                "16973385012680150251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observaciones acerca de la regulaci\u00f3n de la ley de presupuesto en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1980 y sus normas complementarias",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15761676721646173724",
            "cites_id": [
                "15761676721646173724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supletoriedad de la Ley N\u00b0 19.880 en el procedimiento sancionatorio de fiscalizaci\u00f3n del C\u00f3digo de Aguas: Comentario de jurisprudencia administrativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius et Praxis 26 (3), 288-300, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9808130693266480880",
            "cites_id": [
                "9808130693266480880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fiscalizaci\u00f3n y sanci\u00f3n administrativa en materia de aguas. Comentarios a la reforma de la ley N\u00b021.064 de 2018",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 179-196, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17045210701539974805",
            "cites_id": [
                "17045210701539974805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El r\u00e9gimen jur\u00eddico del derecho fundamental a la seguridad social en Chile: un an\u00e1lisis cr\u00edtico desde la perspectiva del derecho internacional de la persona humana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Espaco Jur\u00eddico Journal of Law 17 (2), 607-648, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16033833965590114110",
            "cites_id": [
                "16033833965590114110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis sobre la continuidad y cambio institucional del personal parlamentario bajo la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1925",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ius et Praxis 22 (2), 125-152, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5113979129399103185",
            "cites_id": [
                "5113979129399103185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las servidumbres relativas a las aguas que establece el C\u00f3digo de Miner\u00eda",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 17, 161-183, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9051427136565232475",
            "cites_id": [
                "9051427136565232475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La servidumbre legal minera de ocupacion de predios superficiales por canales y ca\u00f1erias de agua. notas sobre un conflicto normativo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11761860573923849936",
            "cites_id": [
                "11761860573923849936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constitucion politica de 1980 y su democratizacion",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6350227329189286847",
            "cites_id": [
                "6350227329189286847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo institucional del personal administrativo del Congreso Nacional en el Chile post-autoritario:\u00bf superposici\u00f3n institucional o trayectoria dependiente?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 213-232, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12151145934348690307",
            "cites_id": [
                "12151145934348690307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean Parliamentary Presidency under the Political Constitution of 1925: a regulatory and institutional study",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12804016650412349502",
            "cites_id": [
                "12804016650412349502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aprendizaje de los l\u00edderes parlamentarios chilenos (1834-1924) desde la perspectiva de la teor\u00eda de la institucionalizaci\u00f3n legislativa.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica 2 (2), 107-131, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8933614111390656840",
            "cites_id": [
                "8933614111390656840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Constitution and 9/11: recurring threats to America\u00b4s freedoms [Comentario]",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ius et Praxis 16 (2), 499-512, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15754761656698445928",
            "cites_id": [
                "15754761656698445928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aventuras con el agua. La administraci\u00f3n del agua de riego: historia y teor\u00eda [Comentario]",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ius et Praxis 16 (1), 499-502, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9306051477398437629,8494897524872259458",
            "cites_id": [
                "9306051477398437629",
                "8494897524872259458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio Hist\u00f3rico-Jur\u00eddico sobre la Servidumbre Legal Minera de Ocupaci\u00f3n por Canales y Ca\u00f1er\u00edas de Aguas (1818-1981)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ius et Praxis 10 (1), 159-211, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4279551838996792298",
            "cites_id": [
                "4279551838996792298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupos intermedios, personalidad jur\u00eddica y autonom\u00eda social: A prop\u00f3sito de la competencia absoluta de los tribunales electorales regionales",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista chilena de derecho 30 (1), 129-150, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1451821020418281622",
            "cites_id": [
                "1451821020418281622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de las comisiones mixtas en el procedimiento legislativo",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8053041063139091341,3770310788796536581",
            "cites_id": [
                "8053041063139091341",
                "3770310788796536581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reglamento interno del congreso federal de 1826",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 241-266, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica social en Chile para el siglo XXI: lecciones de la pandemia del Covid 19 y del proceso constitucional reciente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anais do semin\u00e1rio internacional: li\u00e7\u00f5es da pandemia para o futuro da \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acceso a la salud a trav\u00e9s de medios remotos en Chile: lecciones y desaf\u00edos recientes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estado Social Digital, 173-196, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anuario del Programa de Doctorado en Derecho de la Universidad de Talca",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n al Anuario del Programa de Doctorado en Derecho de la Universidad de Talca",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anuario del Programa de Doctorado en Derecho de la Universidad de Talca, 1-7, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El gobierno judicial en el proyecto de nueva Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Los desaf\u00edos del proceso constituyente para el Derecho, la Administraci\u00f3n \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de protecci\u00f3n de la confianza leg\u00edtima: desarrollo y perspectivas para Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Principios constitucionales. Antiguas y nuevas propuestas, 233-250, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad extracontractual de la Administraci\u00f3n por falta de acceso al agua potable en comunidades rurales vulnerables: el \u201ccaso Petorca\u201d EN CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensar-Revista de Ci\u00eancias Jur\u00eddicas, 15-15, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marco normativo e instrumentos jur\u00eddicos para el control de la contaminaci\u00f3n marina en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nuevo derecho de los oc\u00e9anos. La protecci\u00f3n del medio marino ante el cambio \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La actividad de servicio p\u00fablico. Actas de las XVI Jornadas Nacionales de Derecho Administrativo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n al volumen La Actividad de Servicio P\u00fablico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La actividad de servicio p\u00fablico, 19-25, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La administraci\u00f3n privada y delegada del seguro social de accidentes del trabajo y enfermedades profesionales: una actividad de servicio p\u00fablico olvidada hace casi medio siglo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La actividad de servicio p\u00fablico, 429-454, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La elaboraci\u00f3n de la nueva constituci\u00f3n chilena: un proceso que se aproxima",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Espaco Jur\u00eddico Journal of Law 22 (1), 7-10, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The implementation process of affirmative action in Argentina, Chile, Colombia and Peru",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Affirmative Action and the Law, 114-137, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n social de la propiedad: un an\u00e1lisis de sus antecedentes hist\u00f3ricos, doctrinales y jurisprudenciales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El derecho de propiedad: estudios p\u00fablicos y privados, 435-468, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El resurgimiento institucional del staff permanente del Congreso Nacional, tras la reinauguraci\u00f3n democr\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Vigorizaci\u00f3n del Derecho P\u00fablico, 133-175, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n, acci\u00f3n positiva y acci\u00f3n afirmativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Migraci\u00f3n y el derecho, 147-164, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de protecci\u00f3n de la confianza leg\u00edtima ante la doctrina y la jurisprudencia chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Itinerario latinoamericano del derecho p\u00fablico franc\u00e9s. Homenaje \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constituci\u00f3n pol\u00edtica ante los objetivos del desarrollo sustentable: grupos prioritarios e igualdad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Los derechos sociales, grupos vulnerables y el proceso pol\u00edtico \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza multidimensional y pol\u00edticas p\u00fablicas de inclusi\u00f3n social en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Seguranca social, direitos fundamentales e a agenda do desenvolvimiento \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Affirmative action in South America: the cases of Argentina, Chile, Colombia, and Peru",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The existence and efficacy of affirmative action measures in UK, South \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios constitucionales y parlamentarios. En homenaje al Profesor Jorge Tapia Vald\u00e9s",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las comisiones parlamentarias de investigaci\u00f3n en M\u00e9xico: la insuficiente institucionalizaci\u00f3n de la legislatura mexicana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Las comisiones parlamentarias de investigaci\u00f3n en los ordenamientos \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observaciones sobre las presidencias de la c\u00e1maras en Chile, 1990-2010",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios Constitucionales y Parlamentarios. En homenaje al profesor Jorge \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The uncertain reform to the Chilean pension system",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Espa\u00e7o Jur\u00eddico: Journal of Law 17 (3), 957-974, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE CHILEAN PARLIAMENTARY PRESIDENCY UNDER THE POLITICAL CONSTITUTION OF 1925: A REGULATORY AND INSTITUTIONAL STUDY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universum. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 31 (1), 209-227, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama de la autotutela administrativa en el C\u00f3digo de Aguas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 195-207, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios al proyecto de reforma constitucional en materia de aguas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 81-105, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La propuesta de reforma del derecho de sufragio activo de ciudadanos chilenos en el extranjero",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos Manuel Jim\u00e9nez Abad, 118-129, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control administrativo externo hacia la Administraci\u00f3n P\u00fablica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Doctrina y ense\u00f1anza del Derecho Administrativo chileno: estudios en \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The uncertain reform of the Chilean pension system",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HUman dignity and human rights. Serious, 221-244, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una perspectiva hist\u00f3rica y comparada sobre la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica del Chile/A historic and comparative perspective on the Office of the Comptroller General of \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Direito, Estado e Sociedade, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una perspectiva hist\u00f3rica y comparada sobre la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Direito, estado e sociedade 46 (1), 156-191, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas notas sobre el proceso de institucionalizaci\u00f3n de las comisiones parlamentarias chilenas, 1828-1973",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La internacionalizaci\u00f3n del derecho p\u00fablico, 627-646, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los procedimientos judiciales del C\u00f3digo de Aguas ante el cambio procesal futuro",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 119-152, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el derecho a la participaci\u00f3n en el constitucionalismo chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estado, sociedad y participaci\u00f3n, 235-255, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institucionalizaci\u00f3n legislativa: or\u00edgenes hist\u00f3ricos y marco anal\u00edtico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Pol\u00edticos, 180-195, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALGUNAS NOTAS SOBRE DERECHO PROCESAL DE AGUAS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas N\u00ba 3, 221-232, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANALISIS DEL DESARROLLO INSTITUCIONAL DEL CONGRESO NACIONAL, 1834-2010:\u00bf INSTITUCIONALIZACION LEGISLATIVA, DES-INSTITUCIONALIZACION O RE-INSTITUCIONALIZACION?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidad, justicia y democracia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas notas sobre el derecho procesal de aguas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas 3, 221-231, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regularizaci\u00f3n de derechos de aprovechamiento no inscritos, provenientes de usos consuetudinarios de aguas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas, 253-262, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La personalidad jur\u00eddica de las organizaciones de usuarios de aguas revisitada",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas 2, 5-38, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica en perspectiva hist\u00f3rica y comparada",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica. 85 a\u00f1os de vida institucional, 69-89, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desafiliaci\u00f3n forzada de una junta de vigilancia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas 1, 271-285, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control del derecho de acceso a la informaci\u00f3n administrativa: la ley chilena en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Transparencia en la Administraci\u00f3n P\u00fablica, 93.129, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juez imparcial: el directorio de una comunidad de aguas como organo jurisdiccional comentario a una sentencia judicial reciente en materias de aguas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura y jurisdiccion de las organizaciones de usuarios de aguas en chile durante el siglo xx",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso 32 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ladies and gentlemen of the jury: greatest closing arguments in modern law [Comentario]",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis 15 (1), 455-460, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anarqu\u00eda internacional y derechos humanos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "60 a\u00f1os despu\u00e9s: ense\u00f1anzas pasadas y desaf\u00edos futuros, 309-344, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos de asesor\u00eda parlamentaria.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos rumbos de la teor\u00eda de la congruencia de los patrones de autoridad: estabilidad, desempe\u00f1o y democratizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios Constitucionales 3 (1), 345-378, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda de la congruencia revisitada-harry eckstein y su aporte a la teor\u00eda democr\u00e1tica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Estudios Constitucionales 2 (1), 13-35, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia pol\u00edtica estadounidense y el discurso de la democracia: de la teor\u00eda del estado al pluralismo [traducci\u00f3n]",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Derecho (Valpara\u00edso) 14, 321-331, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupos Intermedios, Personalidad Juridica y Autonomia Social: A Proposito de la Competencia Absoluta de los Tribunales Electorales Regionales",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 230 (1), 129-150, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El computo del plazo para interponer la reclamacion electoral del art. 10 inc. 1 n\u00b0 2 de la ley n\u00b0 18593 ante el tribunal electoral regional",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre el constitucionalismo en el nuevo siglo",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico 63 (1), 71-76, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observaciones acerca de la regulaci\u00f3n de la ley de presupuesto en la constituci\u00f3n pol\u00edtica de 1980 y sus normas complementarias",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La asesor\u00eda a la funci\u00f3n legislativa del parlamento: presupuestos te\u00f3ricos de la asesor\u00eda legislativa e investigaci\u00f3n hist\u00f3rico-jur\u00eddica del asesoramiento al organo legislativo \u2026",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica ante los objetivos del desarrollo sostenible: grupos prioritarios e igualdad",
                "citation": "DERECHOS SOCIALES, GRUPOS VULNERABLES Y PROCESOS POL\u00cdTICOS LATINOAMERICANOS, 121, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observaciones sobre las presidencias de las c\u00e1maras en Chile, 1990-2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de protecci\u00f3n de la confianza leg\u00edtima ante la doctrina y la jurisprudencia chilenas",
                "citation": "DEL DERECHO P\u00daBLICO FRANC\u00c9S, 237, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jkCkVu8AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}