{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PkfYdIAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "CLAIRE MERCIER",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=PkfYdIAAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Literatura Latinoamericana"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Claire_Mercier2",
    "citedby": 99,
    "citedby5y": 90,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 6,
        "2019": 1,
        "2020": 21,
        "2021": 19,
        "2022": 21,
        "2023": 24,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uLl_Li4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gabriel Sald\u00edas Rossel",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9XlvJEIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo \u00c1lvarez-Miranda",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "couxS34AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniuska Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Profesora Titular Universidad de Playa Ancha, Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distop\u00edas latinoamericanas de la evoluci\u00f3n: hacia una ecotop\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Logos (La Serena) 28 (2), 233-247, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4322756159392553783,342917851235470986,7334082788322169939",
            "cites_id": [
                "4322756159392553783",
                "342917851235470986",
                "7334082788322169939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecolog\u00eda humana en la trilog\u00eda de Rafael Pinedo: Plop, Fr\u00edo y Subte",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios de Teor\u00eda Literaria-Revista digital: artes, letras y humanidades 5 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1471889149284983878,2781986565258753066",
            "cites_id": [
                "1471889149284983878",
                "2781986565258753066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ficciones dist\u00f3picas latinoamericanas: elaboraciones esquizo-ut\u00f3picas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aisthesis, 115-133, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14974495158745294055",
            "cites_id": [
                "14974495158745294055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas del hambre y diplomacia animal en Cad\u00e1ver exquisito de Agustina Bazterrica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chasqui 50 (1), 169-186, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8715911006598372364",
            "cites_id": [
                "8715911006598372364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una derrota literaria: narrando la dictadura chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Intersticios sociales, 0-0, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1479232142956098477",
            "cites_id": [
                "1479232142956098477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dystopie de l\u2019\u00e9volution dans Songes de Mevlido et Terminus radieux d\u2019Antoine Volodine : une \u00e9pop\u00e9e m\u00e9lancolique",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TH\u00c9L\u00c8ME: Revista Complutense de Estudios Franceses 32 (2), 239, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11207329533819710555",
            "cites_id": [
                "11207329533819710555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las develaciones geneal\u00f3gicas en Roberto Bola\u00f1o",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Alpha (Osorno), 185-200, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3438142545861382087,11602867952585011764",
            "cites_id": [
                "3438142545861382087",
                "11602867952585011764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El agua como cuerpo com\u00fan: hidrofeminismos en tres distop\u00edas latinoamericanas recientes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Granada, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17436285130680891059",
            "cites_id": [
                "17436285130680891059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diplomacia animal en'De ganados y de hombres'y'Entierre a sus muertos' de Ana Paula Maia: hacia una \u00e9tica de la consideraci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Kamchatka. Revista de an\u00e1lisis cultural., 277-295, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1564498727566358204",
            "cites_id": [
                "1564498727566358204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento dist\u00f3pico. Confrontando la intempestividad latinoamericana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n presentada en las VII Jornadas de Estudios sobre las Ideas \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=837205006492792383",
            "cites_id": [
                "837205006492792383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las comunidades parasitarias de Luis Carlos Barrag\u00e1n Castro: simpo\u00e9tica en Par\u00e1sitos perfectos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mitolog\u00edas hoy 26, 4-20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1980262226171555687",
            "cites_id": [
                "1980262226171555687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constructo pand\u00e9mico en la narrativa dist\u00f3pica latinoamericana reciente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Confluencia 37 (1), 69-82, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4109157300468127357",
            "cites_id": [
                "4109157300468127357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos n\u00f3mades en \"Impuesto a la carne\" de Diamela Eltit y \"Los cuerpos del verano\" de Mart\u00edn Felipe Castagnet: resistencias posthumanas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mitolog\u00edas hoy 22, 123-140, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16546680359920194641",
            "cites_id": [
                "16546680359920194641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subversi\u00f3n de la figura del m\u00e1rtir en la narrativa chilena contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 55-67, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6093439481669446175,2245167343323871659",
            "cites_id": [
                "6093439481669446175",
                "2245167343323871659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esbozo de una po\u00e9tica del paisaje en la obra novelesca de \u00c9douard Glissant",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anales de filolog\u00eda francesa 20, 173-185, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16077693826380777833",
            "cites_id": [
                "16077693826380777833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tempo del consumo, consumo del tiempo: bolero y retroutop\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perseitas 9 (1), 165-186, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7403223722087789726",
            "cites_id": [
                "7403223722087789726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpo capital: las pr\u00e1cticas bioart\u00edsticas en Ornamento de Juan C\u00e1rdenas y La comemadre de Roque Larraquy",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Romance Quarterly 66 (2), 82-90, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7157120612418001526",
            "cites_id": [
                "7157120612418001526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El constructo textual s\u00e1dico: Sade, Lamborghini y Bola\u00f1o",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universum (Talca) 32 (2), 133-148, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11046756615103341042",
            "cites_id": [
                "11046756615103341042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sodom\u00eda en Sade y Lamborghini",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 179-202, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2165024757041134450",
            "cites_id": [
                "2165024757041134450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones mutables",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Chasqui 52 (2), 59-86, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitolog\u00eda poshumana en El Gusano de Luis Carlos Barrag\u00e1n Castro: el (des) devenir de la especie humana",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "452\u00baF. Revista de Teor\u00eda de la literatura y Literatura Comparada, 142-160, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post-humanismo y persona",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones mutables: agencias alter-humanas en la narrativa breve de autoras latinoamericanas contempor\u00e1neas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Chasqui. Revista de literatura latinoamericana 52 (2), 11-37, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post-humanismo y persona. Pistas para la vigencia \u00e9tica de Emmanuel Mounier",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "T\u00f3picos. Revista de Filosof\u00eda, 1-15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9tica dist\u00f3pica en la pintura del artista cubano Vicente Hern\u00e1ndez: el ojo de la tormenta",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas 73, 237-252, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios ecol\u00f3gicos en Am\u00e9rica Latina: Cr\u00f3nicas coloniales, ensayos, novelas, cine y pr\u00e1cticas culturales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "V&R Unipress, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pandemic construct in recent Latin American dystopian narrative",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CONFLUENCIA-REVISTA HISPANICA DE CULTURA Y LITERATURA 37 (1), 69-82, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9tica post-humana en la obra gr\u00e1fica de Claudio Romo.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Other Modernities/Altre Modernita/Otras Modernidades/Autres Modernit\u00e9s, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policies of hunger and animal diplomacy in Exquisite corpse by Agustina Bazterrica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARIZONA STATE UNIV, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El bestiario monstruoso de Alexis Figueroa y Claudio Romo en Fragmentos de una biblioteca transparente: hacia una comunidad post-humana.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Confluenze. Rivista di Studi Iberoamericani 13 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El simulacro de la v\u00edctima \u00abM\u00e1quina mitol\u00f3gica\u00bb, violencia y poder en los testimonios de Alfredo Meza y Nancy Guzm\u00e1n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rassegna iberistica, 123-141, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alegor\u00eda Simulada de lo Femenino en la Novel\u00edstica de Roberto Bola\u00f1o",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Hispan\u00f3fila, 55-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Surrender",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 243-245, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ray Loriga. 2017. Rendici\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 242-244, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sado-masoquismo: ficciones chilenas de la reconciliaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la alegor\u00eda de las aves en Tratado sobre la monarqu\u00eda columbina, del padre Andr\u00e9s Merino de Jesucristo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Visitas al Patio, 103-120, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post\u2013humanismo y persona. Pistas para la vigencia \u00e9tica de Emmanuel Mounier1",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Econ\u00f3mica, 85, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARLOS BARRAG\u00c1N CASTRO: SIMPO\u00c9TICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PkfYdIAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}