{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pQelOIQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "\u00c1ngel Valenzuela",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=pQelOIQAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda, Centro de Investigaci\u00f3n en Ciencias Cognitivas Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Escritura",
        "Lectura",
        "Writing",
        "Writing process",
        "Literacy"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Angel_Valenzuela2",
    "citedby": 203,
    "citedby5y": 199,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2019": 11,
        "2020": 34,
        "2021": 64,
        "2022": 41,
        "2023": 39,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nGjK8T4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ramon Daniel Castillo Guevara",
            "affiliation": "Universidad de Talca - Centro de Investigaci\u00f3n en Ciencias Cognitivas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2dg9EyQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Pino Alonso",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ijU0KxkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "carolina iturra",
            "affiliation": "Psicolog\u00eda Educacional, Universidad de Talca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 hay de nuevo en la metacognici\u00f3n? Revisi\u00f3n del concepto, sus componentes y t\u00e9rminos afines",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 45, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pQelOIQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 130,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15765254774107803689,1908058278998822876",
            "cites_id": [
                "15765254774107803689",
                "1908058278998822876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metacognici\u00f3n en los procesos de lectura y escritura acad\u00e9mica: \u00bfqu\u00e9 nos dice la literatura?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Lenguaje 46 (1), 69-93, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pQelOIQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3236249608028420038,13017379420628585999,4386178728056719595",
            "cites_id": [
                "3236249608028420038",
                "13017379420628585999",
                "4386178728056719595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of communicative purpose and reading medium on pauses during different phases of the textualization process",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Reading and Writing, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pQelOIQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10308766688528973022",
            "cites_id": [
                "10308766688528973022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando las din\u00e1micas temporales en la escritura de integraci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Lenguas Modernas, 43-61, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pQelOIQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8554233103346916274",
            "cites_id": [
                "8554233103346916274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o escrito de los estudiantes de secundaria en Chile: una evaluaci\u00f3n directa e indirecta de la escritura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Logos (La Serena) 32 (1), 91-105, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pQelOIQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12147369827171132640",
            "cites_id": [
                "12147369827171132640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luc\u00eda Natale (coordinadora). En carrera: escritura y lectura de textos acad\u00e9micos y profesionales. Buenos Aires: Universidad Nacional General Sarmiento, 2012, 240 p\u00e1ginas. ISBN \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 29 (1), 196-199, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pQelOIQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18015548816289791362",
            "cites_id": [
                "18015548816289791362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Escribo siempre igual?: Efectos de los prop\u00f3sitos comunicativos de las tareas en la organizaci\u00f3n temporal durante el proceso de escritura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista signos 55 (110), 873-897, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pQelOIQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18043516523755828238",
            "cites_id": [
                "18043516523755828238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de anticipaci\u00f3n e inferencias en lectura y escritura: Experiencias para la promoci\u00f3n de un aprendizaje activo.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Congresos CLABES, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pQelOIQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13424014377435643481,10499378074695087983",
            "cites_id": [
                "13424014377435643481",
                "10499378074695087983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Writing Assessment: Comparing Academic Background and Professional Teaching Experience in the Assessment of Writing Tasks",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Available at SSRN 4710358, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pQelOIQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9, cu\u00e1nto y d\u00f3nde se escribe en ling\u00fc\u00edstica?: An\u00e1lisis de la producci\u00f3n cient\u00edfica de los becarios de doctorado CONICYT-Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 275-295, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pQelOIQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}