{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "q1GEYp0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Johanna Kreither",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=q1GEYp0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "PIA Ciencias Cognitivas, CICC, Centro de Psicolog\u00eda Aplicada, CEPA, Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Clinical Psychology",
        "Cognitive Neuroscience",
        "Event Related Potentials",
        "EEG"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "homepage": "https://www.facebook.com/adultostdahutalca",
    "citedby": 323,
    "citedby5y": 178,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2001": 1,
        "2002": 3,
        "2003": 3,
        "2004": 2,
        "2005": 3,
        "2006": 3,
        "2007": 6,
        "2008": 6,
        "2009": 10,
        "2010": 4,
        "2011": 13,
        "2012": 15,
        "2013": 11,
        "2014": 10,
        "2015": 10,
        "2016": 5,
        "2017": 18,
        "2018": 17,
        "2019": 26,
        "2020": 27,
        "2021": 40,
        "2022": 39,
        "2023": 32,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vlTXmTgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Steven J Luck",
            "affiliation": "Distinguished Professor of Psychology, University of California, Davis"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4HVG8JkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Javitt",
            "affiliation": "Departments of Psychiatry and Neuroscience, Nathan Kline Institute & Columbia University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rF2t90sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carly J. Leonard",
            "affiliation": "Assistant Professor, University of Colorado, Denver"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9CiOaDMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Britta Hahn",
            "affiliation": "University of Maryland School of Medicine"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ixU93NMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "james m. gold",
            "affiliation": "Professor of Psychiatry, Maryland Psychiatric Research Center, University of Maryland School of Medicine"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "p_Mc8BgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "VLADIMIR LOPEZ HERNANDEZ",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attention-deficit hyperactivity disorder involves differential cortical processing in a visual spatial attention paradigm",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Clinical Neurophysiology 117 (11), 2540-2548, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14575100496294479241",
            "cites_id": [
                "14575100496294479241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicologi\u00e1 econo\u1e3fica: temas escogidos",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Comit\u00e9 de Publicaciones Cient\u00edficas, Vicerrectori\u00e1 de Asuntos Acad\u00e9micos y \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6123315075767371222",
            "cites_id": [
                "6123315075767371222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hyperfocusing of attention on goal-related information in schizophrenia: Evidence from electrophysiology.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of abnormal psychology 126 (1), 106, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14291184957554040191",
            "cites_id": [
                "14291184957554040191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electrophysiological evidence for hyperfocusing of spatial attention in schizophrenia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Neuroscience 37 (14), 3813-3823, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16468075148311618564",
            "cites_id": [
                "16468075148311618564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identity\u2010based hate and violence as trauma: Current research, clinical implications, and advocacy in a globally connected world",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of traumatic stress 35 (2), 349-361, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13680850375320602258",
            "cites_id": [
                "13680850375320602258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Network-level mechanisms underlying effects of transcranial direct current stimulation (tDCS) on visuomotor learning",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Neuroimage 223, 117311, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4673771923194027445",
            "cites_id": [
                "4673771923194027445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Individuaci\u00f3n y modernidad: la constituci\u00f3n de la persona en el espacio p\u00fablico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 5-20, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6078234200125121642",
            "cites_id": [
                "6078234200125121642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rapid feature-driven changes in the attentional window",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Cognitive Neuroscience 25 (7), 1100-1110, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4538922920988808797",
            "cites_id": [
                "4538922920988808797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del dinero y comportamiento econ\u00f3mico: un estudio comparativo de la percepci\u00f3n del dinero en personas endeudadas y personas ahorradoras",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 6, \u00e1g. 35-48, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4250607247346315525",
            "cites_id": [
                "4250607247346315525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global Perspectives on the Trauma of Hate-Based Violence: An International Society for Traumatic Stress Studies Briefing Paper",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Society for Traumatic Stress Studies. Retrieved from www.istss \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6868876997047311334",
            "cites_id": [
                "6868876997047311334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Active working memory and simple cognitive operations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of cognitive neuroscience 34 (2), 313-331, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17732805413799550589",
            "cites_id": [
                "17732805413799550589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of cortical network effects of high-definition and conventional tDCS during visuomotor processing",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Brain Stimulation: Basic, Translational, and Clinical Research in \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:3htObqc8RwsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8467625325869223508",
            "cites_id": [
                "8467625325869223508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento de adicciones: una forma de comenzar",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Psykhe 10 (2), 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7382863757987137435",
            "cites_id": [
                "7382863757987137435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastorno por D\u00e9ficit Atencional e Hiperactividad en adultos: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de abordajes terap\u00e9uticos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicoperspectivas 20 (1), 44-55, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11572969370968621784,9037312388396390821",
            "cites_id": [
                "11572969370968621784",
                "9037312388396390821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del Dinero y Comportamiento Econ\u00f3mico, Endeudados y Ahorradores, en colaboraci\u00f3n",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 7 (2), 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10142054058362637148",
            "cites_id": [
                "10142054058362637148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre las dificultades en la regulaci\u00f3n emocional y caracter\u00edsticas asociadas al trastorno por d\u00e9ficit de atenci\u00f3n e hiperactividad en estudiantes universitarios chilenos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00eda 15 (1), 56-64, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1339535355765075900",
            "cites_id": [
                "1339535355765075900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional assessment of adults with ADHD through event-related potentials. Systematic review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archivos De Neurociencias 26 (1), 15-23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8362980612624216741",
            "cites_id": [
                "8362980612624216741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ROL DE LA ATENCI\u00d3N VISUAL SELECTIVA EN LA CAPACIDAD DE MEMORIA DE TRABAJO VISUAL: Estudio cognitivo y electrofisiol\u00f3gico en adultos con desarrollo t\u00edpico, trastorno por \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17125191253611010098",
            "cites_id": [
                "17125191253611010098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O026/# 155 TRANSCRANIAL DIRECT CURRENT STIMULATION (TDCS) MODULATES CORTICAL NETWORKS DURING VISIOMOTOR LEARNING IN SCHIZOPHRENIA: Oral Communications ORAL COMMUNICATIONS 5 02 \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Neuromodulation 26 (8), S101, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:vDZJ-YLwNdEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Network-level mechanisms underlying effects of transcranial direct current stimulation (tDCS) on visuomotor learning in schizophrenia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Translational Psychiatry 13 (1), 360, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de una bater\u00eda de est\u00edmulos de reconocimiento emocional auditivo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Archivos de Neurociencias 28 (2), 14-19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Network-level mechanisms underlying effects of transcranial direct current stimulation (tDCS) on visuomotor learning impairments in schizophrenia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Research Square, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAPACIDAD DE LOS EST\u00cdMULOS MUSICALES EN LA GENERACI\u00d3N O MODIFICACI\u00d3N DE ESTADOS EMOCIONALES: UNA REVISI\u00d3N SISTEM\u00c1TICA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "L\u00cdMITE Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ERPs Studies of Short-and Long-Term Habituation in Humans: A Systematic Review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of a collaborative multidimensional approach versus usual care on the resolution of adult depression in primary care in Chile: study protocol for a single blinded \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "F1000Research 11, 203, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento emocional y su relaci\u00f3n sintomatol\u00f3gica en adultos con trastorno por d\u00e9ficit atencional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Avances en Ciencias de la Educaci\u00f3n y Aplicaciones en otra \u00e1reas. Volumen I, 208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordajes terap\u00e9uticos con variables socio-emocionales en adultos con trastorno por d\u00e9ficit atencional: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Avances en Ciencias de la Educaci\u00f3n y Aplicaciones en otra \u00e1reas. Volumen I, 207, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:tH6gc1N1XXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ERPs Studies of Short-and Long-Term Habituation in Humans: A Systematic Review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe 31 (1), 5, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:5icHVeHT4IsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de ERP de Habituaci\u00f3n a Corto y Largo Plazo en Humanos: Una Revisi\u00f3n Sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 31 (ESPECIAL), 1-20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad de los est\u00edmulos musicales en la generaci\u00f3n o modificaci\u00f3n de estados emocionales: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "L\u00edmite (Arica) 17, 0-0, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modulation of Visual Alpha Oscillations in Expert and Novice Surgeons Performing Sutures",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n emocional de adultos con TDAH a trav\u00e9s de potenciales relacionados a eventos. Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archivos de Neurociencias 26 (1), 15-23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:KbBQZpvPDL4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00c3\u00b3n entre las dificultades en la regulaci\u00c3\u00b3n emocional y caracter\u00c3sticas asociadas al trastorno por d\u00c3\u00a9 ficit de atenci\u00c3\u00b3n e hiperactividad en estudiantes universitarios \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00c3a/Panamerican Journal of Neuropsychology 15 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of high-\u2010definition and conventional tDCS on visuomotor sequence learning",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "L'Enc\u00e9phale 45, S82-S83, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastorno por D\u00e9ficit de Atenci\u00f3n e Hiperactividad (TDAH) en infantes: Aportes para un diagn\u00f3stico integrado",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o a Debate 30 A\u00f1os Despu\u00e9s 60, 2669, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastorno por D\u00e9ficit de Atenci\u00f3n e Hiperactividad: El Tema del Diagn\u00f3stico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordajes terap\u00e9uticos basados en evidencia para el Trastorno por D\u00e9ficit Atencional e Hiperactividad (TDAH) en adultos: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Psicolog\u00eda, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improving Motor Function in Schizophrenia with Transcranial Direct Current Stimulation",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Brain Stimulation: Basic, Translational, and Clinical Research in \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Role of Selective Attention in Visual Working Memory Capacity: An ERP study",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Vision 10 (7), 711-711, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Draft March 25, 2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modulation of Occipital Alpha Rhythm in Expert and Novice Surgeons Performing Suture",
                "citation": "J Surgery. 2022; 2 (2) 1067, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ERPs Studies of Short-and Long-Term Habituation in Humans: A Systematic Review Estudios de ERP de Habituaci\u00f3n a Corto y Largo Plazo en Humanos: Una Revisi\u00f3n Sistem\u00e1tica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attention Deficit Disorder and Hyperactivity in adults: A systematic review of therapeutic approaches Trastorno por D\u00e9ficit Atencional e Hiperactividad en adultos: Una revisi\u00f3n \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q1GEYp0AAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 7,
        "not_available": 0
    }
}