{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "St57pN4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "B\u00e1rbara Medina Garc\u00eda",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Imagenolog\u00eda oral y maxilofacial"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reabsorci\u00f3n radicular del segundo molar temporal causada por erupci\u00f3n del primer molar permanente, en pacientes de 4 a 7 a\u00f1os, Universidad de Talca.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "St57pN4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}