{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Wvzz91AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Riveros",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Wvzz91AAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Derecho civil",
        "Derecho de Familia",
        "Personas Mayores"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "citedby": 180,
    "citedby5y": 132,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 11,
        "2014": 2,
        "2015": 7,
        "2016": 2,
        "2017": 9,
        "2018": 14,
        "2019": 23,
        "2020": 20,
        "2021": 38,
        "2022": 21,
        "2023": 30
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lQ_eONgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Barcia Lehmann",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Decano."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ff5ySZwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Palomo V\u00e9lez",
            "affiliation": "Profesor Asociado Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_c9xRf0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ra\u00fal Carnevali",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rfNNr9IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jordi Delgado Castro",
            "affiliation": "Universidad de Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "E4iFno8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Contreras Rojas",
            "affiliation": "Profesor de Derecho procesal, Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RHnrTlgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Isaac Ravetllat",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos \u00e9ticos y jur\u00eddicos de la salud ocupacional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Persona y Bio\u00e9tica 21 (1), 62-77, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5314087453198527350",
            "cites_id": [
                "5314087453198527350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El maltrato estructural a personas mayores en Chile y la necesidad de formular un \u00edndice multidimensional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universum (Talca) 32 (2), 163-176, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14550814292924064160",
            "cites_id": [
                "14550814292924064160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter extrapatrimonial de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de derecho 38 (2), 249-278, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7097535318893794316",
            "cites_id": [
                "7097535318893794316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alternative dispute resolution in family disputes in Europe and Chile: mediation",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Direito GV 15 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13836414472807542098",
            "cites_id": [
                "13836414472807542098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter extrapatrimonial de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica y su renuncia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 93-113, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17591869212312326288",
            "cites_id": [
                "17591869212312326288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de familia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago de Chile, Editorial Thomson Reuters, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13024741721243318878",
            "cites_id": [
                "13024741721243318878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaci\u00f3n \u00e9tica y jur\u00eddica de prevenir y reducir al m\u00e1ximo la aparici\u00f3n de nuevas discapacidades en las personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Acta bioethica 21 (2), 207-215, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11120794633883379316",
            "cites_id": [
                "11120794633883379316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS, BRECHAS Y ALFABETIZACI\u00d3N DIGITAL DE LA PERSONA MAYOR: LA REALIDAD CHILENA MIRADA DESDE LAS COMUNAS DE TALCA Y SAN JOAQU\u00cdN.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Law, State & Telecommunications Review/Revista de Direito, Estado e \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18286367766458874943",
            "cites_id": [
                "18286367766458874943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La transformaci\u00f3n curricular en derecho: Consideraciones desde la experiencia docente y de gesti\u00f3n acad\u00e9mica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 2 (2), \u00e1g. 55-75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4165469048067309050",
            "cites_id": [
                "4165469048067309050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaci\u00f3n y personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 292-317, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14278145738285343892",
            "cites_id": [
                "14278145738285343892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentencias del Tribunal Constitucional relativas al art\u00edculo 206 del C\u00f3digo Civil: tensi\u00f3n entre el derecho a la identidad y la certeza jur\u00eddica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 20 (1), 377-392, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8265511080154468668",
            "cites_id": [
                "8265511080154468668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ventajas de la mediaci\u00f3n en el \u00e1mbito sanitario y su ampliaci\u00f3n a otros t\u00f3picos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 52 (155), 997-1014, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15271443194537300232",
            "cites_id": [
                "15271443194537300232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores sociales del estado de salud autorreportado de personas mayores, en Chile  -",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile,, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2629636127150884222",
            "cites_id": [
                "2629636127150884222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relevancia del r\u00e9gimen patrimonial de los c\u00f3nyuges para efectos de la determinaci\u00f3n de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 19 (1), 417-430, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15537576110807676137",
            "cites_id": [
                "15537576110807676137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avanzando en la formulaci\u00f3n de un \u00edndice multidimensional de maltrato estructural de las personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10757844090018549152",
            "cites_id": [
                "10757844090018549152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "los mecaNismos alteRNativos De solUci\u00d3N De coNFlictos como maNiFestaci\u00d3N De la aUtoNom\u00cda PRivaDa eN el DeRecho FamiliaR chileNo, a PRoP\u00d3sito De la ley N\u00ba 19.947 y la ley N\u00ba 19.968",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10179155065892068434",
            "cites_id": [
                "10179155065892068434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio exploratorio de las caracter\u00edsticas del trabajo aut\u00f3nomo en estudiantes universitarios de la carrera de derecho",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 3 (1), 88-105, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17351906792640701001",
            "cites_id": [
                "17351906792640701001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acuerdos pre y posmatrimoniales: Conceptos y modelos de regulaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 29 (2), 131-155, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14055680485246152071",
            "cites_id": [
                "14055680485246152071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio general de la buena fe en el contrato de mandato. Comentario a la sentencia de la Corte Suprema de 30 de mayo de 2012, Rol N\u00ba 5229-09",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "El Mandato. Ensayos doctrinarios y comentarios de jurisprudencia \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9171263654123490665",
            "cites_id": [
                "9171263654123490665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho al conocimiento del origen biol\u00f3gico como un derecho fundamental de naturaleza civil-constitucional derivado del derecho a la identidad y de la dignidad humana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Las T\u00e9cnicas de Reproducci\u00f3n Humana asistida. Desaf\u00edos del siglo XXI. Una \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11529727858768640576",
            "cites_id": [
                "11529727858768640576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acuerdos pre y postmatrimoniales en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4774689251806057900",
            "cites_id": [
                "4774689251806057900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil m\u00e9dico-sanitaria en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 52 (156), 1575-1598, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6327446960851189373",
            "cites_id": [
                "6327446960851189373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors influencing self-reported health in Chilean older people",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista medica de Chile 147 (11), 1407-1414, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17402863181446303665",
            "cites_id": [
                "17402863181446303665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploratory study of the characteristics of autonomous work in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sanctioning Chile\u2019s Public Health Care System for Not Providing Basic Services to the Elderly: The Inter-American Court\u2019s Poblete Vilches Ruling",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Health and Human Rights 23 (1), pp. 251-258, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trasplante de \u00fatero: implicancias de su aplicaci\u00f3n en Chile y su relaci\u00f3n con la maternidad subrogada, DER",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios de Derecho Privado. II Jornadas Nacionales  de Profesoras de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de las personas mayores en Chile, Tirant Lo Blanch",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratado de Derecho Civil. Fuentes de las Obligaciones. Parte General Tomo II. Antonio Vodanovic, , EJS, Santiago, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquemas de Derecho Civil de Chile VII. Derecho de Familia. Tirant Lo Blanch, Valencia, Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas, brechas y alfabetizaci\u00f3n digital de la persona mayor: la realidad chilena mirada desde las comunas de Talca y San Joaqu\u00edn, (Chile 2017). en . Brasilia,",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "the Law, State and Telecommunications Review 12 (no 1), 137 -158., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health Medical Civil Responsibility in the Chilean Legal System",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 52 (156), 1575-1598, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alternative dispute resolution in family disputes in Europe and Chile: mediation",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Direito GV 15 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alternative dispute resolution in family disputes in Europe and",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Direito GV, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mediaci\u00f3n obligatoria en Chile en el \u00e1mbito de la salud",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn Mexicano de Derecho Comparado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curadur\u00eda General y demencia en personas mayores.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "IV Jornadas de Derecho Familiar, Universidad Cat\u00f3lica del Norte,, 125-133., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Persona mayor y discapacidad cognitiva",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Discapacidad intelectual y Derecho, 273-293., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planificaci\u00f3n anticipada de las decisiones en salud y Derecho Civil",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XIV, 103-112., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaci\u00f3n familiar y sustracci\u00f3n internacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as o adolescentes\u201d",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "III Jornadas de Derecho Familiar,, 589-597, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La compensaci\u00f3n econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial DER., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEl maltrato estructural a las personas mayores en Chile. Caracterizaci\u00f3n desde el Derecho Civil\u201d",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XII,, 23-30., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonom\u00eda privada y el nuevo espacio para el negocio jur\u00eddico familiar at\u00edpico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "II Jornadas Nacionales de Derecho Familiar, 69-78, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "los mecaNismos alteRNativos De solUci\u00d3N De coNFlictos como maNiFestaci\u00d3N De la aUtoNom\u00cda PRivaDa eN el DeRecho FamiliaR chileNo, a PRoP\u00d3sito De la ley N\u00ba 19.947 y la ley N\u00ba 19.968",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaci\u00f3n \u00e9tica y jur\u00eddica de prevenir y reducir la aparici\u00f3n de nuevas discapacidades en personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Centro Interdisciplinario de Estudios en Bio\u00e9tica, Universidad de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEl estado civil\u201d",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Derecho de Familia, 649-664., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La autorresponsabilidad y los efectos del divorcio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "I Jornadas Nacionales de Derecho Familiar., 180-185., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EFICACIA Y LOS L\u00cdMITES DE LOS ACUERDOS PREMATRIMONIALES EN EL ORDENAMIENTO JUR\u00cdDICO CHILENO: UNA PROPUESTA DOGM\u00c1TICA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curriculum changes in law: considerations from teaching experience and academic management",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA DE PEDAGOGIA UNIVERSITARIA Y DIDACTICA DEL DERECHO 2 (2), 55-75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los M\u00e9todos Alternativos de Soluci\u00f3n de Conflictos como herramientas de modernizaci\u00f3n de la justicia. Construcci\u00f3n dogm\u00e1tica a partir de un an\u00e1lisis multidisciplinar.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada al art\u00edculo 187 inciso segundo del C\u00f3digo Civil chileno desde el derecho a la identidad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "\u201cEstudios de Derecho Civil IX\u201d, 197-205, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LANGENFELD, GERRIT (2011): HANDBUCH DER EHEVERTR\u00c4GE UND SCHEIDUNGSVEREINBARUNGEN",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de derecho 39 (3), 875-878, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nachehelicher Unterhalt eine rechtsvergleichende Untersuchung zum deutschen, spanischen und chilenischen Recht.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "https://doi.org/10.3726/978-3-653-00428-1, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El divorcio en Alemania",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las circunstancias modificatorias en la reforma del sistema chileno de los delitos de connotaci\u00f3n sexual",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wvzz91AAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}