{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "yh1GTh4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Soraya Le\u00f3n",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=yh1GTh4AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "University of Talca",
    "organization": 7732664165981901274,
    "interests": [
        "Gerodontology",
        "Cariology"
    ],
    "email_domain": "@utalca.cl",
    "homepage": "http://www.giog.utalca.cl/",
    "citedby": 826,
    "citedby5y": 696,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 16,
    "i10index": 20,
    "i10index5y": 19,
    "cites_per_year": {
        "2014": 4,
        "2015": 3,
        "2016": 21,
        "2017": 41,
        "2018": 48,
        "2019": 70,
        "2020": 87,
        "2021": 116,
        "2022": 155,
        "2023": 204,
        "2024": 60
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Spanish version of the Oral Health Impact Profile (OHIP-14Sp) in elderly Chileans",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "BMC oral health 14, 1-9, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 128,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5059227899647206607",
            "cites_id": [
                "5059227899647206607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The COVID-19 pandemic and its global effects on dental practice. An international survey",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of dentistry 114, 103749, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10866736554276875871",
            "cites_id": [
                "10866736554276875871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 and inequities in oral health care for older people: an opportunity for emerging paradigms",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "JDR Clinical & Translational Research 5 (4), 290-292, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16294469388506142176",
            "cites_id": [
                "16294469388506142176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID\u201019 pandemic and its impact on dental students: A multi\u2010institutional survey",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of dental education 85 (7), 1280-1286, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8578857081939260389",
            "cites_id": [
                "8578857081939260389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negative ageing stereotypes in students and faculty members from three health science schools",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gerodontology 32 (2), 141-148, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=697399127118063142",
            "cites_id": [
                "697399127118063142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidad y desaf\u00edos de la salud bucal de las personas mayores en Chile y el rol de una nueva disciplina: Odontogeriatr\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (4), 496-502, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8455331091397588579",
            "cites_id": [
                "8455331091397588579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novel genes and sex differences in COVID-19 severity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Human Molecular Genetics 31 (22), 3789-3806, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9704541355413083260",
            "cites_id": [
                "9704541355413083260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Spanish version of the oral health impact profile to assess an association between quality of life and oral health of elderly Chileans",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gerodontology 33 (1), 97-105, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1828282790407290939",
            "cites_id": [
                "1828282790407290939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Des\u00f3rdenes m\u00fasculo esquel\u00e9ticos y factores de riesgo psicosocial en el personal de enfermer\u00eda de cuidados intensivos en Ecuador",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Salud Jalisco 6 (1), 55-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1084088960727462393",
            "cites_id": [
                "1084088960727462393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral health of the Latin American elders: What we know and what we should do\u2014Position paper of the Latin American Oral Geriatric Group of the International Association for \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Gerodontology 35 (2), 71-77, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7513035709187412151",
            "cites_id": [
                "7513035709187412151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding dental caries as a non-communicable and behavioral disease: Management implications",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Oral Health 3, 764479, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=379242910738796584",
            "cites_id": [
                "379242910738796584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geriatric dentistry content in the curriculum of the dental schools in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gerodontology 33 (3), 373-379, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15626129900023801050",
            "cites_id": [
                "15626129900023801050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High fluoride dentifrice for preventing and arresting root caries in community-dwelling older adults: A randomized controlled clinical trial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Dentistry 86, 110-117, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7791628326606413354",
            "cites_id": [
                "7791628326606413354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the characteristics and components for the frailty syndrome in older adults from central Chile. The PIEI-ES study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archives of gerontology and geriatrics 80, 70-75, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=431202720864817984",
            "cites_id": [
                "431202720864817984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ultra\u2010short version of the oral health impact profile in elderly Chileans",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Geriatrics & gerontology international 17 (2), 277-285, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9156786631481701961",
            "cites_id": [
                "9156786631481701961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sinopsis de la Situaci\u00f3n de Salud Oral en Chile-Parte II: Diagn\u00f3sticos Poblacionales de Salud Oral.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 13 (2), 88-94, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1453523195302775096",
            "cites_id": [
                "1453523195302775096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reality and challenges of the oral health for older adults in Chile and the role of a new discipline: geriatric dentistry",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 144 (4), 496-502, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7440975314435401286",
            "cites_id": [
                "7440975314435401286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal for a conceptual framework for the development of geriatric dentistry",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of dental research 101 (3), 247-252, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2080458046006137856",
            "cites_id": [
                "2080458046006137856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of oral health-related quality of life as a function of non-invasive treatment with high-fluoride toothpastes for root caries lesions in community-dwelling elderly",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Dental Journal 69 (1), 58-66, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12072617919678940422",
            "cites_id": [
                "12072617919678940422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flujo salival y caries radicular en adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 9 (3 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2422822070728088235",
            "cites_id": [
                "2422822070728088235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The challenge of evaluating the oral health status of older persons in Latin America",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "JDR Clinical & Translational Research 3 (3), 226-228, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12323543700726912418",
            "cites_id": [
                "12323543700726912418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creaci\u00f3n de un Curr\u00edculo de Competencias en Cariolog\u00eda para Estudiantes de Pregrado de Odontolog\u00eda en Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 11 (1 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=676895718271904236",
            "cites_id": [
                "676895718271904236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of Jupyter Notebook as a tool to enhance the learning process in chemical engineering modules",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education for Chemical Engineers 44, 155-163, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17342985892892365773",
            "cites_id": [
                "17342985892892365773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdades en Salud Bucal para Personas Mayores en Tiempos del COVID-19. La Teleodontolog\u00eda y la Odontolog\u00eda de M\u00ednima Intervenci\u00f3n como Caminos de Soluci\u00f3n.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 13 (3), 147-150, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=340429967616379217",
            "cites_id": [
                "340429967616379217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in the strategies for caries management in older adults; a non-invasive alternative.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Oral Research 7 (1), 6-7, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13833412506610642597",
            "cites_id": [
                "13833412506610642597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sinopsis de la Situaci\u00f3n de Salud Oral en Chile-Parte III: Encuestas Nacionales de Salud.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 13 (3), 140-146, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17941990734726688780",
            "cites_id": [
                "17941990734726688780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estado del arte de la investigaci\u00f3n en valoraci\u00f3n de aguas degradadas en regiones marino-costeras: El caso del Golfo de Nicoya",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Informe Preliminar. Heredia, Costa Rica. Centro Internacional de Pol\u00edtica \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1447638743443081798",
            "cites_id": [
                "1447638743443081798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fe de errores a \u00abCreaci\u00f3n de un Curr\u00edculo de Competencias en Cariolog\u00eda para Estudiantes de Pregrado de Odontolog\u00eda en Chile\u00bb",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 11 (2 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4154156058642573001",
            "cites_id": [
                "4154156058642573001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas en profesionales de salud en Guadalajara",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Salud Uninorte. Barranquilla (Col.) 30 (3), 302-310, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12435789180726024218",
            "cites_id": [
                "12435789180726024218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del instrumento acotado OHIP-7Sp en adultos mayores chilenos.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5998400447924756728",
            "cites_id": [
                "5998400447924756728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n por competencias en educaci\u00f3n media superior en M\u00e9xico.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Producci\u00f3n Acad\u00e9mica y Gesti\u00f3n Educativa 2 (4), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12182528342794848077",
            "cites_id": [
                "12182528342794848077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Odontogeriatr\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Rumbos TS. Un espacio cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n en Ciencias Sociales, 151-164, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7548007477163352187",
            "cites_id": [
                "7548007477163352187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapias no Invasivas en base a fluoruros de alta concentraci\u00f3n para lesiones de caries radicular.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 15 (3), 240-244, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18080461980180340736",
            "cites_id": [
                "18080461980180340736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la pandemia COVID-19 en estudiantes de odontolog\u00eda de la Universidad de Talca.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 15 (3), 198-202, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12978086672804908600",
            "cites_id": [
                "12978086672804908600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del \u00edndice de impacto en salud oral (OHIP-14SP) en poblaci\u00f3n adulta mayor chilena: estudio piloto",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10035931666821429497",
            "cites_id": [
                "10035931666821429497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficacy of Topical Strategies to Prevent the Onset of Root Caries Lesions, In vitro.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "bioRxiv, 2024.02. 19.581042, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribution of State Universities to Healthy Aging in Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 16 (3), 182-182, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Current status of geriatric dentistry education in selected dental schools in Latin America and the Caribbean",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Gerodontology, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo Intervenir el Proceso de Caries en Personas Mayores? Adaptaci\u00f3n del Consenso de ORCA/EFCD/DGZ",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 16 (2), 163-168, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral disorders among older Chileans: prevalence, incidence, and years lived with disability",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Geriatrics, Gerontology and Aging 17, 1-9, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHILENA\u2013ROCC",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sinopsis de la Situaci\u00f3n de Salud Oral en Chile-Parte IV: Traumatismo Dentoalveolar.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 15 (1), 20-24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fe de errores a \u201cDesigualdades en Salud Bucal para Personas Mayores en Tiempos del COVID-19. La Teleodontolog\u00eda y la Odontolog\u00eda de M\u00ednima Intervenci\u00f3n como Caminos de Soluci\u00f3n\u201d.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Int. J. Inter. Dent Vol 15 (2), 174, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policy brief: Salud bucodental en todas las pol\u00edticas: personas mayores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Chile. Vicerrector\u00eda de Investigaci\u00f3n y Desarrollo, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policy brief: Salud bucodental en todas las pol\u00edticas: poblaci\u00f3n adulta",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Chile. Vicerrector\u00eda de Investigaci\u00f3n y Desarrollo, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n actual de la ense\u00f1anza de odontogeriatr\u00eda en los planes de estudio de las escuelas de odontolog\u00eda chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral Health Inequalities for the Elderly in Times of COVID-19. Teledentistry and Minimal Intervention Dentistry as Solution Paths.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry, 147-150, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de calidad de vida asociada a salud bucal en base a la ENCAVI 2015-2016, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of a non-invasive approach with high-fluoride toothpastes for the treatment of root caries lesions on the quality of life of community-dwelling elders.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Exploring Causes, Prevention and Conservative Up-to-date Solutions for Root \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FLUJO SALIVAL Y CARIES RADICULAR EN ADULTOS MAYORES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Exploring Causes, Prevention and Conservative Up-to-date Solutions for Root \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre \u00edndices periodontales y lesiones de caries radicular en adultos mayores autovalentes tratados con terapia no invasiva",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento entre el volumen del flujo salival y la actividad de caries radicular en adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The transparency of the peer-review system of grant applications",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Oral Research 7 (1), 6-7, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del tratamiento no invasivo para lesiones de caries radicular en la calidad de vida de adultos mayores autovalentes.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento de la actividad de lesiones de caries radicular frente a terapias no invasivas para adultos mayores autovalentes: estudio cl\u00ednico controlado randomizado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado actual de la ense\u00f1anza de odontogeriatr\u00eda en los planes de estudios de Escuelas de Odontolog\u00eda latinoamericanas: hallazgos preliminares",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del tratamiento no invasivo para caries radicular en la calidad de vida de adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de terapias no invasivas para caries radicular en adultos mayores autovalentes: estudio cl\u00ednico controlado randomizado",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el volumen del flujo salival y la actividad de caries radicular en adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implantolog\u00eda y Rehabilitaci\u00f3n Oral",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Cl\u00ednica de Periodoncia, Implantolog\u00eda y Rehabilitaci\u00f3n Oral",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud Bucal en los Adultos Mayores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education in Geriatric Dentistry: A Challenge for Chile.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Oral Research 5 (3), 99-100, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la terapia no invasiva para caries radicular e indicadores de estado periodontal en adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "alud oral integral para adultos de 60 a\u00f1os: Prevenci\u00f3n y tratamiento de caries radiculares.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la caries radicular en la calidad de vida de adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de caries radicular en adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre historia de caries coronal y caries radicular en adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el flujo salival y la presencia de caries radicular en adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Cl\u00ednica de Periodoncia, Implantolog\u00eda y Rehabilitaci\u00f3n Oral",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre enfermedades cr\u00f3nicas y salud bucal en adultos mayores institucionalizados. Estudio piloto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la caries radicular en la calidad de vida de los adultos mayores institucionalizados: estudio piloto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n actual de la ense\u00f1anza de odontogeriatr\u00eda en los planes de estudio de las escuelas de odontolog\u00eda chilenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del instrumento acotado Ohip-14 SP en adultos mayores chilenos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontolog\u00eda., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de estereotipos hacia la vejez en docentes y alumnos pertenecientes a las carreras de salud de la Universidad de Talca",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Odontologia, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RISF factors reduccion with implementation of nutricional and exercise program",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "CIRCULATION 118 (12), E395-E395, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Special Communication",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envejecimiento Saludable, Avances en Investigaci\u00f3n desde la Universidad de Talca",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yh1GTh4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}