{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3nkKWLwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mauricio Rojas Casimiro",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Partidos y sistema de partidos",
        "faccionalismo",
        "procesos pol\u00edticos (renovaci\u00f3n pol\u00edtica-ideol\u00f3gica)",
        "memoria",
        "comunicaci\u00f3n y"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Mauricio_Rojas_Casimiro",
    "citedby": 44,
    "citedby5y": 33,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "1990": 1,
        "1991": 2,
        "1992": 2,
        "1993": 0,
        "1994": 0,
        "1995": 0,
        "1996": 0,
        "1997": 1,
        "1998": 0,
        "1999": 0,
        "2000": 0,
        "2001": 0,
        "2002": 0,
        "2003": 0,
        "2004": 0,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 0,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 3,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 7,
        "2020": 2,
        "2021": 3,
        "2022": 10,
        "2023": 10,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La renovaci\u00f3n de la izquierda chilena durante la dictadura",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mago Editores, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13314584280649495941",
            "cites_id": [
                "13314584280649495941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Axillary-subclavian venous thrombosis.",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "The Journal of Cardiovascular Surgery 30 (1), 108-111, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16102648077948047791",
            "cites_id": [
                "16102648077948047791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento transdisciplinario del linfedema mediante terapia f\u00edsico-combinada compleja. An\u00e1lisis de nuestra experiencia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Angiolog\u00eda 68 (1), 33-37, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8992412271376122536",
            "cites_id": [
                "8992412271376122536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n pol\u00edtica del Partido Socialista de Chile durante la primera parte de la dictadura (1973-1979)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Divergencia 3 (5), 9-34, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3378243220258059217,3574241987145930165",
            "cites_id": [
                "3378243220258059217",
                "3574241987145930165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n de la izquierda chilena durante la dictadura militar (1973-1990)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8957929889603782455",
            "cites_id": [
                "8957929889603782455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El faccionalismo en el Partido Socialista de Chile durante los a\u00f1os ochenta",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas, 4759-4792, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15688826336679976713",
            "cites_id": [
                "15688826336679976713"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n de la izquierda chilena durante la dictadura militar (1973-1990)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12316216843651834053",
            "cites_id": [
                "12316216843651834053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios de reflexi\u00f3n en el exilio como dinamizadores y \u201cagentes\u201d de la renovaci\u00f3n socialista (1973-1990): Chile-Am\u00e9rica y el Instituto para el Nuevo Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas, 1-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15591062907536479016",
            "cites_id": [
                "15591062907536479016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni almeydistas ni altamiranistas. Los socialistas \u201crecuperacionistas o hist\u00f3ricos\u201d durante la dictadura (1978-1988)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "El Partido Socialista de Chile durante la dictadura: autocr\u00edtica \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Partido Socialista de Chile durante la dictadura: autocr\u00edtica, faccionalismo y renovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Editorial Am\u00e9rica en Movimiento, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La progresi\u00f3n de los clivajes en el sistema de partidos chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 225-250, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PROGRESI\u00d3N DE LOS CLIVAJES EN EL SISTEMA DE PARTIDOS CHILENO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 224-250, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios de reflexi\u00f3n en el exilio como dinamizadores y \u201cagentes\u201d de la renovaci\u00f3n socialista (1973-1990): Chile-Am\u00e9rica y el Instituto para el Nuevo Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas, 1-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n electoral y elecci\u00f3n de Gobernador en la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso: el decisivo voto de los territorios bajo problem\u00e1ticas socioambientales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Observatorio de Participaci\u00f3n Social y Territorio, Facultad de Ciencias \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La divisi\u00f3n del partido socialista de Chile en la primera etapa de la dictadura (1973-1979",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Divergencia, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lymphedema of the leg due to chylous reflux: surgical treatment. Report of a case",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Angiologia 39 (1), 15-19, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of oral anticoagulants in 2 patients with thromboangiitis obliterans 30 years after initiating treatment",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Angiologia 37 (6), 285-289, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3nkKWLwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}