{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "53Qy5SwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristi\u00e1n Ar\u00e1nguiz Salazar",
    "affiliation": "Docente Departamento Sociolog\u00eda, Universidad de Playa Ancha & Investigador Consultor Universidad de",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Organizaciones",
        "Trabajo",
        "Liderazgo",
        "Educaci\u00f3n",
        "Gesti\u00f3n Comunitaria"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "homepage": "https://www.linkedin.com/in/cristianaranguiz?trk=nav_responsive_tab_profile",
    "citedby": 40,
    "citedby5y": 14,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 3,
        "2013": 2,
        "2014": 4,
        "2015": 1,
        "2016": 4,
        "2017": 0,
        "2018": 9,
        "2019": 4,
        "2020": 3,
        "2021": 4,
        "2022": 2,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qO-2SaUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Rivera Vargas",
            "affiliation": "Professor Agregat, Departament de Did\u00e0ctica i Organitzaci\u00f3 Educativa. Universitat de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ay6h6EQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Alvarado Espina",
            "affiliation": "Departamento G\u00e9nero, Pol\u00edtica y Cultura de la Universidad de Playa Ancha"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "h9ECWD4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Fardella",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias transversales en los planes de estudio de las titulaciones de grado: los esfuerzos de Bolonia en calidad universitaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Entornos, 105-117, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5554490055235983030,16736513449285814381",
            "cites_id": [
                "5554490055235983030",
                "16736513449285814381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias transversales en los planes de estudio de las titulaciones de grado: los esfuerzos de Bolonia en calidad universitaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Entornos, 105-117, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5554490055235983030,16372748859812657286",
            "cites_id": [
                "5554490055235983030",
                "16372748859812657286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la universidad en la formaci\u00f3n del siglo XXI: del profesional al ciudadano universitario",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Imagonautas 1 (1), 52-75, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17160232095240544253",
            "cites_id": [
                "17160232095240544253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El E-learning en el marco de la construcci\u00f3n de ciudadan\u00eda. An\u00e1lisis contempor\u00e1neo a partir de la disociaci\u00f3n entre modelos sociales y la crisis de sentido",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Chilena de Comunicaci\u00f3n 4 (1), 89-113, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17039312909800182096",
            "cites_id": [
                "17039312909800182096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n virtual y la construcci\u00f3n de ciudadan\u00eda en el marco de la sociedad de la informaci\u00f3n: an\u00e1lisis en sociedades perif\u00e9ricas latinoamericanas y sociedades desarrolladas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Encuentros 9 (1), 119-128, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11360072914750645655",
            "cites_id": [
                "11360072914750645655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "To a decade of the Bologna Process: possibilities and limits of its implementation in the Universidad de Barcelona",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la educaci\u00f3n superior 50 (200), 85-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5342863719451185866",
            "cites_id": [
                "5342863719451185866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre construcci\u00f3n de ciudadan\u00eda, perfiles de empleabilidad, ense\u00f1anza y aprendizaje por competencias transversales: An\u00e1lisis interpretativo de las titulaciones de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10080348028322638989",
            "cites_id": [
                "10080348028322638989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seducci\u00f3n iconogr\u00e1fica en los desplegamientos del deseo y la subjetividad",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales y Humanidades, N\u00ba2, Edici\u00f3n Fundaci\u00f3n Volc\u00e1n \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12944075122865221428",
            "cites_id": [
                "12944075122865221428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "nuevas formas de construcci\u00f3n de ciudadan\u00eda en educaci\u00f3n superior. emergencia de la formaci\u00f3n virtual e impacto en sociedades desarrolladas y perif\u00e9ricas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15305183832486026540",
            "cites_id": [
                "15305183832486026540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de ciudadan\u00eda y democracia: Relevancia del aprendizaje por competencias transversales en la Educaci\u00f3n Superior* Constructions of citizenship and democracy \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "POLITICAS P\u00daBLICAS PARA LA EQUIDAD SOCIAL, 37, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n, actores pol\u00edticos y gobierno abierto\u00bf Hacia una democracia deliberativa?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Relatos Culturales de la Crisis: Comunicaci\u00f3n y Cr\u00edtica Pol\u00edtica, 18, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto de racionalidades: el caso del proyecto de Hidroays\u00e9n en la Patagonia chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Crisis y cambio. Propuestas desde la Sociolog\u00eda: actas del XI Congreso \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto del Proceso de Bolonia en los mecanismos de socializaci\u00f3n y de movilidad social:: an\u00e1lisis cr\u00edtico delaprendizaje por competencias transversales en las titulaciones \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Crisis y cambio. Propuestas desde la Sociolog\u00eda: actas del XI Congreso \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n por competencias y transferencias de empleabilidad: an\u00e1lisis cr\u00edtico del impacto del marco de cualificaciones en las titulaciones de grado en la Universidad de Barcelona",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Crisis y cambio. Propuestas desde la Sociolog\u00eda: actas del XI Congreso \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n reflexiva y participaci\u00f3n electoral:\u00bf confirmaci\u00f3n de la compulsi\u00f3n social o emergencia de la congesti\u00f3n social? An\u00e1lisis del caso chileno en base a sus procesos \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Crisis y cambio. Propuestas desde la Sociolog\u00eda: actas del XI Congreso \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos de organizaci\u00f3n pol\u00edtica y su relaci\u00f3n con el sistema pol\u00edtico educativo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ox\u00edmora. Revista Internacional de \u00c9tica y Pol\u00edtica, 182-196, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n virtual universitaria en el marco de la Sociedad de la Informaci\u00f3n. Impacto en sociedades perif\u00e9ricas y sociedades desarrolladas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "III Congr\u00e9s Europeu de Tecnologies de la Informaci\u00f3 en l'Educaci\u00f3 i en la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de ciudadan\u00eda y la formaci\u00f3n virtual como estrategia de aprendizaje en competencias transversales en la educaci\u00f3n superior: Impactos y oportunidades en \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Una visi\u00f3 cr\u00edtica: III Congr\u00e9s Europeu de Tecnologies de la Informaci\u00f3 en l \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Formaci\u00f3n Virtual como herramienta de Construcci\u00f3n de Ciudadan\u00eda en las sociedades contempor\u00e1neas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Entornos, 277-286, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desafios de la universidad en la formacion del siglo xxi: Construccion de ciudadania critica y activa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Quaderns digitals: Revista de Nuevas Tecnolog\u00edas y Sociedad, 14, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de transformaci\u00f3n. En la subjetividad social de las comunidades organizacionales La experiencia de un campamento urbano.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "XXVII Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda. VIII Jornadas \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de transformaci\u00f3n en la subjetividad social de las comunidades organizacionales: Estudio descriptivo respecto a los campos de significaci\u00f3n social en Villa Alto \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elearning Como Herramienta de Cooperaci\u00f3n Educativa",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "comunicaci\u00f3n 3, 398, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento del ni\u00f1o discapacitado",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Rev. Fac. Odontol. Univ. Cent. Ecuad, 47-53, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS CR\u00cdTICO DEL APRENDIZAJE POR COMPETENCIAS: ESTUDIO DE CASO DE LA UNIVERSIDAD DE BARCELONA.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GRUPO DE TRABAJO N\u00ba 7\u2013SOCIOLOGIA DEL TRABAJO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESAF\u00cdOS DE LA UNIVERSIDAD EN LA CONSTRUCCI\u00d3N SOCIAL DEL INDIVIDUO: ALTERNATIVAS DE APRENDIZAJE, TRANSFERENCIA E INNOVACI\u00d3N DE CONOCIMIENTO EN LA MODERNIDAD TARD\u00cdA:\u201cPROYECTO DE \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I Jornadas sobre Relaci\u00f3n pedag\u00f3gica en la Universidad Saberes, estudiantes, evaluaci\u00f3n e investigaci\u00f3n Barcelona, 14 y 15 de julio de 2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos y resistencia docente en torno a la institucionalizaci\u00f3n del modelo Neoliberal Educativo Chileno",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los efectos de las reformas en la educaci\u00f3n universitaria sobre el sistema productivo: an\u00e1lisis cr\u00edtico del impacto del aprendizaje por competencias en la cualificaci\u00f3n para el \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "53Qy5SwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}