{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "6f3E4bgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Enrique mu\u00f1oz mickle",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "filosof\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 2,
        "2018": 2,
        "2019": 0,
        "2020": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e9chne y t\u00e9cnica, ous\u00eda y materia",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Hypnos, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6f3E4bgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14629301478811081311",
            "cites_id": [
                "14629301478811081311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La amistad entre los desiguales en la \u00e9tica aristot\u00e9lica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda de la Universidad de Costa Rica, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6f3E4bgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8378173775797771043",
            "cites_id": [
                "8378173775797771043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arist\u00f3teles y Agust\u00edn: el tiempo como medida y el tiempo como espera",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Hypnos, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6f3E4bgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17305170009096944434",
            "cites_id": [
                "17305170009096944434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cr\u00edtica popperiana a la justificaci\u00f3n te\u00f3rica del historicismo pol\u00edtico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universitas philosophica 19 (38), 295-314, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6f3E4bgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5782730448210203584",
            "cites_id": [
                "5782730448210203584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos concepciones de justicia pol\u00edtica: Platon y Rawls",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Hypnos, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6f3E4bgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcances a la noci\u00f3n de amistad en Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Hypnos, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6f3E4bgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNDERSTANDING THE NOTION OF FRIENDSHIP IN ARISTOTLE",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "HYPNOS, 61-72, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6f3E4bgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos de la cr\u00edtica popperiana a Plat\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Hypnos, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6f3E4bgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liberalismo pol\u00edtico, tolerancia y unidade civil: an\u00e1lisis cr\u00edtico del pensamiento de Rawls",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Hypnos, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6f3E4bgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PLATON Y RAWLS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6f3E4bgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}