{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "source": "SEARCH_AUTHOR_SNIPPETS",
    "scholar_id": "AiP_n0UAAAAJ",
    "url_picture": "https://scholar.google.com/citations?view_op=medium_photo&user=AiP_n0UAAAAJ",
    "name": "Eileen Karmy",
    "affiliation": "Departameto de Artes Integradas, Facultad de Arte, Universidad de Playa Ancha",
    "email_domain": "@upla.cl",
    "interests": [
        "Musicology",
        "Sociology",
        "Labour History"
    ],
    "citedby": 288,
    "organization": 8337597745079551909,
    "homepage": "https://upla-cl.academia.edu/EileenKarmy",
    "citedby5y": 195,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 20,
        "2015": 7,
        "2016": 9,
        "2017": 25,
        "2018": 22,
        "2019": 38,
        "2020": 25,
        "2021": 48,
        "2022": 46,
        "2023": 35,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cRemembrance is not Enough...\u201d (\u201cNo basta solo el recuerdo\u2026\u201d): The Cantata Popular Santa Mar\u00eda de Iquique 40 Years After its Release",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "The Militant Song Movement in Latin America: Chile, Uruguay, and Argentina \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14185963162278319760,4602178451690243182",
            "cites_id": [
                "14185963162278319760",
                "4602178451690243182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palimpsestos Sonoros: Reflexiones sobre la Nueva Canci\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ceibo Ediciones, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3469549386186105873,8605226817575583317",
            "cites_id": [
                "3469549386186105873",
                "8605226817575583317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias de la Nueva Canci\u00f3n Chilena en Europa (1968-1990)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Karmy, Eileen y Mart\u00edn Far\u00eda (compiladoras). Palimpsestos sonoros. Santiago \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5389896673083279256",
            "cites_id": [
                "5389896673083279256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Tambi\u00e9n yo tengo mi cumbia, pero mi cumbia es chilena\u2019: apuntes para una reconstrucci\u00f3n sociohist\u00f3rica de la cumbia chilena desde el cuerpo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Resonancias 32 (1), 93-110, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17878305470117198601",
            "cites_id": [
                "17878305470117198601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Musical mutualism in Valparaiso during the rise of the labor movement (1893\u20131931)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Popular Music and Society 40 (5), 539-555, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10396072413091586479",
            "cites_id": [
                "10396072413091586479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cueca Beat, Di\u00e1logos entre el Rock y la Nueva Canci\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Palimpsestos Sonoros, reflexiones sobre la Nueva Canci\u00f3n Chilena, 139-161, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5201670364197223334",
            "cites_id": [
                "5201670364197223334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos de un tiempo distante. La Cantata Popular Santa Mar\u00eda de Iquique (Luis Advis-Quilapay\u00fan) y sus resignificaciones sociales a 40 a\u00f1os de su estreno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Facultad de Artes de la Universidad de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5726022650765361121",
            "cites_id": [
                "5726022650765361121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tango viajero: Orquestas t\u00edpicas en Valpara\u00edso (1950-1973)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mago Editores, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=21726924667469279",
            "cites_id": [
                "21726924667469279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiesos pero cumbiancheros: Perspectivas y paradojas de la cumbia chilena",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "\u00bfPopular, pop, populachera? El dilema de las m\u00fasicas populares en Am\u00e9rcia \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6543938656657662121",
            "cites_id": [
                "6543938656657662121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cComo se le habla a un hermano\u201d: la solidaridad hacia Cuba y Vietnam en la Nueva Canci\u00f3n Chilena (1967-1973)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Secuencia, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5121158068224506943,13011946810887268262",
            "cites_id": [
                "5121158068224506943",
                "13011946810887268262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gloria desde la vidriera: Rolando Alarc\u00f3n y la consagraci\u00f3n de la Nueva Canci\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Palimpsestos Sonoros. Reflexiones sobre la Nueva Canci\u00f3n Chilena, 183-199, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8072892787609974754",
            "cites_id": [
                "8072892787609974754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trencito rebelde: sobre c\u00f3mo la cumbia se tom\u00f3 las calles e hizo bailar a los serios intelectuales de la Unidad Popular",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Retrospectiva de la Corporaci\u00f3n Chilena de Estudios Hist\u00f3ricos 1, 57-75, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16674815781264264050",
            "cites_id": [
                "16674815781264264050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The path to trade unionism: musical work in Chile (1893-1940)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Glasgow: University of Glasgow, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=382220414104549790",
            "cites_id": [
                "382220414104549790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00fasicos como trabajadores. Estudio de caso de la Sociedad Musical de Socorros Mutuos de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Resonancias 22 (42), 53-78, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=663509155039130900,14659188738148300162,14360535815131738817",
            "cites_id": [
                "663509155039130900",
                "14659188738148300162",
                "14360535815131738817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Doctos populares? Advis, Ortega y Becerra, trilog\u00eda de l\u00edmites confusos en el seno de la Nueva Canci\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Palimpsestos Sonoros: Reflexiones sobre la Nueva Canci\u00f3n Chilena, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10333266489699041149",
            "cites_id": [
                "10333266489699041149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palimpsestos sonoros: Reflexiones sobre la Nueva Canci\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ceibo Ediciones, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8056812017926494306",
            "cites_id": [
                "8056812017926494306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos de un tiempo distante",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La Cantata Popular Santa Mar\u00eda de Iquique (Luis Advis-Quilapay\u00fan) y sus \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12232472431875726948",
            "cites_id": [
                "12232472431875726948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00fasica en tiempos de crisis: precariedades del trabajo art\u00edstico y resurgimiento del apoyo mutuo en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y Medios 30 (44), 93-105, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13817053324356889823,11531800199878432518",
            "cites_id": [
                "13817053324356889823",
                "11531800199878432518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sindicato Profesional de M\u00fasicos de Valpara\u00edso a trav\u00e9s de su propio archivo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Archivo Digital Proyecto Memoria Musical de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8944670099147878645",
            "cites_id": [
                "8944670099147878645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fundaci\u00f3n de la Sociedad Musical de Socorros Mutuos de Valpara\u00edso, 5 de diciembre de 1893",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Archivo Digital Proyecto Memoria Musical de Valpara\u00edso, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6495620033443680989",
            "cites_id": [
                "6495620033443680989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de las pol\u00edticas p\u00fablicas en las condiciones laborales de los m\u00fasicos en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CLACSO, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6417030736883891350",
            "cites_id": [
                "6417030736883891350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Cantata Popular Santa Mar\u00eda de Iquique: representaciones del obrero pampino y del hombre nuevo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Palimpsestos sonoros: reflexiones sobre la Nueva Canci\u00f3n Chilena. Colecci\u00f3n \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13804224509078890059",
            "cites_id": [
                "13804224509078890059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Como se le habla a un hermano\u2019: la solidaridad hacia Cuba y Vietnam en la Nueva Canci\u00f3n Chilena (1967-1973). Secuencia (108), 1-33",
                "pub_year": "1834",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4077055544962436907",
            "cites_id": [
                "4077055544962436907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades nacionales \u00bffolclor o folclorismo?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "XXVII Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda. VIII Jornadas \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15662468377871771883",
            "cites_id": [
                "15662468377871771883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00fasica y Trabajo: Organizaciones gremiales de m\u00fasicos en Chile, 1893-1940",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9587904225721559034",
            "cites_id": [
                "9587904225721559034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Musical workers\u2019 precarity uncovered and the revival of mutual aid in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Working in Music 6, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16906096122308296237",
            "cites_id": [
                "16906096122308296237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00edctor Jara Presente! Alborada\u2014Latin America Uncovered",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "n 10, 23-25, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8275860871185930372",
            "cites_id": [
                "8275860871185930372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Himnos cumbiancheros: repensando mitos y paradojas de lo nacional, lo local y lo festivo en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Enfoques interdisciplinarios sobre m\u00fasicas populares en Latinoam\u00e9rica \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12044503799981007355",
            "cites_id": [
                "12044503799981007355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Representaci\u00f3n Social sobre Polic\u00eda de Investigaciones de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Informe Final Pr\u00e1ctica Profesional de Sociolog\u00eda, Universidad Alberto \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11573687281335234438",
            "cites_id": [
                "11573687281335234438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Remembrance is not Enough..",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cantata Popular Santa Mar\u00eda de Iquique 40, 54-68, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16041765074207243807",
            "cites_id": [
                "16041765074207243807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los albores de la cumbia chilena",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actas del I Congreso Chileno de Estudios en M\u00fasica Popular \u201c\u00bf Qu\u00e9 hay de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13481887015354748841",
            "cites_id": [
                "13481887015354748841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE \u00d3PERAS, BANDAS Y PATRIA. EL TRABAJO MUSICAL DE PIETRO CESARI EN LA CONFORMACI\u00d3N DE LA CULTURA LIBERAL CHILENA EN EL CAMBIO DE SIGLO",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia 396 13 (2), 363-396, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un himno de los pueblos: 50 a\u00f1os de la canci\u00f3n El pueblo unido jam\u00e1s ser\u00e1 vencido",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revueltas, Revista de Historia Social Popular, 40-66, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ports and media: A research project showcase",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "NECSUS_European Journal of Media Studies 12 (1), 262-307, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Onde est\u00e3o os m\u00fasicos? Pol\u00edticas culturais para a m\u00fasica chilena: o caso de Valpara\u00edso ante a chegada do cinema sonoro",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "POL\u00cdTICAS CULTURAIS NA AM\u00c9RICA LATINA ENTRE CONFLITOS E NEGOCIA\u00c7\u00d5ES (GARCIA \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00fasica como trabajo: la organizaci\u00f3n gremial de m\u00fasicos en Chile en la primera mitad del siglo XX",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "V Congreso ARLAC/IMS: X Aniversario de la Fundaci\u00f3n de ARLAC/IMS \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00fasicos mutualistas en Valpara\u00edso: trabajo, organizaci\u00f3n social y vida musical en el cambio de siglo.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Valpara\u00edso transcultural y transoce\u00e1nico, 17-31, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pablo Garrido y su defensa de los derechos laborales de los m\u00fasicos en Chile (1932-1940)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Musical Chilena 75 (236), 98-118, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No basta solo el lamento. Significaciones de la Cantata Popular Santa Mar\u00eda de Iquique en 1970",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ah\u00ed donde todo comienza. Indagaciones sobre la Cantata Santa Mar\u00eda De \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1Que no sirve de nada tanta comedia! La Cantata Popular Santa Mar\u00eda de Iquique entre la m\u00fasica y el teatro",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Artescena, 22-41, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The path to trade unionism: musical work in Chile (1893-1940)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "University of Glasgow, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean New Song. The Political Power of Music, 1960s\u20131973. By J. Patrice McSherry: Philadelphia, PA: Temple University Press, 2015. 229 pp. ISBN 978-1-4399-1152-5",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Popular Music 38 (1), 146-148, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1Hagan un trencito! Siguiendo los pasos de la memoria cumbianchera en Chile (1949-1989)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Musicians as workers. A case study of the Musicians\u2019 Mutual Aid Society of Valpara\u00edso (1893-1930)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Resonancias: Music research journal, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Despu\u00e9s de la batalla todos quieren ser generales: una mirada a la pol\u00edtica cultural chilena focalizada en el desarrollo de la m\u00fasica nacional a trav\u00e9s de la experiencia de \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "II Congreso ASEMPCH 2014, 263-270, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2026Pero cuando el show se acaba, soy un humano cualquiera: El papel de las pol\u00edticas p\u00fablicas en las condiciones laborales de los m\u00fasicos en Chile.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actas II Congreso ASEMPCH, 155-162, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEcos de un tiempo distante\u201d. La Cantata Popular Santa Mar\u00eda de Iquique (Luis Advis-Quilapay\u00fan) y sus resignificaciones sociales a 40 a\u00f1os de su estreno.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Musical Chilena 67 (219), 114-114, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las resignificaciones sociales de la Cantata Popular Santa Mar\u00eda de Iquique a partir de sus distintas versiones.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Enfoques interdisciplinarios sobre m\u00fasicas populares en Latinoam\u00e9rica \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Cantata Rock: Resignificaciones sociales de la Cantata Popular Santa Mar\u00eda de Iquique y el valor de la versi\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "\u00bfPopular, pop, populachera? El dilema de las m\u00fasicas populares en Am\u00e9rica \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AiP_n0UAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}