{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "aotHsZUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian Felipe Parra Bravo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=aotHsZUAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "semi\u00f3tica",
        "comunicaci\u00f3n",
        "videojuegos",
        "narrativa",
        "ludolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Semi\u00f3tica de la intertemporalidad en medios videol\u00fadicos. Propuesta de una matriz de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Servicio Editorial de la Universidad del Pa\u00eds Vasco/Euskal Herriko \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aotHsZUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8325433009836363754",
            "cites_id": [
                "8325433009836363754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aesthetics, Engagement, and Narration. A Taxonomy of Temporal Constraints for Ludo-Narrative Design",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Conference on ArtsIT, Interactivity and Game Creation, 127-140, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aotHsZUAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aesthetics, Engagement, and Narration: Temporal Constraint as an Articulator of Ludo-Narrative Time",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Games and Culture, 15554120231206429, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aotHsZUAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronosemi\u00f3tica narrativa en videojuegos: Un estado de la cuesti\u00f3n en el estudio del tiempo ludo-narrativo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Signa: Revista de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Semi\u00f3tica, 497-515, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aotHsZUAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso biogr\u00e1fico sobre Gabriela Mistral en torno a sus im\u00e1genes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectivas de la comunicaci\u00f3n 14 (2), 127-148, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aotHsZUAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n editorial chilena a trav\u00e9s de las convocatorias del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes 2013-2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Serie Bibliotecolog\u00eda y Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n, 1-26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aotHsZUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co\u0301digos Culturales en la Imagen Publicitaria, la Estructura de la Imagen en la Publicidad de Retail",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Imago, 90-103, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aotHsZUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}