{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "b_KKAO8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Magdalena Dardel Coronado",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=b_KKAO8AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Historia del arte",
        "historia de la arquitectura",
        "historia del arte chileno"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 12,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 5,
        "2021": 2,
        "2022": 2,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta vinculante entre la historia social del arte y la historia social: breve recorrido historiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Poliantea 11 (20), 251-267, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10249915340977503882",
            "cites_id": [
                "10249915340977503882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio y paisaje como criterios curatoriales en el Museo a Cielo Abierto de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arte, Individuo y Sociedad 31 (3), 557, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9907393924504788656",
            "cites_id": [
                "9907393924504788656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de Pintura no albergada y su pr\u00e1ctica en la Escuela de Arquitectura de Valpara\u00edso (1969-1992)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista 180, 38-47, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4931230755937727346",
            "cites_id": [
                "4931230755937727346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilo, comunicaci\u00f3n y expresi\u00f3n: an\u00e1lisis comparativo de las teor\u00edas de Ernst Gombrich y Richard Wollheim",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Argos 31 (60-61), 12-32, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8493572372397716547",
            "cites_id": [
                "8493572372397716547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Signo pict\u00f3rico y signo escult\u00f3rico en Francisco M\u00e9ndez y Claudio Girola",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aisthesis, 243-264, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la autor\u00eda individual a la participaci\u00f3n colectiva: El taller de murales de la universidad cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1969-1973",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 63-74, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensando los conceptos de museo, curadur\u00eda y arte p\u00fablico: el caso del museo a cielo abierto de Valpara\u00edso en la historia del arte chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional de San Mart\u00edn. Instituto de Altos Estudios Sociales, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Style, Communication and Expression: A Comparative Analysis of Ernst Gombrich and Richard Wollheim Theories",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ARGOS 31 (60-61), 13-32, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logo de \u00f3leos: propuesta comparativa entre el Autorretrato en verde de Marc Chagall y el Retrato con mujer, ni\u00f1o y perro (Isabella Guerrieri Gonzaga Canossa) de El Veron\u00e9s",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Arte, Individuo y Sociedad 25 (2), 189-202, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogue of oils: Comparative proposal between Marc Chagall's self-portrait in green and paolo veronese's portrait of Isabella Guerrieri Gonzaga Canossa",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marc Chagall y los primitivos italianos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marc Chagall y los primitivos italianos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ars Longa. Cuadernos de arte, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia de El Veron\u00e9s en la obra de Marc Chagall a partir de las teor\u00edas de Ernst Gombrich y Richard Wollheim",
                "citation": "Valpara\u00edso Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n de las vanguardias art\u00edsticas a la transformaci\u00f3n del concepto de Arte 1863 1964",
                "citation": "Valpara\u00edso Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b_KKAO8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}