{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BHfMIIQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alda Reyno Freundt",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=BHfMIIQAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesora de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "gimnasia ritmica",
        "formaci\u00f3n del profesor",
        "discapacidad",
        "expresi\u00f3n motriz"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 125,
    "citedby5y": 91,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2010": 9,
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 4,
        "2014": 4,
        "2015": 3,
        "2016": 3,
        "2017": 6,
        "2018": 3,
        "2019": 8,
        "2020": 18,
        "2021": 24,
        "2022": 24,
        "2023": 11,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas impl\u00edcitas y modelos de formaci\u00f3n subyacentes a la percepci\u00f3n de rol del profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 159-166, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10034870548862972714",
            "cites_id": [
                "10034870548862972714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradigma educativo y habilidades del profesor asociadas a la percepci\u00f3n de rol docente en Educaci\u00f3n F\u00edsica de estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones de Docentes de Educaci\u00f3n F\u00edsica (FEADEF), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5423443351690787635",
            "cites_id": [
                "5423443351690787635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ense\u00f1anza en educaci\u00f3n f\u00edsica: Estudio transversal",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Habilidad motriz: Revista de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13203563216957089818",
            "cites_id": [
                "13203563216957089818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparado: La Educaci\u00f3n F\u00edsica en Colombia, Chile, Espa\u00f1a, Portugal, Rep\u00fablica Dominicana y Venezuela",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RECIE. Revista Caribe\u00f1a de Investigaci\u00f3n Educativa 3 (2), 7-18, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1910566038289786238",
            "cites_id": [
                "1910566038289786238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial de los profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica en Chile y la actividad expresivo motriz",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10710818629188483675",
            "cites_id": [
                "10710818629188483675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas que debe tener un profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica. EFDeportes. com",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Digital. Buenos Aires 18 (183), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16938433777300807591",
            "cites_id": [
                "16938433777300807591"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los contenidos de la Expresi\u00f3n Motriz y la Gimnasia R\u00edtmica seg\u00fan la opini\u00f3n de los profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Emasf Revista Digital 2 (12), 9-21, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7541746493969005549",
            "cites_id": [
                "7541746493969005549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los contenidos de la expresi\u00f3n motriz y la gimnasia r\u00edtmica seg\u00fan la opini\u00f3n de los profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Em\u00e1sF: revista digital de educaci\u00f3n f\u00edsica, 9-21, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7541746493969005549",
            "cites_id": [
                "7541746493969005549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas impl\u00edcitas de la Ense\u00f1anza en la Educaci\u00f3n F\u00edsica: estudio longitudinal, 2005-2008",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista des-encuentros 8 (1), 37-47, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4875458718673919167",
            "cites_id": [
                "4875458718673919167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gimnasia r\u00edtmica en la escuela v/s identidad de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Em\u00e1sF: revista digital de educaci\u00f3n f\u00edsica, 28-36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6465743383045260844",
            "cites_id": [
                "6465743383045260844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la expresi\u00f3n y comunicaci\u00f3n corporal en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Em\u00e1sF: revista digital de educaci\u00f3n f\u00edsica, 38-51, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=172891052737855113",
            "cites_id": [
                "172891052737855113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas que debe tener un profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "EfDeportes.com Revista Digital 18 (183), 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3237418366031481650",
            "cites_id": [
                "3237418366031481650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La m\u00fasica como recurso did\u00e1ctico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "EfDeportes.com, Revista Digital 17 (176), 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10241763608729964399",
            "cites_id": [
                "10241763608729964399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Contenidos y necesidades para el desarrollo y aplicaci\u00f3n de las Actividades de Expresi\u00f3n Motriz en la Formaci\u00f3n Inicial de los Profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica. Un Estudio \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "VI Congreso Internacional de Investigaci\u00f3n y Perfeccionamiento en Ciencias \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15486494059886436062",
            "cites_id": [
                "15486494059886436062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los objetivos y contenidos de las actividades de expresi\u00f3n motriz, seg\u00fan la opini\u00f3n de los profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Retos. Nuevas tendencias en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n, 56-59, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18269584842330445354",
            "cites_id": [
                "18269584842330445354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Los contenidos y necesidades para el desarrollo y aplicaci\u00f3n de las actividades de expresi\u00f3n motriz en la formaci\u00f3n inicial de los profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica\": un estudio \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "European Journal of Human Movement, 3, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4097847725841380177",
            "cites_id": [
                "4097847725841380177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de contenido en entrevista a expertos sobre las Actividades Expresivo Motrices en la Formaci\u00f3n de Profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 11, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2840987614669768323",
            "cites_id": [
                "2840987614669768323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la intervenci\u00f3n did\u00e1ctica, en clases de Educaci\u00f3n F\u00edsica, en presencia de un ni\u00f1o con Mielomeningocele.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Mexicana de Orientaci\u00f3n Educativa 13 (30), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7919421533837322492",
            "cites_id": [
                "7919421533837322492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas Impl\u00edcitas de la Ense\u00f1anza en la Educaci\u00f3n F\u00edsica: estudio longitudinal, 2005-2008",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista des-encuentros 8 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11789371282278218895",
            "cites_id": [
                "11789371282278218895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n inicial de los profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica en Chile y la actividad expresivo motriz",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2998818085624722009",
            "cites_id": [
                "2998818085624722009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional Regulation Mechanisms of University Students in Group Work Situations",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 14 (4 \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gimnasia R\u00edtmica en Chile. Los primeros varones.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 51, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gimnasia R\u00edtmica en Chile: Los primeros varones",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 285-293, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Competencias de Gimnasia R\u00edtmica en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n F\u00edsica Chile, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes de primer curso del Grado de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte y su autorregulaci\u00f3n del aprendizaje",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nuevos enfoques de aproximaci\u00f3n a la investigaci\u00f3n e intervenci\u00f3n en \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regulaci\u00f3n emocional de los estudiantes de CAFD en el trabajo cooperativo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universitat d\u2019Alacant, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regulaci\u00f3n emocional de los estudiantes de CAFD en el trabajo cooperativo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Memorias del Programa de Redes de investigaci\u00f3n en docencia universitaria \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Gimnasia R\u00edtmica y la Utilizaci\u00f3n del Espacio.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n F\u00edsica Chile, 73-73, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del rol docente en Educaci\u00f3n F\u00edsica: An\u00e1lisis e implicancias formativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad, innovaci\u00f3n e investigaci\u00f3n ante el horizonte 2030, 404, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del rol docente en educaci\u00f3n f\u00edsica: an\u00e1lisis e implicancias formativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Innovaciones metodol\u00f3gicas con TIC en educaci\u00f3n, 4157-4176, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras percibidas por alumnos en situaci\u00f3n de discapacidad, en relaci\u00f3n a la oferta de actividades universitarias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RECIE. Revista Caribe\u00f1a de Investigaci\u00f3n Educativa 3 (2), 73-83, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas impl\u00edcitas y modelos de formaci\u00f3n subyacentes a la percepci\u00f3n de rol del profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 36, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ense\u00f1anza preferidos por los profesores ense\u00f1anza media en Educaci\u00f3n F\u00edsica.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las actividades de expresi\u00f3n motriz en la formaci\u00f3n inicial de los profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ense\u00f1anza en la Educaci\u00f3n F\u00edsica de la Ense\u00f1anza Municipalizada en las ciudades de Valpara\u00edso y Vi\u00f1a del Mar.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividades y organizaci\u00f3n de las clases de educaci\u00f3n f\u00edsica en presencia de un alumno en situaci\u00f3n de discapacidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Juan Carlos Mu\u00f1oz D\u00edaz, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pr\u00e1ctica deportiva, una pasi\u00f3n que forma y ense\u00f1a",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Em\u00e1sF: revista digital de educaci\u00f3n f\u00edsica, 5-8, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividades y organizaci\u00f3n de las clases de educaci\u00f3n f\u00edsica en presencia de un alumno en situaci\u00f3n de discapacidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Em\u00e1sF: revista digital de educaci\u00f3n f\u00edsica, 96-107, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas deportivas y/o actividad f\u00edsica de estudiantes en Vi\u00f1a del Mar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EfDeportes.com Revista Digital 18 (190), 1, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica deportiva de los estudiantes de Educaci\u00f3n F\u00edsica, primer a\u00f1o sede Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EfDeportes.com Revista Digital 18 (190), 1, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de Adecuaci\u00f3n de un muro vertical de escalada deportiva para escolares en situaci\u00f3n de discapacidad.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "efdeportes.com Revista Digital 18 (189), 1, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n y educaci\u00f3n f\u00edsica\u00bf es posible?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Em\u00e1sF: revista digital de educaci\u00f3n f\u00edsica, 4-7, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas pedag\u00f3gicas que debe tener un profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Habilidad Motriz: revista de ciencias de la actividad f\u00edsica y del deporte, 4-11, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n y Educaci\u00f3n F\u00edsica \u00bfes posible?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Emasf Revista Digital 5 (26), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad Pedag\u00f3gica y Actitud Profesional del Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Componentes emocionales y conativos de la actitud de los profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica, frente a la presencia de un alumno con mielomeningocele en sus clases.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educaci\u00f3n f\u00edsica y deporte promotores de una vida saludable. Recursos del \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud de los Profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica, frente a la presencia de un alumno con Mielomeningocele en sus clases.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de las Ciencias de la Actividad F\u00edsica del Instituto Nacional de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un sistema de categorizaci\u00f3n para el an\u00e1lisis de las actitudes del profesorado frente a un alumnado con discapacidad.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Alto Rendimiento. Ciencia Deportiva, Entrenamiento y Fitness, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confecci\u00f3n de un cuestionario para detectar la opini\u00f3n de alumnos en relaci\u00f3n a la gimnasia r\u00edtmica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "EFDeportes.com Revista Digital 17 (175), 1, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confecci\u00f3n del cuestionario AET. Su aplicaci\u00f3n en la Gimnasia R\u00edtmica en el \u00e1mbito escolar",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "EFDeportes.com Revista Digital 16 (160), 1, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas Impl\u00edcitas de la Ense\u00f1anza en la Educaci\u00f3n F\u00edsica: estudio longitudinal, 2005-2008",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista des-encuentros 8 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Los contenidos y necesidades para el desarrollo y aplicaci\u00f3n de las actividades de expresi\u00f3n motriz en la formaci\u00f3n inicial de los profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica\": un estudio \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Motricidad. European Journal of Human Movement 15, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Content Related to Body Expression Activities in Teaching Degree Programs in Physical Education, in Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cultura_Ciencia_Deporte [CCD] 5 (13), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenidos de la actividad expresivo motriz en los programas de las carreras de pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica, en Chile.(Content Related to Body Expression Activities in \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cultura, Ciencia y Deporte 5 (13), 5-10, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" La Historia de vida, una t\u00e9cnica perteneciente al m\u00e9dico cualitativo\": aportes en el \u00e1rea de la actividad f\u00edsica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de educaci\u00f3n f\u00edsica: Renovar la teor\u00eda y practica, 11-18, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" The content and requirements for the development and implementation of the activities of motor expression in the initial training of teachers of physical education\": an \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "European Journal of Human Movement 15, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Educaci\u00f3n o competencia?: el caso de la gimnasia r\u00edtmica",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Habilidad Motriz: revista de ciencias de la actividad f\u00edsica y del deporte \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BARRERAS PERCIBIDAS POR ALUMNOS EN SITUACI\u00d3N DE DISCAPACIDAD, CON RELACI\u00d3N A LA OFERTA DE ACTIVIDADES UNIVERSITARIAS Barriers Perceived by Students with Disabilities, in \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Directorio: Directorio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTITuD DE LOs PROFEsOREs DE EDuCACI\u00f3N F\u00cdsICA, FRENTE A LA PREsENCIA DE uN ALumNO CON mIELOmENINgOCELE EN sus CLAsEs. attitude Of teachers Of physical educatiOn, in frOnt Of a \u2026",
                "citation": "\u00cdndice 2011 (6), 15, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BHfMIIQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}