{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "couxS34AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniuska Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=couxS34AAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Profesora Titular Universidad de Playa Ancha, Chile",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Literatura Hispanoamericana Contempor\u00e1nea",
        "Representaciones culturales de la violencia",
        "Estudios culturales"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 207,
    "citedby5y": 83,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2006": 2,
        "2007": 4,
        "2008": 2,
        "2009": 3,
        "2010": 1,
        "2011": 5,
        "2012": 8,
        "2013": 18,
        "2014": 5,
        "2015": 16,
        "2016": 15,
        "2017": 24,
        "2018": 15,
        "2019": 10,
        "2020": 17,
        "2021": 15,
        "2022": 16,
        "2023": 24,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escritura b\u00e1rbara: la narrativa de Roberto Bola\u00f1o",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Fondo Editorial Cultura Peruana, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12109462567544795636",
            "cites_id": [
                "12109462567544795636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roberto Bola\u00f1o: El resplandor de la sombra: La escritura del mal y la historia",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 31-45, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6875371684211538574",
            "cites_id": [
                "6875371684211538574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roberto Bola\u00f1o: El silencio del mal",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Quimera: Revista de literatura, 28-31, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15802522503995204497",
            "cites_id": [
                "15802522503995204497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un asunto tenebroso. La construcci\u00f3n del sujeto literario en Roberto Bola\u00f1o",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anales de literatura chilena, 165-178, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18072146895769183998",
            "cites_id": [
                "18072146895769183998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roberto Bola\u00f1o: la escritura b\u00e1rbara",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Moreno, F. Roberto Bola\u00f1o: la experiencia del abismo. Santiago de Chile \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2307131245728276803",
            "cites_id": [
                "2307131245728276803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Geograf\u00edas invisibles de la globalizaci\u00f3n: Bola\u00f1o, Almada y Z\u00fa\u00f1iga\"",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 79-94, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16332747418514615223",
            "cites_id": [
                "16332747418514615223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roberto Bola\u00f1o: po\u00e9ticas del mal",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1750940467750391584",
            "cites_id": [
                "1750940467750391584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEl presente era un peso y un estorbo\u201d. Subjetividades de la huerfan\u00eda en la narrativa del colombiano Juan Gabriel V\u00e1squez",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 153-174, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7190135919309521913",
            "cites_id": [
                "7190135919309521913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos ultrajados y en falta. Los cr\u00edmenes de Ciudad Ju\u00e1rez en el relato de Roberto Bola\u00f1o y la poes\u00eda de Marjorie Agos\u00edn",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "N\u00f3esis: Revista de Ciencias Sociales 25 (50), 263-302, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4335054324279839348",
            "cites_id": [
                "4335054324279839348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funcionalidad y Aplicaci\u00f3n del Plan Extraordinario Misi\u00f3n Vuelvan Caras y su Impacto en el Desarrollo End\u00f3geno. Municipio Sucre. Estado Sucre. A\u00f1os 2004-2008.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Oriente, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6000066223133171695",
            "cites_id": [
                "6000066223133171695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En el tiempo de las mariposas, de Julia \u00c1lvarez: Escribiendo el espacio de lo femenino",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de filolog\u00eda y ling\u00fc\u00edstica de la Universidad de Costa Rica 27 (1 \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3368715329925134540,6813810305653987552",
            "cites_id": [
                "3368715329925134540",
                "6813810305653987552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poetas cubanos actuales",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Ateneo de Los Teques, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11392285915434747102",
            "cites_id": [
                "11392285915434747102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kafka y Bola\u00f1o:\u00bf Para una literatura menor?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Filosofia Aurora 29 (46), 125-144, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15618340412593705497",
            "cites_id": [
                "15618340412593705497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ilusiones perdidas. Subjetividades de la derrota en las narrativas de Diego Z\u00fa\u00f1iga y Canek S\u00e1nchez Guevara",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Granada, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11186429622306173935",
            "cites_id": [
                "11186429622306173935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La exploraci\u00f3n de los l\u00edmites: la narrativa de Roberto Bola\u00f1o. Venezuela: Discursos/pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "N\u00ba 1, 115-133, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3868448866035942125",
            "cites_id": [
                "3868448866035942125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viaje a la narrativa de Luis Sep\u00falveda. Escribir la ecolog\u00eda: la nueva mirada",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Literat ura Hispanoamericana, 7-24, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7761199133619967117",
            "cites_id": [
                "7761199133619967117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roberto Bola\u00f1o",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Ateneo 11, 1-8, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4961366245451049887",
            "cites_id": [
                "4961366245451049887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos mirados, cuerpos que miran: Las series fotogr\u00e1ficas de Carla Yovane",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aisthesis, 239-258, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7561951029831570550",
            "cites_id": [
                "7561951029831570550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLos recuerdos del porvenir\u201d. El testimonio del residuo en \u201cVoces de Chern\u00f3bil. Cr\u00f3nica del futuro\u201d de Svetlana Alexi\u00e9vich",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IC-Revista Cient\u00edfica de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n, 15, 91-116., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4589197103965891241",
            "cites_id": [
                "4589197103965891241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Daniuska(2011),\u201cRoberto Bola\u00f1o, la escritura b\u00e1rbara\u201d",
                "citation": "Roberto Bola\u00f1o la experiencia del abismo. Santiago de Chile, Ediciones Lastarria, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11229366575225988923",
            "cites_id": [
                "11229366575225988923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLa imagen superviviente\u201d. La fotograf\u00eda documental en el testimonio chileno contempor\u00e1neo (Javier Rebolledo y Nancy Guzm\u00e1n)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universum (Talca) 36 (2), 645-659, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7494632328099578074",
            "cites_id": [
                "7494632328099578074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Los recuerdos del porvenir\". El testimonio del residuo en\" Voces de Chern\u00f3bil. Cr\u00f3nica del futuro\" de Svetlana Alexi\u00e9vich",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IC Revista Cient\u00edfica de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12231812777379621235",
            "cites_id": [
                "12231812777379621235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS CALETAS DE LA MEMORIA. RELATOS DE LA MEMORIA FAMILIARY DE LA MEMORIA DE LA VIOLENCIA EN PABLO ESCOBAR. MI PADRE DE JUAN PABLO ESCOBAR HENAO 1",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Humanidades, 203-228, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17656024272068089167",
            "cites_id": [
                "17656024272068089167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pa\u00eds sangrante. Trizas, huellas y borraduras de la violencia urbana en la fotograf\u00eda de Nelson Garrido",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Taller de Letras, 61-76, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5918851712119046747",
            "cites_id": [
                "5918851712119046747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cSo Many Stars that Yell Above and None Is Seen\u201d. Malandra Court and the Symbolic Representation of Urban Violence in Venezuela",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Politeja-Pismo Wydzia\u0142u Studi\u00f3w Mi\u0119dzynarodowych i Politycznych Uniwersytetu \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14447248573116589581",
            "cites_id": [
                "14447248573116589581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cargar la piedra de S\u00edsifo. Los trabajos del testigo en tres momentos testimoniales (Nona Fern\u00e1ndez, Georges Didi-Huberman e Ib\u00e9yise Pacheco)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Am\u00e9rica sin Nombre, 41-56, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cargar la piedra de S\u00edsifo. Los trabajos del/la testigo en tres momentos testimoniales (Nona Fern\u00e1ndez, Georges Didi-Huberman e Ib\u00e9yise Pacheco)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Alicante. Centro de Estudios Literarios Iberoamericanos Mario \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fotograf\u00eda:\u201cuna peste sin nombre\u201d. La \u201cimagen-huella\u201d en la narrativa de \u00c1lvaro Bisama2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales de Lit. Hispanoam 51, 189-197, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fotograf\u00eda:\" una peste sin nombre\" 1. La\" imagen-huella\" en la narrativa de \u00c1lvaro Bisama.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales de Literatura Hispanoamericana 51, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El simulacro de la v\u00edctima \u00abM\u00e1quina mitol\u00f3gica\u00bb, violencia y poder en los testimonios de Alfredo Meza y Nancy Guzm\u00e1n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rassegna iberistica, 123-141, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corriendo las vallas alrededor del testimonio: reescrituras del g\u00e9nero a partir del pacto facticio y la voz medial del periodista/narrador",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 55-72, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moving the fences around the testimony: rewriting the genre from the factitious pact and the medial voice of the journalist/narrator",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 55-72, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u201cdiablo del amor\u201d: La demonizaci\u00f3n de los afectos, la coqueter\u00eda y la carnalidad femenina en el virreinato del Per\u00fa y la capitan\u00eda general de Chile (siglos XVI-XVIII)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El\" diablo del amor\": La demonizaci\u00f3n de los afectos, la coqueter\u00eda y la carnalidad femenina en el virreinato del Per\u00fa y la capitan\u00eda general de Chile (siglos XVI-XVIII).",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Confluenze. Rivista di Studi Iberoamericani 12 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisitando el g\u00e9nero testimonial contempor\u00e1neo. Los casos de Chile y Venezuela",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[GKA ARTS 2020] Congreso Internacional de Artes y Culturas, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amaro Castro, Lorena. La pose autobiogr\u00e1fica. ensayos sobre narrativa chiLena. Santiago de Chile, Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2018, 400 p\u00e1ginas. Primera Edici\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 353-355, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA\" PRINCESA TRISTE, QUE HA PERDIDO LA RISA, QUE HA PERDIDO EL COLOR\". CUERPO Y VIOLENCIA EN CIERRA LOS OJOS, PRINCESA DE JOS\u00c9 ALEJANDRO CASTA\u00d1O",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universum (Talca) 33 (2), 97-115, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" THE PRESENT WAS A WEIGHT AND AN OBSTACLE\" SUBJECTIVITIES OF ORPHANAGE IN THE NARRATIVE OF THE COLOMBIAN JUAN GABRIEL VASQUEZ",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 153-174, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una\" princesa triste, que ha perdido la risa, que ha perdido el color\". Cuerpo y violencia en cierra los ojos, princesa de jos\u00e9 alejandro casta\u00f1o",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universum: revista de humanidades y ciencias sociales 33 (2), 97-115, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INVISIBLE GEOGRAPHIES OF GLOBALIZATION: BOLARO, ALMADA AND ZUNRIGA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 18 (28), 79-94, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Outraged bodies and in absence. Ciudad Juarez crimes in Roberto Bolano's narrative and Marjorie Agosin's poetry",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "NOESIS-REVISTA DE CIENCIAS SOCIALES Y HUMANIDADES 25 (50), 263-+, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personajes secundarios sembrando un bons\u00e1i relatos min\u00fasculos de la hlstoria y la memoria en la narrativa de Alejandro Zambra",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 11-34, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL TALLO CALCINADO DE LA MORGUE: LAS MORGUES DE LA GLOBALIZACI\u00d3N EN LAS ESCRITURAS DE FERNANDO VALLEJO, ROBERTO BOLA\u00d1O Y JACQUELINE GOLDBERG",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 54-72, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Bleeding Country. Shredded Pieces and Erasures of Urban Violence in Venezuelan Nelson Garrido's Photography",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 61-76, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" SO MANY STARS THAT YELL ABOVE AND NONE IS SEEN\".",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Politeja 24, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cSO MANY STARS THAT YELL ABOVE AND NONE IS SEEN\u201d MALANDRA COURT AND THE SYMBOLIC REPRESENTATION OF URBAN VIOLENCE IN VENEZUELA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Politeja, 233-242, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rosalina Garc\u00eda. De \u00edntima brasa.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actual Investigaci\u00f3n, 389-393, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In the name of misery, shooting and the malicious spirit, salsa and control by Jos\u00e9 Roberto Duque",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "SAPIENS 11 (2), 29-33, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No nome do ladre, do tiro e do esp\u00edrito (ma) landro. salsa e control, de Jos\u00e9 Roberto Duque",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "SAPIENS 11 (2), 29-33, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En el nombre del ladre, del tiro y del esp\u00edritu landro. Salsa y control, de Jos\u00e9 Roberto Duque",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Sapiens. Revista Universitaria de Investigaci\u00f3n 11 (2), 75-89, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A SINISTER AFFAIR THE CONSTRUCTION OF THE LITERARY CHARACTER IN ROBERTO SOLARO",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 10 (9), 165-178, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quijotes en el desierto de Sonora: una lectura a\" Los detectives salvajes\", de Roberto Bola\u00f1o",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Territorios de La Mancha: Versiones y subversiones cervantinas en la \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Fuera o dentro del juego? La actual narrativa venezolana en el contexto literario hispanoamericano",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Anales de la Universidad Metropolitana 6 (2), 161, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los mil y un nuevos relatos: sobre el escritor viajero de Luis Sep\u00falveda",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Investigaciones Literarias 1 (12), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VOLUMEN XXVII FILOLOG\u00cdA Y LING\u00dc\u00cdSTICA ENERO-JUNIO 2001",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de filolog\u00eda y ling\u00fc\u00edstica de la Universidad de Costa Rica 27 (1), 276, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La expresi\u00f3n americana de Jos\u00e9 Lezama Lima",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "\u00c1baco: revista de cultura y ciencias sociales, 163-176, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" La Expresi\u00f3n Americana\", de Jos\u00e9 Lezama Lima: los ensayos de un nuevo nombrar americano",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Anuario brasile\u00f1o de estudios hisp\u00e1nicos, 107-114, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL D\u00c9CIMO INFIERNO, DE MEMPO GIARDINELLI: EL DISCURSO NARRATIVO DEL VIAJE",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Kipus: Revista Andina de Letras, 71, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" La expresi\u00f3n Americana\", de Jos\u00e9 Lezama Lima. Los ensayos de un nuevo nombrar americano",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Quaderni ibero americani: Attualit\u00e1 culturale della Penisola Iberica e dell \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Octavio Paz y la raz\u00f3n po\u00e9tica de El arco y la lira",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Quaderni ibero americani: Attualit\u00e1 culturale della Penisola Iberica e dell \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El d\u00e9cimo infierno de Mempo Giardinelli: el discurso del viaje (Cr\u00edtica)",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional., 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Daniuska Gonz\u00e1lez (Cuba): Pen\u00e9lope habanera; Mon\u00f3logo y tiempo de Alfonsina Storni",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "\u00c1nfora Nova: Revista Literaria, 128-129, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carta de Jamaica, de Sim\u00f3n Bol\u00edvar, y Nuestra Am\u00e9rica, de Jos\u00e9 Mart\u00ed. El pensamiento continuo",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Anuario de Estudios Bolivarianos, 109-132, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El resto. Lo que queda de Ciudad Ju\u00e1rez La serie fotogr\u00e1fica \u201cEnsayo de la identidad\u201d de Mayra Martell",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ventanas y las voces, de Juan Carlos Botero",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HAY UNA MEMORIA DE LA CARNE",
                "citation": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GERM\u00c1N ALBURQUERQUE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conferencia como Invitada en \u201cEstrella Distante. Congreso literario a diez a\u00f1os de la muerte de Roberto Bola\u00f1o\u201d, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Universidad de Playa \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ROBERTO BOLA\u00d1O: EL RESPLANDOR DE LA SOMBRA. LA ESCRITURA DEL MAL Y LA HISTORIA Atenea, segundo semestre, n\u00famero 488 Universidad de Concepci\u00f3n Concepci\u00f3n, Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HAY UNA MEMORIA DE LA CARNE1. LONDRES 38: LA CASA SANtIAGUINA DE tORtURA Y DESAPARICI\u00f3N",
                "citation": "REVISTA DE ESTUDIOS LATINOAMERICANOS, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "couxS34AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}