{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cv297IMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandro Verdugo Pe\u00f1aloza",
    "affiliation": "profesor Universidad de Playa Ancha Valpara\u00edso Chile",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 39,
    "citedby5y": 26,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 3,
        "2015": 4,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 3,
        "2019": 2,
        "2020": 4,
        "2021": 2,
        "2022": 3,
        "2023": 15
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predicci\u00f3n del \u00e9xito acad\u00e9mico del estudiante de la carrera docente en qu\u00edmica, a partir del diagn\u00f3stico de los conocimientos de qu\u00edmicas, adquiridas en la educaci\u00f3n media y \u2026",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Tesis de Maestr\u00eda Publicada UPEL, Inst. Pedag\u00f3gico de Caracas, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10837756471773899270",
            "cites_id": [
                "10837756471773899270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del proceso de integraci\u00f3n de los est\u00e1ndares pedag\u00f3gicos en el proyecto formativo de las carreras de pedagog\u00eda en la Universidad de Playa Ancha Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8569220545878798245",
            "cites_id": [
                "8569220545878798245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de la formaci\u00f3n de los est\u00e1ndares pedag\u00f3gicos seg\u00fan estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perfiles educativos 43 (171), 119-137, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5376305102695423457",
            "cites_id": [
                "5376305102695423457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e1ndares pedag\u00f3gicos y su integraci\u00f3n en los proyectos formativos de las carreras de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 47 (1), 133-155, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9897604957780095355",
            "cites_id": [
                "9897604957780095355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pr\u00e1ctica de sumergirse en la pr\u00e1ctica. Reflexiones en torno a la implementaci\u00f3n de los talleres de vinculaci\u00f3n con el sistema educativo, carrera de pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos. REDE 7 (13), 20-31, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15859976377702068491",
            "cites_id": [
                "15859976377702068491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of colloidal stability, kinematic viscosity and flash point of b10 diesel/biodiesel blends using nano-structured additives based on Al2O3 and oleic acid",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CT&F-Ciencia, Tecnolog\u00eda y Futuro 6 (5), 71-82, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17154555496778210290",
            "cites_id": [
                "17154555496778210290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predicci\u00f3n y an\u00e1lisis de emisiones de mezclas combustibles di\u00e9sel/biodi\u00e9sel modificadas con nanopart\u00edculas de al\u00famina y \u00e1cido oleico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Ion 30 (1), 45-55, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5265959331468049891",
            "cites_id": [
                "5265959331468049891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del eje de pr\u00e1ctica: Hacia una formaci\u00f3n integral del estudiante de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista del Congr\u00e9s Internacional de Doc\u00e8ncia Universit\u00e0ria i Innovaci\u00f3 (CIDUI), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18365356200496909860",
            "cites_id": [
                "18365356200496909860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia de pr\u00e1ctica profesional en la carrera de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n B\u00e1sica de la Universidad de Playa Ancha",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA PERSPECTIVAS EDUCACIONALES (REPED), 43-52, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14727981968476267893",
            "cites_id": [
                "14727981968476267893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la percepci\u00f3n del desempe\u00f1o profesional a trav\u00e9s del proceso de autoevaluaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica temprana de los estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica promoci\u00f3n 2005 \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA PERSPECTIVAS EDUCACIONALES (REPED), 121-134, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9362767510319031039",
            "cites_id": [
                "9362767510319031039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n, Comprensi\u00f3n y Regulaci\u00f3n emocional en estudiantes de Pedagog\u00eda de la Universidad de Playa Ancha, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "XII Jornades d\u2019Educaci\u00f3 Emocional, 105, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11605556080857748004",
            "cites_id": [
                "11605556080857748004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distributed Leadership in Municipal Schools and relationship to their performance categories",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 14 (spe), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lideran\u00e7a Distribu\u00edda em Escolas P\u00fablicas e Rela\u00e7\u00e3o com suas Categorias de Desempenho",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 14 (spe), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A pesquisa como responsabilidade docente. Uma an\u00e1lise das pol\u00edticas educacionais na Col\u00f4mbia e no Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 16 (1), 28-46, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n como responsabilidad docente. Un an\u00e1lisis de las pol\u00edticas educativas en Colombia y Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 16 (1), 28-46, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research as a teacher responsibility. An analysis of educational policies in Colombia and Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 16 (1), 28-46, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que facilitan y dificultan la integraci\u00f3n de est\u00e1ndares pedag\u00f3gicos de egreso en el plan formativo de carreras de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (43), 95-112, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of the training in pedagogical standards according to Pedagogy students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perfiles educativos 43 (171), 119-137, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del proceso de integraci\u00f3n de los est\u00e1ndares pedag\u00f3gicos en el proyecto formativo de las carreras de pedagog\u00eda en la Universidad de Playa Ancha Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n de los est\u00e1ndares de egreso en las carreras de Pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n de la Calidad de la Investigaci\u00f3n y de la Educaci\u00f3n Superior \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre preguntas que se plantean los estudiantes durante su formaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica y los est\u00e1ndares pedag\u00f3gicos de egreso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos 19 (34), 2, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prediction and analysis of emissions from diesel/biodiesel fuel blends modified with alumina nanoparticles and oleic acid",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista ION 30 (1), 45-55, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia que busca innovar en la incorporaci\u00f3n de las TIC en la FID.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROGRAMA2010.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NIVEL DE DESARROLLO DE LOS DOMINIOS DEL MARCO PARA LA BUENA ENSE\u00d1ANZA (MBE) EN LOS ESTUDIANTES DE LA CARRERA DE PEDAGOG\u00cdA EN EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA A PARTIR DE LAS EXPERIENCIAS DEL \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1.-IDENTIFICACION DE LA ASIGNATURA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno \u201cLa pr\u00e1ctica de sumergirse en la Pr\u00e1ctica\u201d(*) Marta Casta\u00f1eda Meneses Ana Mar\u00eda M\u00e9ndez Cowell.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cv297IMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}