{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "D1QzhYgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pamela del Carmen Herrera-D\u00edaz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=D1QzhYgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Pol\u00edticas Educativas - Inclusi\u00f3n - Gesti\u00f3n Educativa"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Initial Teacher Training In Special Education: Contributions From The 2014-2021 Report Of The Community Action Program Of The School Of Differential Education Of The University \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Namibian Studies: History Politics Culture 33, 161-177, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "D1QzhYgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Regulatory Framework for Inclusive Education: approach to story analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Res Militaris 12 (3), 1841-1854, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "D1QzhYgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuaderno 1: Normativa Chilena y Trastornos del Desarrollo del Lenguaje (TDL) o Trastornos Espec\u00edficos del Lenguaje (TEL)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "https://repositorio.udla.cl/xmlui/handle/udla/1138, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "D1QzhYgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n para la inclusi\u00f3n: Implementaci\u00f3n de pol\u00edticas educativas",
                "citation": "CITAE 2023, 29, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "D1QzhYgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}