{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Dq9vvmUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Tom\u00e1s Koch Ewertz",
    "affiliation": "Departamento de Estudios Territoriales y Di\u00e1logos Interculturales, Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 264,
    "citedby5y": 188,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2009": 2,
        "2010": 0,
        "2011": 6,
        "2012": 1,
        "2013": 5,
        "2014": 12,
        "2015": 5,
        "2016": 17,
        "2017": 8,
        "2018": 16,
        "2019": 25,
        "2020": 23,
        "2021": 45,
        "2022": 38,
        "2023": 39,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internationalizing a national scientific community? Changes in publication and citation practices in Chile, 1976\u20132015",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Current Sociology 67 (5), 723-741, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5295842337204762534",
            "cites_id": [
                "5295842337204762534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidades de formaci\u00f3n permanente de docentes t\u00e9cnicos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 34 (1), 7-26, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7645380527983466313,11981446237740510816",
            "cites_id": [
                "7645380527983466313",
                "11981446237740510816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The image of ethnography\u2014Making sense of the social through images: A structured method",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Qualitative Methods 18, 1609406919843014, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2619959890390514829",
            "cites_id": [
                "2619959890390514829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencias para la filosof\u00eda de Watson: versi\u00f3n preliminar del caring behaviors assessment en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 26 (1), 42-51, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1667526863004603639",
            "cites_id": [
                "1667526863004603639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding the prospect of success in professional training: an ethnography into the assessment of problem-based learning",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ethnography and education 14 (1), 65-83, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16466312078556880492",
            "cites_id": [
                "16466312078556880492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Making science international: Chilean journals and communities in the world of science",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Social Studies of Science 51 (1), 121-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:kWvqk_afx_IC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11557385485335134704",
            "cites_id": [
                "11557385485335134704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas y sistemas en educaci\u00f3n: Hacia un modelo de observaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Perfiles educativos 35 (140), 169-181, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5800176829740917592,3958945966907670862,3807146789538594083",
            "cites_id": [
                "5800176829740917592",
                "3958945966907670862",
                "3807146789538594083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Let's talk about society: A Critical Discourse Analysis of sociology courses in pre-registration nursing",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nurse Education Today 36, 139-144, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6735424989571913430",
            "cites_id": [
                "6735424989571913430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inter/transdisciplinariedad y universidad: patrones de desplazamiento e interactividad disciplinar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "magis. Revista Internacional de Investigacio\u0301n en Educacio\u0301n 6 (13), 99-112, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:BrOSOlqYqPUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8678442654893906296",
            "cites_id": [
                "8678442654893906296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The system of nursing in Chile: Insights from a systems theory perspective",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nursing Inquiry 26 (1), e12260, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2338390627891541995",
            "cites_id": [
                "2338390627891541995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What does it mean to assess quality? A socio-historical analytical of quality assurance in Chilean higher education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Social, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:raTqNPD5sRQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11377494935203288094,11820707983234102872",
            "cites_id": [
                "11377494935203288094",
                "11820707983234102872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prospectiva transdisciplinaria en educaci\u00f3n superior: construcci\u00f3n de perfiles vocacionales seg\u00fan grados de flexibilidad disciplinar en estudiantes de \u00faltimo a\u00f1o de nivel \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 8 (3), 65-78, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2318378206601210045",
            "cites_id": [
                "2318378206601210045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journal editors and journal indexes: Internationalization pressures in the semi\u2010periphery of the world of science",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Learned Publishing 34 (4), 519-527, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:FiDNX6EVdGUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13972221131018092814",
            "cites_id": [
                "13972221131018092814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commemorating Chile's coup: The dynamics of collective behavior",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Latin American Politics and Society 55 (2), 106-132, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5088170929367544771",
            "cites_id": [
                "5088170929367544771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scholarly communities at the crossroads: Internationalizing sociological networks in Valpara\u00edso, Chile (2003\u20132019)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Minerva 59, 99-122, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:O0nohqN1r9EC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14623565790304908877",
            "cites_id": [
                "14623565790304908877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Second Global Congress for Qualitative Health Research: what stand will medicine take?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista medica de Chile 141 (4), 543-544, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13546326040701206329,18238713504751480187",
            "cites_id": [
                "13546326040701206329",
                "18238713504751480187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Movilizaci\u00f3n Social: experiencias de participaci\u00f3n territorial",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CLACSO, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2220655381446788249",
            "cites_id": [
                "2220655381446788249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inter/transdisciplinariedad y universidad: patrones de desplazamiento e interactividad disciplinar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Magis: Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 6 (13), 99-112, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:w0F2JDEymm0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12580385430513842370,10941035909851900211",
            "cites_id": [
                "12580385430513842370",
                "10941035909851900211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de perfiles vocacionales en estudiantes de cuarto medio, seg\u00fan grados de flexibilidad cognitiva",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Avance de investigaci\u00f3n en curso. Programa de investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14830936198209294407",
            "cites_id": [
                "14830936198209294407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Why I should cite you? The evolving role of documentation and citation in scholarly communication",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Routledge Handbook of Scientific Communication, 102-111, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:-nhnvRiOwuoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17575466305998293688",
            "cites_id": [
                "17575466305998293688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PlayAncha: saberes compartidos y narrativas de encuentro",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, Direcci\u00f3n General de Vinculaci\u00f3n con el Medio, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4224632790687719429",
            "cites_id": [
                "4224632790687719429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zeitschriftenherausgeber vor wissenschaftlichen Indizes: Internationalisierungsdruck in der Semi-Peripherie der Wissenschaftswelt",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Digitale Medien und die Produktion von Wissenschaft: Wissenschaftliches \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:EPG8bYD4jVwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfrentar la etnograf\u00eda. Afinando la construcci\u00f3n de significado a trav\u00e9s de m\u00e9todos visuales",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 37 (54), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:5bg8sr1QxYwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La articulaci\u00f3n territorial como catalizador de subjetividades pol\u00edticas: un estudio de caso con organizaciones sociales en Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sociologia, Problemas e Pr\u00e1ticas, 31-48, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:kzcSZmkxUKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La articulaci\u00f3n territorial como catalizador de subjetividades pol\u00edticas: Un estudio de caso cizaciones sociales en Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Editora Mundos Sociais, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:SGW5VrABaM0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La explosi\u00f3n sensible de las ciudades: acerca de las est\u00e9ticas pol\u00edtico-territoriales del disenso en el proceso constituyente chileno (2019-2022) 1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Soci\u00e9t\u00e9s 161 (3), 65-77, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:WAzi4Gm8nLoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf De que hablamos cuando hablamos de mercado de la educaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista F@ ro 2 (34), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:w1MjKQ0l0TYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Striving for worldwide impact: a multi-method study on the internationalization processes of Chilean scholarly communities",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ghent University, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:HhcuHIWmDEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios Constituyentes: Procesos y tendencias en la distribuci\u00f3n territorial del voto en la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:KNjnJ3z-R6IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad de Playa Ancha, sus viejas fronteras y nuevas formas de habitar la universidad con la comunidad",
                "citation": "PLAYA ANCHA. SABERES COMPARTIDOS Y NARRATIVAS DE ENCUENTRO, 168, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una carrera desigual Sobre la \u201cdecisi\u00f3n\u201d de (que) estudiar en la educaci\u00f3n superior en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Dq9vvmUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}