{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GqKemSsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Mandujano Bustamante",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=GqKemSsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor, Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Cambio Social",
        "Cultura",
        "Teor\u00eda Social"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 203,
    "citedby5y": 122,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2002": 2,
        "2003": 1,
        "2004": 1,
        "2005": 2,
        "2006": 1,
        "2007": 0,
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 4,
        "2011": 5,
        "2012": 2,
        "2013": 4,
        "2014": 7,
        "2015": 16,
        "2016": 10,
        "2017": 7,
        "2018": 10,
        "2019": 20,
        "2020": 29,
        "2021": 33,
        "2022": 12,
        "2023": 21,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del muestreo: particularidades del dise\u00f1o muestral en estudios de la conducta social",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "REMA Revista electr\u00f3nica de metodolog\u00eda aplicada 3 (1), 1-15, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14298561937791015425",
            "cites_id": [
                "14298561937791015425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconfiguraci\u00f3n espacial y modelos de apropiaci\u00f3n y uso del territorio en la Patagonia chilena: migraci\u00f3n por cambio de estilo de vida, parques de conservaci\u00f3n y econom\u00eda de la \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 187-206, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14023089890262427104",
            "cites_id": [
                "14023089890262427104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consenso chileno de t\u00e9cnicas de kinesiolog\u00eda respiratoria en pediatr\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Neumolog\u00eda pedi\u00e1trica 13 (4), 137-148, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3843087828993654050",
            "cites_id": [
                "3843087828993654050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La erupci\u00f3n del volc\u00e1n Chait\u00e9n: voyerismo, desconfianza, academia y Estado. Consecuencias urbanas y sociales en la comunidad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universum (Talca) 30 (2), 153-177, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5704429167269069282",
            "cites_id": [
                "5704429167269069282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fronteras internas y hegemon\u00edas predicativas en Chile: El caso de la Patagonia austral",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 50 (4), 633-650, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9670587699421618745",
            "cites_id": [
                "9670587699421618745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n de las escuelas rurales multigrado",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Digital eRural 7, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14680920420189135524",
            "cites_id": [
                "14680920420189135524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo la escuela rural puede propiciar la investigaci\u00f3n educacional pertinente",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Digital eRural, Educaci\u00f3n, cultura y desarrollo rural 6 (11), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2797551594533331864",
            "cites_id": [
                "2797551594533331864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado chileno y la Patagonia: conflictos territoriales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 26 (1), 83-92, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1350419474046948115",
            "cites_id": [
                "1350419474046948115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruralidad y \u201cfrontera interior\u201d en la Patagonia chilena: Unidades dom\u00e9sticas, vida cotidiana y nuevos ejes para su comprensi\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 47 (1), 41-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=736812604303647898",
            "cites_id": [
                "736812604303647898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cat\u00e1strofe del 2008 en la provincia de Palena: reflexiones sobre sus particularidades e impacto en la Patagonia Occidental",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 44 (2), 69-85, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14470273178094906340",
            "cites_id": [
                "14470273178094906340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruralidad, conservaci\u00f3n y justicia territorial. Legitimidades desiguales en la Patagonia Norte chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 155-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14971347572336861635",
            "cites_id": [
                "14971347572336861635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura organizacional en la frontera de la institucionalizaci\u00f3n: Estudio de caso de escuelas rurales peque\u00f1as de la Patagonia occidental",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Espa\u00f1a. Universidad de Burgos. Recuperado: https://riubu. ubu. es/bitstream \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9284812727833222241",
            "cites_id": [
                "9284812727833222241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Secreto del Hombre Invisible: el papel de la visibilidad conductual en la identidad y el cambio",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Athenea Digital: Revista de Pensamiento e Investigacion Social, 23-33, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11194605087745781891",
            "cites_id": [
                "11194605087745781891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n rural y desarrollo local: la experiencia de la universidad de playa ancha, 1996-2004",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Digital rural, Educaci\u00f3n, cultura y desarrollo rural 2 (3), 1-5, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5250391652517791541",
            "cites_id": [
                "5250391652517791541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Al sur del mundo: Coyhaique, ficciones de una ciudad para el turismo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Andamios 17 (43), 207-231, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2048612662914719003",
            "cites_id": [
                "2048612662914719003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado chileno y la Patagonia: una tensa relaci\u00f3n en la \u00faltima frontera interior de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 26 (1), 83-92, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17770198761727478521",
            "cites_id": [
                "17770198761727478521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto nueva Chait\u00e9n: La asincron\u00eda entre Estado, academia y comunidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 73-79, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2962968713452290616",
            "cites_id": [
                "2962968713452290616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La doble destrucci\u00f3n de Chait\u00e9n. Consideraciones sociales, urbanas y territoriales sobre una cat\u00e1strofe",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "M\u00e1rgenes. Espacio Arte y Sociedad 11 (15), 57-68, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13685360022456232617",
            "cites_id": [
                "13685360022456232617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La eficacia y la calidad en la adquisici\u00f3n de competencias caracterizan a la escuela rural:\u00bf es un modelo transferible a otra tipolog\u00eda de escuela?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Creando redes, estableciendo sinergias: la contribuci\u00f3n de la investigaci\u00f3n \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15662135001872314702",
            "cites_id": [
                "15662135001872314702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Bit\u00e1cora Urbano Territorial",
                "pub_year": "2027",
                "citation": "Revista Bit\u00e1cora Urbano Territorial 124 (7913), 145X, 2027"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rituales de inclusi\u00f3n: en el margen de integracio\u0301n escolar en c\u00e1rceles. Estudio descriptivo en escuelas de Santiago y Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Inclusiones 10 (3), 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Te quedas o te vas? Precarizaci\u00f3n urbana y mecanismos de expulsi\u00f3n juvenil en Ays\u00e9n y Magallanes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AUTORIDAD DE ESTADO. Poder, cultura y sentido, 151, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The south of the world: Coyhaique, fictions of a city for tourism",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Andamios 17 (43), 207-231, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruralidad y \u201cfrontera interior\u201d en la Patagonia chilena: Unidades dom\u00e9sticas, vida cotidiana y nuevos ejes para su comprensi\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Magallania 47 (1), 41-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RURALITY AND\" INTERIOR BORDER\" IN THE CHILEAN PATAGONIA: DOMESTIC UNITS, DAILY LIFE AND NEW AXES FOR UNDERSTANDING",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "MAGALLANIA 47 (1), 41-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERNAL BORDERS AND PREDICATIVE HEGEMONIES IN CHILE: THE CASE OF PATAGONIA AUSTRAL",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CHUNGARA-REVISTA DE ANTROPOLOGIA CHILENA 50 (4), 633-650, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial reconfiguration and patterns of appropriation and use of land in the Chilean Patagonia: migration by lifestyle change, conservation parks and economy of experience",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 187-206, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The catastrophe of the year 2008 in the province of palena: some thoughts about its characteristics and impact on the western patagonia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presense of the Patagonia in the Curriculum of the Western Patagonia? s Schools: An Aproach to the Significant Learnings of Education For a Big Rural Territory",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura organizacional en la frontera en la institucionalizaci\u00f3n: estudio de caso en escuelas rurales peque\u00f1as de la Patagonia Occidental",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La cultura organizacional en la frontera en la institucionalizaci\u00f3n: estudio \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura organizacional en la frontera en la institucionalizaci\u00f3n: estudio de caso en escuelas rurales peque\u00f1as de la Patagonia Occidental",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital cultural y fraude escolar para aprobar cursos:\u00bf estudiar sin aprender?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de orientacion educacional, 75-85, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The secret of the invisible man. The function of the visibility of behavior in identity and change",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ATHENEA DIGITAL, 23-33, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Claves de Lectura en la Transformaci\u00f3n de una Ciudad Industrial. El Caso de la Ciudad Salitrera de Mar\u00eda Elena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "VI Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Rural y Desarrollo Local: La Experiencia de la Universidad de Playa Ancha, 1996-2004 Carlos Moreno Herrera, Fernando Leiva Valenzuela, Salim Rab\u00ed Contreras",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Salvaje en el aula",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Se Piensa.cl, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n de las escuelas rurales multigrado I",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 7 FORMACI\u00d3N INICIAL Y CONTINUA PARA LA INCLUSI\u00d3N Y LA EDUCACI\u00d3N DE CALIDAD ORIENTADA A LAS COMUNIDADES RURALES: ITINERARIO DE UNA PROPUESTA FORMATIVA DE LA UNIVERSIDAD \u2026",
                "citation": "Educaci\u00f3n, escuela y profesorado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Secreto del Hombre Invisible. El papel de la visibilidad conductual en la identidad y el cambio The secret of the invisible man. The function of the visibility of behavior",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio colaborativo entre Europa y Am\u00e9rica Latina sobre la adqusici\u00f3n de competencias en la escuela situada en territorio rural: estado de la cuesti\u00f3n de un proyecto \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VISIBILIDAD Y CAMBIO DE LA CONDUCTA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA SEDUCCION DE LA METODOLOGIA CUALITATIVA PARA LA INVESTIGACI\u00d3N EDUCACIONAL Y LA ORIENTACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto nueva Chait\u00e9n: La asincron\u00eda entre Estado, academia y comunidad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL SALVAJE EN EL AULA: LOS PROBLEMAS DE LENGUAJE E IDENTIDAD EN EL RENDIMIENTO DE ESTUDIANTES POBRES URBANOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GqKemSsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}