{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gxoComsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "C\u00e9sar Pacheco Silva",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=gxoComsAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Meta-Comunicaci\u00f3n",
        "Radiodifusi\u00f3n",
        "Comunicaci\u00f3n Organizacional"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "homepage": "http://www.upla.cl/",
    "citedby": 81,
    "citedby5y": 38,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 1,
        "2012": 1,
        "2013": 7,
        "2014": 3,
        "2015": 2,
        "2016": 8,
        "2017": 11,
        "2018": 8,
        "2019": 10,
        "2020": 3,
        "2021": 8,
        "2022": 9,
        "2023": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimientos sociales emergentes y representaciones medi\u00e1ticas recurrentes: Tensiones en el discurso verbo-visual construido sobre el movimiento estudiantil por la prensa de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "\u00daltima d\u00e9cada 23 (43), 25-52, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6427463094382909523",
            "cites_id": [
                "6427463094382909523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La trayectoria de mujeres investigadoras en revistas cient\u00edficas en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latina de Comunicaci\u00f3n Social, 451-467, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6001319514302651455,9899467655380757156",
            "cites_id": [
                "6001319514302651455",
                "9899467655380757156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informar al otro: una mirada desde el periodismo intercultural",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuadernos. info, 133-140, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1096449798575420723",
            "cites_id": [
                "1096449798575420723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n discursiva de las actor\u00edas en las cr\u00f3nicas informativas sobre el movimiento estudiantil en El Mercurio de Valpara\u00edso y El Martutino durante los meses de mayo a \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y Medios 2 (25), 115-129, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1328205818557024549",
            "cites_id": [
                "1328205818557024549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agenda prospectiva de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico para la cadena de oleaginosas, grasas y aceites en Colombia con \u00e9nfasis en la ole\u00edna roja.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Bogot\u00e1: Cenipalma,, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8664785689565806832",
            "cites_id": [
                "8664785689565806832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los weblogs como espacios de resistencia a la violencia simb\u00f3lica de los discursos period\u00edsticos de los medios de comunicaci\u00f3n de masas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 2 (1), 62-78, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6270523605129742576",
            "cites_id": [
                "6270523605129742576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y el Ecosistema de las Elecciones Pol\u0131ticas en Twitter",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "IV Congreso Internacional de Inform\u00e1tica del Norte de Chile, Coquimbo-Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6119793864792271378",
            "cites_id": [
                "6119793864792271378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de imaginarios en la gesti\u00f3n de la comunicaci\u00f3n en situaciones de crisis en las organizaciones",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 4 (1), 117-136, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=202801105725198343",
            "cites_id": [
                "202801105725198343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tem\u00e1ticas, Metodolog\u00edas y autor\u00edas en revistas de acceso abierto de Chile, Argentina, Brasil, Colombia y M\u00e9xico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Perspectivas de la Comunicaci\u00f3n-ISSN 0718-4867 7 (2), 7-20, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9385401880778518904",
            "cites_id": [
                "9385401880778518904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda y cambio: una visi\u00f3n desde la perspectiva bibliotecaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 3 (1), 237-252, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10607538031163930000",
            "cites_id": [
                "10607538031163930000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journalism-based learning: una oportunidad para renovar la did\u00e1ctica educativa desde el periodismo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (13), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5734063499480475540",
            "cites_id": [
                "5734063499480475540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marcos dominantes en los mensajes presidenciales de Michelle Bachelet por una nueva Constituci\u00f3n en Chile: 2014-2017",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y medios 28 (40), 14-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17217431927222382230",
            "cites_id": [
                "17217431927222382230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1ngel Rama, la cultura venezolana y el epistolario de la Biblioteca Ayacucho",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Estudios: revista de investigaciones literarias, 99-136, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14687876930730101669",
            "cites_id": [
                "14687876930730101669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formatos radiof\u00f3nicos como metodolog\u00eda activa de aprendizaje en contextos de Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n y transferencia del conocimiento: propuestas de innovaci\u00f3n para la \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n docente en contextos de ense\u00f1anza t\u00e9cnica profesional en Chile desde la concepci\u00f3n del\" periodismo para el aprendizaje\"",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n y transferencia del conocimiento: propuestas de innovaci\u00f3n para la \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo para el aprendizaje",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Palabra Clave 12, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo para el aprendizaje: innovaci\u00f3n did\u00e1ctica en la ense\u00f1anza de la bibliotecolog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Palabra Clave (La Plata) 12 (1), 13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo para el aprendizaje: innovaci\u00f3n did\u00e1ctica en la ense\u00f1anza de la bibliotecolog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Palabra clave 12 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes para comprender las crisis desde el prisma de la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (29), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tematizaci\u00f3n y discursividad en torno al movimiento estudiantil chileno 2011: Estudio comparado de la prensa regional tradicional y ciudadana de Valpara\u00edso, La Araucan\u00eda y Los R\u00edos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Relatos culturales de la crisis: Comunicaci\u00f3n y cr\u00edtica pol\u00edtica, 80-109, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes metodol\u00f3gicos desde la sociolog\u00eda para el An\u00e1lisis Cr\u00edtico y Complejo del Discurso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "V Encuentro Latinoamericano de Metodolog\u00eda de las Ciencias Sociales (Mendoza \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MOVIMIENTOS SOCIALES EMERGENTES Y REPRESENTACIONES MEDI\u00c1TICAS RECURRENTES.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "\u00daltima D\u00e9cada, 25-52, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE PARTITION",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 3 (2), I-II, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technology and change: A view from the library perspective",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 3 (1), 237-252, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Weblogs as a space of resistance to the symbolic violence of the journalistic speeches of the mass media",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 2 (1), 62-78, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso e imagen period\u00edstica. Construcci\u00f3n de imaginarios sobre el movimiento estudiantil 2011-2012 en la prensa regional impresa y digital de Valpara\u00edso, La Araucan\u00eda y Los \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "eLearning como una oportunidad de transformaci\u00f3n en las pr\u00e1cticas docentes de la educaci\u00f3n superior en la \u00e9poca de nativos digitales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos del Foro Valpara\u00edso 13 (13), 49-58, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMUNICANDO LA DIFERENCIA UNA PERSPECTIVA DESDE EL PERIODISMO INTERCULTURAL",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "UNIVERSIDAD AUSTRAL DE CHILE, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursive construction of the actors in the informative chronicles about the student's movement in El Mercurio de Valparaiso and El Martutino between May and December 2011",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "COMUNICACION Y MEDIOS, 115-129, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicando la diferencia: Una perspectiva desde el Periodismo Intercultural.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Colonialidad/Descolonialidad del Poder/Saber. Miradas desde el Sur 1, 84-103, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento estudiantil 2011: Diversidad tem\u00e1tica y complejidad discursiva en la construcci\u00f3n de nuevas actor\u00edas. Estudio comparado de la prensa regional impresa y digital de \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "To Inform the Other, a Look from Intercultural Journalism",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CUADERNOS INFO, 133-140, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detection of HIV antibodies in pooled sera",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Tropical 49 (1), 32-37, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In vitro study of the interaction of rubeola virus with the peritoneal macrophages of unimmunized and immunized rats",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Tropical 32 (3), 204-210, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Specificity of the resistance exhibited by peritoneal macrophages of rats immunized against rubeola virus",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Tropical 32 (3), 197-203, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marcos dominantes en mensajes presidenciales de Michelle Bachelet por una nueva Constituci\u00f3n en Chile (2014-2017)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dominant frames in Michelle Bachelet\u2019s presidential messages for a new Constitution in Chile: 2014-2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Datos Abiertos de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gxoComsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}