{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IAB_Pr0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Antonio Gonz\u00e1lez Grez Grezan @igrezan",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=IAB_Pr0AAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Coordinador Unidad de Innovaci\u00f3n Digital Universidad de Playa Ancha | Co-Fundador Iniciativa",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "tecnolog\u00eda educativa",
        "educaci\u00f3n",
        "educaci\u00f3n no formal",
        "competencia digital",
        "ciudadan\u00eda digital"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "homepage": "http://about.me/grezan",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 0,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n del uso de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n mediante utilizaci\u00f3n de un nuevo sistema educacional basado en un Plan de Experiencias. Formativas (pef)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Memorias 13 (24), 11-19, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6609520385081678168",
            "cites_id": [
                "6609520385081678168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyectos de Innovacion Educativa con Realidad Aumentada",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "9\u00ba Congreso Internacional de Innovaci\u00f3n Educativa 1 (2), 335-336, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyectosde Innovacio\u0301n Educativa con Realidad Aumentada",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "https://drive.google.com/file/d/1m7uu9Gu 1, ISBN: 978-956-410-649-6  19-22 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital Competencies for Content Curation in the  Open Education Framework",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "VI Congreso Internacional AlfamedVI CONGRESO ALFAMED, AREQUIPA (PER\u00da \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de Innovaci\u00f3n Digital en Espacios Educativos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://drive.google.com/file/d/1J31Xg9uoLu_kcAOTdI2wAefAMbaTXqqr/view?usp \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizajes Mediados con TIC",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://drive.google.com/file/d/180CsEi5oHynnZrIKRJAhDazkJVLU27GF/view?usp \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos y disen\u0303o de un ecosistema digital de apoyo a la docencia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Memorias CIEE Tecnol\u00f3gico de Monterrey, M\u00e9xico | https://bit.ly/2z1Xd4M \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos y dise\u00f1o de un ecosistema Digital de Apoyo a la Docencia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Congreso Internacional de Innovaci\u00f3n Educativa CIIE 8 (Gesti\u00f3n de la \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizajes mediante experiencias formativas bajo competencias din\u00e1micas en ambientes emergentes significativos: experiencia en Escuela de Enfermer\u00eda Universidad de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Caribe\u00f1a de Investigaci\u00f3n Educativa RECIE 1, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Generacio\u0301n Dactilar y las dificultades conductuales en los procesos de aprendizaje",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\ud835\uddd8-\ud835\uddf1\ud835\ude02\ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\uddf1\ud835\uddfc\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddf9 \ud835\uddfa\ud835\ude02\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddfc \ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\ude03\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee \ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddfc\ud835\uddf9\ud835\uddee\ud835\uddef\ud835\uddfc\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\ude03\ud835\uddee \ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\uddf9 1 (2), https \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda \"Una mirada desde la investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n\" ISBN: 978-956-393-378-9",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda: una mirada desde la Investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n 2 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disen\u0303o de Experiencias Formativas mediadas por TIC en Ambientes de Aprendizaje Emergentes para el Desarrollo de Competencias Dina\u0301micas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "EDUcacio\u0301n y TECnologi\u0301a. Propuestas desde la investigacio\u0301n y la innovacio\u0301n \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias Innovadoras de Aprendizaje Habilitadas/Mediadas por TIC",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "978-84-16784-88-2 1 (1), https://bit.ly/2MmNV4L, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guide Chilean Biotechnology Companies / ISBN: 978-956-368-631-9",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Guide Chilean Biotechnology Companies / ISBN: 978-956-368-631-9 1 (https \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IAB_Pr0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}