{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jfY-DR8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Joselyn Godoy",
    "affiliation": "docente de carrera de kinesiolog\u00eda, UPLA",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "neurorehabilitaci\u00f3n",
        "educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 14,
    "citedby5y": 14,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 3,
        "2023": 2,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autopercepci\u00f3n de las Competencias de Creatividad e Innovaci\u00f3n en estudiantes Universitarios en Ciencias de la Salud: Factores de Desarrollo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de orientaci\u00f3n y psicopedagog\u00eda, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jfY-DR8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6562185720838789604",
            "cites_id": [
                "6562185720838789604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia del profesorado y factores claves para la inclusi\u00f3n del alumnado con discapacidad en clases de Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 53, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jfY-DR8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=177291281054020959",
            "cites_id": [
                "177291281054020959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Psicom\u00e9trico de la Adaptaci\u00f3n Chilena del Cuestionario de Competencias Creativas e Innovadoras (3 CI)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Orientaci\u00f3n Educacional 32 (62), 60-76, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jfY-DR8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17980974664811625213",
            "cites_id": [
                "17980974664811625213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Semillero de neurokinesiterapia acu\u00e1tica: vivencias del proceso formativo.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (35), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jfY-DR8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13635596161831416580",
            "cites_id": [
                "13635596161831416580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo colaborativo entre maestras y fisioterapeutas en el contexto educativo chileno como elemento para la educaci\u00f3n inclusiva",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "So\u00f1ar grande es so\u00f1ar juntas. En busca de una educaci\u00f3n cr\u00edtica e inclusiva \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jfY-DR8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vol. 1, N\u00ba35 (I Semestre 2022)\u2013Cient\u00edfico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jfY-DR8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}