{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "JnTaBqMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paulina Fernanda Pe\u00f1a Pallauta",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=JnTaBqMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica, Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Bibliometr\u00eda",
        "Altmetrics",
        "Ciencia Abierta",
        "Pol\u00edticas cient\u00edficas"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 20,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 2,
        "2022": 4,
        "2023": 13,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica: mejorando las pol\u00edticas cient\u00edficas en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de documentaci\u00f3n cient\u00edfica 45 (3), e336-e336, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JnTaBqMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4644948646678350631",
            "cites_id": [
                "4644948646678350631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n medi\u00e1tica e informativa de personas mayores en Chile: orientaciones basadas en sus necesidades e intereses cotidianos en contexto de COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Palabra clave 11 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JnTaBqMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4714979896121080578",
            "cites_id": [
                "4714979896121080578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformando la evaluaci\u00f3n cient\u00edfica en las pol\u00edticas de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n (CTI) de Am\u00e9rica Latina y el Caribe. Un estudio desde la altmetr\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Informaci\u00f3n, cultura y sociedad, 75-94, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JnTaBqMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15387987542609372243",
            "cites_id": [
                "15387987542609372243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformando la evaluaci\u00f3n cient\u00edfica en las pol\u00edticas de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n (CTI) de Am\u00e9rica Latina y el Caribe: un estudio desde la altmetr\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JnTaBqMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}