{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "L13WKeQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maria Patricia Gonz\u00e1lez Vega",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=L13WKeQAAAAJ&citpid=9",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "educacion",
        "salud",
        "enfermer\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 54,
    "citedby5y": 44,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 2,
        "2018": 4,
        "2019": 10,
        "2020": 5,
        "2021": 7,
        "2022": 11,
        "2023": 9,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vzgAIkYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Fernanda Agudelo Vizca\u00edno",
            "affiliation": "Universidad de Playa Ancha - Universidad Internacional Iberoamericana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DYjiigsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexis Sebasti\u00e1n Palta L\u00f3pez",
            "affiliation": "Universidad Internacional Iberoamericana"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones sobre el estudio de casos, como estrategia de aprendizaje, en estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 18 (1), 111-123, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L13WKeQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4483576833512423580",
            "cites_id": [
                "4483576833512423580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de enfermeros de la atenci\u00f3n primaria, part\u00edcipes del modelo de atenci\u00f3n integral",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 20 (6), 677-683, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L13WKeQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5998854098944845091",
            "cites_id": [
                "5998854098944845091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistencia de padres frente a la vacuna contra el Virus Papiloma Humano en sus hijas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos M\u00e9dico Sociales 57 (1), 41-47, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L13WKeQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18314076995062617080",
            "cites_id": [
                "18314076995062617080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience of primary care nurses involved in the comprehensive care model",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 20 (6), 677-683, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L13WKeQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18245892921311976207",
            "cites_id": [
                "18245892921311976207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre Plataformas Digitales como recurso de aprendizaje en estudiantes de Fonoaudiolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Trends and challenges in higher education in Latin America, 94, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L13WKeQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16522960115124546441",
            "cites_id": [
                "16522960115124546441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n de estudiantes de enfermer\u00eda con educaci\u00f3n virtual y a distancia en pandemia. Nursing students' satisfaction with virtual and distance education in pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 33 (3), 249-265, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L13WKeQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre Plataformas Digitales como recurso de aprendizaje en estudiantes de Fonoaudiolog\u00eda.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "J.C. Tovar-G\u00e1lvez (Ed.), Trends and challenges in Higher Education in Latin \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L13WKeQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre las TIC como recurso de aprendizaje en estudiantes de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Books of abstracts CIVINEDU 2017: 1st International Virtual Conference on \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L13WKeQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}