{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "LEk1ECcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Yudi Herrera N\u00fa\u00f1ez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=LEk1ECcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Literacidad acad\u00e9mica",
        "Escritura en el curriculum",
        "Narrativas conversacionales"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 154,
    "citedby5y": 125,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2010": 2,
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 3,
        "2016": 3,
        "2017": 8,
        "2018": 8,
        "2019": 5,
        "2020": 11,
        "2021": 18,
        "2022": 35,
        "2023": 43,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n funcional entre procrastinaci\u00f3n acad\u00e9mica y compromiso en estudiantes de educaci\u00f3n superior: una propuesta de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectiva educacional 60 (1), 4-22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8414631009892768645",
            "cites_id": [
                "8414631009892768645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio geogr\u00e1fico, una construcci\u00f3n escolar. Un estudio de caso: los alumnos del valle del Limar\u00ed",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 19, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6052244360166033378,3356961546930611826",
            "cites_id": [
                "6052244360166033378",
                "3356961546930611826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de lectura y rendimiento acad\u00e9mico en la transici\u00f3n a la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Praxis & Saber 13 (32), 1-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7914381928663182399,7126693251966733783",
            "cites_id": [
                "7914381928663182399",
                "7126693251966733783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias docentes para el desarrollo de habilidades de pensamiento espacial en Rep\u00fablica Dominicana y Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso 47, 27-41, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3510608590848753595",
            "cites_id": [
                "3510608590848753595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes de Dependencia entre Estrategias de Aprendizaje y Perfiles de Estudiantes de Desempe\u00f1o Acad\u00e9mico Medio y Alto en el Contexto de la Educaci\u00f3n Superior en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 12 (4), 27-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=50589613051338939",
            "cites_id": [
                "50589613051338939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un modelo de Integraci\u00f3n curricular de las Tics",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cibersociedad. Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana. Consultado el 6, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9065465235268250749",
            "cites_id": [
                "9065465235268250749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de la escritura acad\u00e9mica: comparaci\u00f3n de los efectos de comentarios de pares de escritura y expertos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Lus\u00f3fona de Educa\u00e7\u00e3o 49 (49), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10540617274113343386",
            "cites_id": [
                "10540617274113343386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n para la ense\u00f1anza de la lengua",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Folios, 13-26, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=82259671802555724",
            "cites_id": [
                "82259671802555724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstrucci\u00f3n narrativa de identidades agentivas de mujeres migrantes afrodescendientes en Coquimbo, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ox\u00edmora. Revista Internacional de \u00c9tica y Pol\u00edtica, 173-188, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9253758924834452052",
            "cites_id": [
                "9253758924834452052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher Training: The Link Between Academic Performance and Success in Professional Practice",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Praxis & Saber 13 (35), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12049330101205727631",
            "cites_id": [
                "12049330101205727631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The geographical space, a school construction. A case study: the pupils of the of the Limari Valley (Chile)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Scripta Nova-Revista Electronica De Geografia Y Ciencias Sociales 19 (503), 1-34, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14248820836401257217",
            "cites_id": [
                "14248820836401257217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias lectoras discontinuas: pr\u00e1cticas letradas durante la transici\u00f3n a la universidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Praxis Educativa (Arg) 24 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3833238272083682160",
            "cites_id": [
                "3833238272083682160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de Modelos Educativos de Universidades Chilenas: Configuraci\u00f3n de sus Dimensiones Fundacionales.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REICE. Ibero-American Journal on Quality, Effectiveness & Change in \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1012054747501297899",
            "cites_id": [
                "1012054747501297899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la investigaci\u00f3n en did\u00e1ctica de la geograf\u00eda a la formaci\u00f3n docente: los casos de Rep\u00fablica Dominicana y Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Did\u00e1ctica de la Geograf\u00eda. Pr\u00e1cticas escolares y formaci\u00f3n de profesores \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=349794397717570943",
            "cites_id": [
                "349794397717570943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flujo de la comunicaci\u00f3n y proceso de aprendizaje en docencia online",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading strategies and academic performance in the transition to higher education",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Praxis & Saber 13 (32), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Construcci\u00f3n Narrativa de la Identidad de las Mujeres Desplazadas: Una Aproximaci\u00f3n desde el Enfoque Dial\u00f3gico del Posicionamiento Interaccional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Discurso, cultura, emoci\u00f3n. Pr\u00e1cticas discursivas interculturales \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos pragm\u00e1tico-ret\u00f3ricos de las narrativas de queja para la construcci\u00f3n social de la identidad de mujeres desplazadas por la violencia pol\u00edtica en Colombia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Textos en Proceso 1 (2), 237-258, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Femicidio en el diario regional \u201cLa Estrella de Valpara\u00edso\u201d: m\u00e1s all\u00e1 de la l\u00ednea editorial",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Derechos humanos emergentes y periodismo/Jos\u00e9 Manuel G\u00f3mez y M\u00e9ndez\u2026[et al \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlatos ling\u00fc\u00edstico-discursivos de las narraciones orales referidas a los procesos de construcci\u00f3n, mantenci\u00f3n y cambios identitarios de una muestra de mujeres desplazadas a \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias curriculares en la educaci\u00f3n a distancia para el desarrollo de habilidades cognitivas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "V Congreso de Tecnolog\u00eda en Educaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Tecnolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integration of Information and Communication Technologies for Language Teaching",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Folios, 13-26, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Perros Del Para\u00edso: Una Aproximaci\u00f3n A Las Estrategias De Veridicci\u00f3n Y Reformulaci\u00f3n De La Identidad Hist\u00f3rica Latinoamericana.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura, 115-130, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Perros Del Para\u00edso: Una Aproximaci\u00f3n A Las Estrategias De Veridicci\u00f3n Y Reformulaci\u00f3n De La Identidad Hist\u00f3rica Latinoamericana.",
                "citation": "Univ. La Serena Departamento de Artes y Letras Facultad de Humanidades, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los PERRos DEL PARA\u00edso: UNA APRoxIMACI\u00f3N A",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRATEGIAS DOCENTES PARA EL DESARROLLO DE HABILIDADES DE PENSAMIENTO ESPACIAL EN REP\u00daBLICA DOMINICANA Y CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LEk1ECcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}