{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "oTPPFjAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Manuel Guerrero Soto",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=oTPPFjAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Estudiante doctorado en Ciencias Sociales, Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Ni\u00f1ez",
        "subalteridad",
        "asentamientos informales",
        "memoria colectiva",
        "derechos de la ni\u00f1ez"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.upla.cl",
    "citedby": 19,
    "citedby5y": 15,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 3,
        "2018": 0,
        "2019": 4,
        "2020": 1,
        "2021": 4,
        "2022": 3,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf A qu\u00e9 atribuyen los estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica la dificultad de aprender matem\u00e1tica?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Orientaci\u00f3n Educacional 31 (58), 105-119, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTPPFjAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5385193756347438820",
            "cites_id": [
                "5385193756347438820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades y procesos de investigaci\u00f3n cient\u00edfica en textos escolares de ciencias naturales de 7\u00b0 y 8\u00b0 a\u00f1o",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (10), 536-543, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTPPFjAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de mejoramiento curricular para el desarrollo de habilidades en comprensi\u00f3n lectora de las asignaturas de ingl\u00e9s y lenguaje y comunicaci\u00f3n en los niveles de segundo y \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTPPFjAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}