{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QT5B-2AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Caro S\u00e1nchez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=QT5B-2AAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Especial",
        "Inclusi\u00f3n",
        "Discapacidad",
        "Discapacidad M\u00faltiple",
        "Trabajo Colaborativo"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabalho colaborativo, emo\u00e7\u00f5es e inclus\u00e3o no Chile durante a pandemia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 29, e290036, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT5B-2AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo colaborativo, emociones e inclusi\u00f3n en Chile durante la pandemia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 29, e290036, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT5B-2AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional Experience in the Face of Academic Delay Among Pedagogy Students in a Chilean Public University",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 17 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT5B-2AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia emocional frente al retraso acad\u00e9mico en estudiantes de pedagog\u00eda de una universidad p\u00fablica chilena",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 17 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT5B-2AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}