{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "source": "SEARCH_AUTHOR_SNIPPETS",
    "scholar_id": "SApybyoAAAAJ",
    "url_picture": "https://scholar.google.com/citations?view_op=medium_photo&user=SApybyoAAAAJ",
    "name": "Claudia Carrasco Aguilar",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "email_domain": "@upla.cl",
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "citedby": 646,
    "organization": 8337597745079551909,
    "homepage": "https://upla-cl.academia.edu/ClaudiaCarrascoAguilar",
    "citedby5y": 524,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2012": 4,
        "2013": 3,
        "2014": 4,
        "2015": 9,
        "2016": 13,
        "2017": 29,
        "2018": 40,
        "2019": 71,
        "2020": 69,
        "2021": 98,
        "2022": 137,
        "2023": 116,
        "2024": 29
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados atribuidos a la convivencia escolar por equipos directivos, docentes y otros profesionales de escuelas chilenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 27 (1), 1-12, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16107609039742404399",
            "cites_id": [
                "16107609039742404399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones y nudos cr\u00edticos en la implementaci\u00f3n de la (s) pol\u00edtica (s) de convivencia escolar en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 96-129, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3090589493028154839",
            "cites_id": [
                "3090589493028154839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respeto docente y convivencia escolar: Significados y estrategias en escuelas chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicoperspectivas 18 (1), 64-74, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4691408842680990924",
            "cites_id": [
                "4691408842680990924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de convivencia escolar en tiempos de rendici\u00f3n de cuentas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 27, 31-31, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=349189732132034729",
            "cites_id": [
                "349189732132034729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitorear la convivencia escolar para fortalecer (no disminuir) las capacidades de las escuelas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Evaluaci\u00f3n Educativa 6 (2), 201-219, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3278957501618552913",
            "cites_id": [
                "3278957501618552913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad docente y pol\u00edticas de accountability: el caso de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 45 (2), 121-139, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2052465228047690469",
            "cites_id": [
                "2052465228047690469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n y violencia: prevalencia de victimizaci\u00f3n entre pares en estudiantes que participan en programas de integraci\u00f3n escolar.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Educaci\u00f3n Inclusiva 8 (2), 161-178, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15135665995247140091",
            "cites_id": [
                "15135665995247140091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones normativas de los fiscalizadores de la Superintendencia de Educaci\u00f3n en la (s) pol\u00edtica (s) de convivencia escolar en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (159), 126-143, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9977581060823063717",
            "cites_id": [
                "9977581060823063717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de infancia en una escuela con altos \u00edndices de violencia escolar de estudiantes a profesores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 14 (2), 1145-1159, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5030643372866800928",
            "cites_id": [
                "5030643372866800928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia escolar a profesores: Conductas de victimizaci\u00f3n reportadas por docentes de Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 2 (2), 91-116, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7863141680443272472",
            "cites_id": [
                "7863141680443272472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial docente y high stakes accountability: El caso de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Granada, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9230087227563094730",
            "cites_id": [
                "9230087227563094730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pr\u00e1ctica de la investigaci\u00f3n educativa desde la psicolog\u00eda: Intereses impl\u00edcitos y finalidad social",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 19 (1), 154-178, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5196856283167494944",
            "cites_id": [
                "5196856283167494944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de reglamento: an\u00e1lisis de los reglamentos de convivencia escolar en dos escuelas con alto nivel de violencia reportada de estudiantes a profesores de la Regi\u00f3n de \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 2 (2), 117-137, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11697001218845878195",
            "cites_id": [
                "11697001218845878195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria y carrera docente como pol\u00edtica neoliberal: el caso del accountability chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudios Te\u00f3ricos y Epistemol\u00f3gicos en Pol\u00edtica Educativa 5, 1-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14452162674076273298",
            "cites_id": [
                "14452162674076273298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Victimizaci\u00f3n del personal de la escuela hacia estudiantes referidos a proyectos de integraci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psychology, Society & Education 7 (2), 133-152, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16839116056341929882",
            "cites_id": [
                "16839116056341929882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados asociados a la participaci\u00f3n en juicios orales en ni\u00f1os y ni\u00f1as v\u00edctimas de delitos sexuales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Praxis: revista de psicolog\u00eda, 61-82, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=264554445052522450",
            "cites_id": [
                "264554445052522450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo interdisciplinario entre psic\u00f3logos y profesores: estudio cualitativo sobre los significados de asesores t\u00e9cnicos en educaci\u00f3n respecto de su experiencia como equipo \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda 21 (2), 187-213, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8057361189125228783",
            "cites_id": [
                "8057361189125228783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n, infancia e integraci\u00f3n socioeducativa: un estudio etnogr\u00e1fico sobre ni\u00f1os palestinos en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de Antropolog\u00eda, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16845814338701654022",
            "cites_id": [
                "16845814338701654022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n y estandarizaci\u00f3n de productos, procesos y equipos en la industria del aserr\u00edo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Trabajo de pregrado, Ingenier\u00eda de Maderas). Concepci\u00f3n: Universidad del Bio-Bio, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8797073738270489034",
            "cites_id": [
                "8797073738270489034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujeto/a trabajador/a en la pol\u00edtica p\u00fablica de intervenci\u00f3n psicosocial de infancia en Chile: un an\u00e1lisis cr\u00edtico del discurso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de estudios cotidianos 4 (1), 23-45, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8649637791728830970",
            "cites_id": [
                "8649637791728830970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wellbeing of school communities in the context of COVID-19 pandemic: A qualitative study in Chilean low-SES schools",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 853057, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15422469740907403987",
            "cites_id": [
                "15422469740907403987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respeto docente y convivencia escolar: Significados y estrategias en escuelas chilenas. Psicoperspectivas. 18 (1)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14579357551194336554",
            "cites_id": [
                "14579357551194336554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional de una psic\u00f3loga educacional: un estudio de caso en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensando Psicolog\u00eda 15 (25), 1-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16386595320279088018",
            "cites_id": [
                "16386595320279088018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n cualitativa de un sistema de monitoreo de la convivencia escolar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 22, 239-247, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8473947472642908369",
            "cites_id": [
                "8473947472642908369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meanings attributed to school coexistence by management teams, teachers, and other professionals of chilean schools",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe 27 (1), 1-12, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12969396562690875028",
            "cites_id": [
                "12969396562690875028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales acerca del impacto medioambiental de las empresas termoel\u00e9ctricas en la bah\u00eda de Quintero-Puchuncav\u00ed",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 12 (1), 89-101, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6851226631052260281",
            "cites_id": [
                "6851226631052260281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo profesional docente: facilitadores y barreras a partir de la carrera docente en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 31, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1950780983683442282",
            "cites_id": [
                "1950780983683442282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luchando por lo colectivo: significados de profesores organizados",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 27, e270040, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1721662240151987738",
            "cites_id": [
                "1721662240151987738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial Educaci\u00f3n, Inclusi\u00f3n y Justicia Social",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (29), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1716925622763071478",
            "cites_id": [
                "1716925622763071478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policies for school climate in an era of accountability",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 5 (6), 1-25, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18427052239429390111",
            "cites_id": [
                "18427052239429390111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional docente en las pol\u00edticas educativas de rendici\u00f3n de cuentas en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Granada, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13499063014148077450",
            "cites_id": [
                "13499063014148077450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrahegemon\u00eda en el profesorado chileno: estudio de casos en los niveles escolar y de la organizaci\u00f3n reivindicativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas, 1-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13823588458366368611",
            "cites_id": [
                "13823588458366368611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n de un Equipo de Convivencia Escolar: Barreras Macro, Meso y Micro Sist\u00e9micas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 31 (2), 1-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8918615829764178688",
            "cites_id": [
                "8918615829764178688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convivencia escolar en contextos de encierro: significados en una escuela en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sin\u00e9ctica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1835048953255666901",
            "cites_id": [
                "1835048953255666901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejes de significados sobre asesoramiento educativo: un estudio de caso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 28 (1), 79-91, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3306895882649727817",
            "cites_id": [
                "3306895882649727817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias discursivas de profesores con respecto a la educaci\u00f3n municipal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista INTEREDU 2 (6), 71-95, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2647776850250243367",
            "cites_id": [
                "2647776850250243367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Trabajo Femenino y la Educaci\u00f3n Sexual desde las Pol\u00edticas P\u00fablicas en Chile Porque un d\u00eda nos contaron que \u00edbamos a ser princesas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 3 (5), 90-104, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16336461909958929554",
            "cites_id": [
                "16336461909958929554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo profesional docente y trayectorias de aprendizaje: relatos autobiogr\u00e1ficos de profesores de ciencias en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 292-324, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=160591112385266136",
            "cites_id": [
                "160591112385266136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respeto docente y convivencia escolar: significados y estrategias en escuelas chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicoperspectivas 18 (1), 24, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16338973575877854755",
            "cites_id": [
                "16338973575877854755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discusiones \u00e9ticas, te\u00f3ricas y pol\u00edticas sobre asesoramiento en convivencia escolar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Asesorando en convivencia escolar, 15-24, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14618563295675055119",
            "cites_id": [
                "14618563295675055119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualitative evaluation of a system for monitoring school climate",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 22, 239-247, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8809071173573483564",
            "cites_id": [
                "8809071173573483564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de los equipos de convivencia escolar: un estudio de educaci\u00f3n comparada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Convivencia Escolar: Un Acercamiento Multidisciplinar. Volumen III, 145, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3376871298318190140",
            "cites_id": [
                "3376871298318190140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones de un centro comunitario: an\u00e1lisis desde la psicolog\u00eda comunitaria en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 25 (1), 01-22, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6837512210643426266",
            "cites_id": [
                "6837512210643426266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lugar del barrio en los discursos de escuelas municipales de Playa Ancha",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 3 (2), 312-337, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2107014573058601146",
            "cites_id": [
                "2107014573058601146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo entendemos en Chile una buena convivencia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7818583925368769426",
            "cites_id": [
                "7818583925368769426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados atribuidos a la convivencia escolar por equipos directivos, docentes y otros profesionales de escuelas chilenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe 27 (1), 3, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9799823267171654635",
            "cites_id": [
                "9799823267171654635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A high number of losses in 11q chromosome is associated with short time to first treatment (TFT) and overall survival (OS) in patients with chronic lymphocytic leukemia (CLL)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "HAEMATOLOGICA 98, 33-34, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14618004127942902876",
            "cites_id": [
                "14618004127942902876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial docente y pol\u00edticas de estandarizaci\u00f3n: an\u00e1lisis de cuatro propuestas formativas en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 62 (4), 2-27, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher collectivity and career paths in the Chilean accountability context",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 23 (2), 212-240, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colectividad docente y trayectorias profesionales en el contexto chileno de rendici\u00f3n de cuentas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 23 (2), 212-240, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial docente y pol\u00edticas de estandarizaci\u00f3n: an\u00e1lisis de cuatro propuestas formativas en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 62 (4), 1-26, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colectividad docente y trayectorias profesionales en el contexto chileno de rendici\u00f3n de cuentas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 23 (2), 9, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo profesional docente: facilitadores y barreras a partir de la carrera docente en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas Educativas= Education Policy Analysis \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexto pol\u00edtico y socio-hist\u00f3rico del profesorado en Chile: An\u00e1lisis desde su identidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ma\u00f1\u00e9, Ferrer & Swartz: Revista Internacional de Educaci\u00f3n y An\u00e1lisis Social \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 informan los \u00edndices multiactor sobre convivencia escolar en Chile?: un an\u00e1lisis de dise\u00f1o mixto",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas Educativas= Education Policy Analysis \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FIGHTING FOR THE COLLECTIVE: MEANINGS CONSTRUCTED BY ORGANIZED TEACHERS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 27, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrahegemon\u00eda en el profesorado chileno: estudio de casos en los niveles escolar y de la organizaci\u00f3n reivindicativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Izquierdas, 13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coexistence in contexts of enclosure: Significance in a school in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sin\u00e9ctica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n educativa y la crisis en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (33), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observatorio Psicosocial en Situaciones de Emergencia (OPSE-UPLA): aprendizajes sobre inclusi\u00f3n, justicia y educaci\u00f3n en emergencias",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (33), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional de una psic\u00f3loga educacional: un estudio de caso en Chile. Pensando Psicolog\u00eda, 16",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fondo Editorial Universidad Cooperativa de Colombia, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones pedag\u00f3gicas de docentes de Biolog\u00eda y Ciencias naturales en las unidades de educaci\u00f3n sexual",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "1er Congreso Internacional sobre Educaci\u00f3n Cient\u00edfica y Problemas Relevantes \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejes de significados sobre asesoramiento educativo: un estudio de caso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 28 (1), 5, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de convivencia escolar en tiempos de rendici\u00f3n de cuentas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas Educativas= Education Policy Analysis \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inspectors raising tensions in the policy/policies of school communities in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (159), 126-143, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprendiendo los significados y pr\u00e1cticas en convivencia escolar de seis escuelas p\u00fablicas chilenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Participaci\u00f3n, pol\u00edticas sociales y protecci\u00f3n de la infancia: Aprendiendo \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las pol\u00edticas a las pr\u00e1cticas a las pol\u00edticas: Nudos cr\u00edticos identificados por equipos de convivencia escolar en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Convivencia Escolar: Un Acercamiento Multidisciplinar. Volumen III, 153, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n Inicial Docente y High Stakes Accountability: El caso de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Profesorado: Revista de curriculum y formaci\u00f3n del profesorado 22 (3), 14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de educaci\u00f3n comparada: Conclusiones latinoamericanas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Convivencia Escolar: Un Acercamiento Multidisciplinar. Volumen III, 261, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos en torno a la administraci\u00f3n del conflicto y su relaci\u00f3n con la convivencia escolar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cultura, Educaci\u00f3n y Sociedad 8 (2), 21-42, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 116. Tensiones en el significado de convivencia escolar en seis escuelas p\u00fablicas chilenas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Respuestas e intervenciones educativas en una sociedad diversa, 1056-1070, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concep\u00e3 \u00a7 \u00e3\u00b5es de inf\u00e3\u00a2 ncia na escola com altas taxas de professores-estudantes viol\u00e3ncia escolar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 14 (2), 1145-1159, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptions of infancy in school with high rates of school violence student to teachers",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 14 (2), 1145-1159, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Working subject in chilean child and adolescent psychosocial intervention public policy: a critical discourse analysis",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 4 (1), 23-45, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el reformatorio y la comun-unidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Ciencias de la Inform\u00e1tica, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discourse analysis about the neighborhood in Playa Ancha",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 3 (2), 312-337, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of victimization from school staff to students referred to school integration programs/Victimizacion del personal de la escuela hacia estudiantes referidos a \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psychology, Society, & Education 7 (2), 133-152, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violence of Regulation. Analysis of the Regulations of school life in two schools with high level of violence reported of students to professors of the region of ValparaIso, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 2 (2), 117-137, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Violence Towards Teachers: Victimization Behaviors in Elementary-School Teachers",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 2 (2), 91-116, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Trabajo Femenino y la Educaci\u00f3n Sexual desde las Pol\u00edticas P\u00fablicas en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Escuela de Psicolog\u00eda-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROYECTO NUEVO DE INVESTIGACI\u00d3N EDUCATIVA CONVOCATORIA 2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROYECTO NUEVO DE INVESTIGACI\u00d3N T\u00c9CNICA CONVOCATORIA 2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMACI\u00d3N INICIAL DOCENTE Y HIGH STAKES ACCOUNTABILITY: EL CASO DE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respeto docente y convivencia escolar: Significados y estrategias en escuelas chilenas Respect for teaching and school coexistence: meanings and strategies in Chilean schools",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio macroetnogr\u00e1fico sobre el fen\u00f3meno de la violencia escolar en j\u00f3venes estudiantes, en dos establecimientos educacionales en la regi\u00f3n de Valpara\u00edso",
                "citation": "Valpara\u00edso Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agenciamiento de las Escuelas para la Toma de Decisiones en Convivencia Escolar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La psicolog\u00eda y las metodolog\u00edas cr\u00edticas de investigaci\u00f3n educativa",
                "citation": "investigaci\u00f3n educativa 12, 21, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SApybyoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}