{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tiGziuwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Erika Diaz-Suazo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tiGziuwAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "UNIVERSIDAD DE PLAYA ANCHA",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n",
        "pedagog\u00eda",
        "formaci\u00f3n docente",
        "investigaci\u00f3n-acci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "homepage": "http://www.upla.cl/",
    "citedby": 8,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 4,
        "2023": 2,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n del di\u00e1logo pedag\u00f3gico como estrategia metodol\u00f3gica que contribuye al desarrollo del pensamiento reflexivo en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuaderno de Pedagog\u00eda Universitaria 18 (36), 42-54, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiGziuwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2925797793148162000",
            "cites_id": [
                "2925797793148162000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de un programa de aprendizaje colaborativo en una universidad chilena: desaf\u00edos e impacto en programas de pregrado de Ingenier\u00eda y Ciencias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educationis Momentum 5 (1), 19-55, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiGziuwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1977417293067210485",
            "cites_id": [
                "1977417293067210485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento reflexivo, una competencia esencial en la formaci\u00f3n inicial docente. Evidencias de una investigaci\u00f3n-acci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitat de Girona, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiGziuwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento reflexivo docente, una competencia esencial en la formaci\u00f3n inicial docente. Evidencias de una investigaci\u00f3n-acci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitat de Girona, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiGziuwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflective thinking considered an essential competence in initial teacher training: Evidence from an action research study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "III Conference of Pre-doctoral Researchers Abstract Book, 67, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiGziuwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflective Thinking, A New Skill in English Pedagogy Curriculum at Playa Ancha\u2019s University",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Education & Social Policy 6 (1), 84-86, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiGziuwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}