{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "uc8kG3cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marta Casta\u00f1eda-Meneses",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=uc8kG3cAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora de Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales en Universidad de Playa Ancha.  Valpara\u00edso",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 92,
    "citedby5y": 69,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2014": 3,
        "2015": 5,
        "2016": 1,
        "2017": 2,
        "2018": 6,
        "2019": 4,
        "2020": 11,
        "2021": 16,
        "2022": 18,
        "2023": 19,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones de Joan Pag\u00e8s al desarrollo de la did\u00e1ctica de las ciencias sociales, la historia y la geograf\u00eda en Iberoam\u00e9rica.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Nacional del Comahue. Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14341056826617857067",
            "cites_id": [
                "14341056826617857067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de servicio e influencia en la satisfacci\u00f3n de clientes en los restaurantes de la ciudad de Ayacucho, 2017",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica los \u00c1ngeles de Chimbote. Recuperado de http \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2034090266240128314",
            "cites_id": [
                "2034090266240128314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre participaci\u00f3n democr\u00e1tica en estudiantes de formaci\u00f3n inicial del profesorado a partir de sus experiencias en el movimiento estudiantil.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fronteras-ISSN 0719-4285 3 (1), 35-53, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11884175125487091817",
            "cites_id": [
                "11884175125487091817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados de calidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica chilena de promociones estudiantiles interreformas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 21 (45), 123-148, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16549965774010844931",
            "cites_id": [
                "16549965774010844931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PR\u00c1CTICA DE SUMERGIRSE EN LA PR\u00c1CTICA. REFLEXIONES EN TORNO A LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LOS TALLERES DE VINCULACI\u00d3N CON EL SISTEMA EDUCATIVO, CARRERA DE PEDAGOG\u00cdA EN EDUCACI\u00d3N \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REVISTA ELECTR\u00d3NICA DI\u00c1LOGOS EDUCATIVOS, 20-31, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15859976377702068491",
            "cites_id": [
                "15859976377702068491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del conocimiento hist\u00f3rico al conocimiento escolar. Planificaci\u00f3n docente para la ense\u00f1anza de Historia y Ciencias Sociales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia y MEMORIA, 289-313, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16030555812306027928",
            "cites_id": [
                "16030555812306027928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprender a ense\u00f1ar conceptos sociales. La formaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales en la carrera de Educaci\u00f3n B\u00e1sica de la Universidad de Playa Ancha. Estudio de Casos.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona. Departament de Did\u00e0ctica de la Llengua \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5348096299114226832",
            "cites_id": [
                "5348096299114226832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos y contextos de la extensi\u00f3n universitaria en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad De La Rep\u00fablica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11687776416031169038",
            "cites_id": [
                "11687776416031169038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los m\u00e9todos de ense\u00f1anza que usa profesorado destacado en clases de ciencias sociales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 363-377, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2560857055155224472",
            "cites_id": [
                "2560857055155224472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From historic knowledge to school knowledge. Teacher planning for the teaching of history and social sciences",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia y MEMORIA, 289-313, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7816783907451658458",
            "cites_id": [
                "7816783907451658458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de conceptos sociales en la educaci\u00f3n b\u00e1sica. Reflexiones a partir de un estudio de caso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las Ciencias Sociales, 49-59, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13871817022004823630",
            "cites_id": [
                "13871817022004823630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la percepci\u00f3n del desempe\u00f1o profesional a trav\u00e9s del proceso de autoevaluaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica temprana de los estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica promoci\u00f3n 2005 \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA PERSPECTIVAS EDUCACIONALES (REPED), 121-134, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9362767510319031039",
            "cites_id": [
                "9362767510319031039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia de pr\u00e1ctica profesional en la carrera de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n B\u00e1sica de la Universidad de Playa Ancha",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA PERSPECTIVAS EDUCACIONALES (REPED), 43-52, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14727981968476267893",
            "cites_id": [
                "14727981968476267893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n de la vinculaci\u00f3n con el medio de las universidades p\u00fablicas regionales al desarrollo de la regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educaci\u00f3n Superior 8 (2), 27-38, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2542058488232553054",
            "cites_id": [
                "2542058488232553054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bicentenario de las independencias: el problema de la reproducci\u00f3n de estereotipos en la ense\u00f1anza de la Historia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Les Q\u00fcestions socialment vives i l'ensenyament de les ci\u00e8ncies socials, 121-128, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17842106624782488230",
            "cites_id": [
                "17842106624782488230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n Docente para el Nivel de Educaci\u00f3n B\u00e1sica y Est\u00e1ndares Pedag\u00f3gicos para la Ense\u00f1anza de Historia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rese\u00f1as de Ense\u00f1anza de la Historia 23 (23), 45-58, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad, pol\u00edtica p\u00fablica y formaci\u00f3n de profesores en Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaci\u00f3n educativa e innovaci\u00f3n docente desde una perspectiva \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y educaci\u00f3n para la paz: voces de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones USTA, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos y contextos de la extensi\u00f3n universitaria en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "InterCambios. Dilemas y transiciones de la Educaci\u00f3n Superior 8 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribution of University-Community Engagement of Regional Public Universities to the Development of the Region of Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educaci\u00f3n Superior 8 (2), 27-38, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De pr\u00e1cticas docentes discriminatorias a pr\u00e1cticas docentes inclusivas: propuesta de tipolog\u00eda y aportes para la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise de m\u00e9todos de ensino utilizados por docentes proeminentes nas aulas de ci\u00eancias sociais",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 363-377, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of Teaching Methods That Outstanding Professors Use in Social Science",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 363-377, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la connaissance historique \u00e0 la connaissance scolaire. Les \u00e9ducateurs face \u00e0 la planification de l'enseignement de l'Histoire et des Sciences sociales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia y MEMORIA, 289-313, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoci\u00f3n de una educaci\u00f3n intercultural en contextos de alta migraci\u00f3n desde la perspectiva de profesoras en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ense\u00f1ar y aprender did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales: la formaci\u00f3n del \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n del Profesorado, conceptos sociales y los programas de estudio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 999-1022, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de los conceptos sociales en las bases curriculares de Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Buscando formas de ense\u00f1ar: investigar para innovar en did\u00e1ctica de las \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando la realidad tiene m\u00e1s de una perspectiva",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 30-33, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DID\u00c1CTICA DE LA HISTORIA, DID\u00c1CTICA DE LAS CIENCIAS SOCIALES. REFLEXIONES PARA EL CAMINO. REVISI\u00d3N Y AN\u00c1LISIS DEL CONCEPTO DE DID\u00c1CTICA DE LAS CIENCIAS SOCIALES",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Andamio 1 (1), 27-38, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la\" dud\u00e1ctica\" a la did\u00e1ctica. Propuesta de formaci\u00f3n para el profesorado de Educaci\u00f3n Primaria en did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Una mirada al pasado y un proyecto de futuro: investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n en \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bicentenario de las independencias: el problema de la reproducci\u00f3n de estereotipos en la ense\u00f1anza de la historia1",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Les q\u00fcestions socialment vives i l\u2019ensenyament de les ci\u00e8ncies socials, 97-121, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles de participaci\u00f3n democr\u00e1tica: propuesta para estudiantes de Magisterio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "XXIII Simposio Internacional de Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales. Educar \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles de participaci\u00f3n democr\u00e1tica: propuesta para estudiantes de Magisterio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educar para la participaci\u00f3n ciudadana en la ense\u00f1anza de las Ciencias \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparativo entre programas oficiales de ciencias sociales, Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a, Espa\u00f1a y Chile para el nivel educaci\u00f3n inicial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La evaluaci\u00f3n en el proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje de las Ciencias \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de pr\u00e1ctica temprana y profesional en la formaci\u00f3n de profesores y profesoras de la Universidad de Playa Ancha de Ciencias de la Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Demandas y desaf\u00edos en la formaci\u00f3n de profesores y profesoras de Educaci\u00f3n \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de las pr\u00e1cticas tempranas en la formaci\u00f3n de profesores/as de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "REVISTA PERSPECTIVAS EDUCACIONALES (REPED), 25-35, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Proceso de las Pr\u00e1cticas Tempranas en la formaci\u00f3n de profesores/as de Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Perspectivas Educacionales. 1 (3), 25-36, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n para la paz. An\u00e1lisis de un concepto necesario",
                "citation": "Voces de Am\u00e9rica Latina, 21, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre los autores",
                "citation": "Voces de Am\u00e9rica Latina, 303, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FORMACI\u00f3N DE LOS PROFESORES EN DID\u00c1CTICA DE LAS CIENCIAS SOCIALES. LA REALIDAD EN UNA UNIVERSIDAD P\u00faBLICA Y REGIONAL CHILENA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los m\u00e9todos de ense\u00f1anza que usa profesorado destacado en clases deficiencias sociales 1 Analysis of Teaching Methods That Outstanding Professors Use in Social \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 14 AN\u00c1LISIS DEL CONCEPTO DE DID\u00c1CTICA: REFLEXIONES SOBRE EL C\u00d3MO ENSE\u00d1AR Y EL ROL DOCENTE",
                "citation": "Educaci\u00f3n, escuela y profesorado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uc8kG3cAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}