{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "source": "SEARCH_AUTHOR_SNIPPETS",
    "scholar_id": "vp8AanYAAAAJ",
    "url_picture": "https://scholar.google.com/citations?view_op=medium_photo&user=vp8AanYAAAAJ",
    "name": "Jaime Alfredo Urzua Parra",
    "affiliation": "bioemc\u00e1nica, universidad de santiago de chile -  universidad de playa ancha",
    "email_domain": "@upla.cl",
    "interests": [
        "bioemc\u00e1nica",
        "neurologia"
    ],
    "citedby": 1088,
    "organization": 8337597745079551909,
    "homepage": "http://www.usach.cl/",
    "citedby5y": 351,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 28,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "1986": 15,
        "1987": 2,
        "1988": 9,
        "1989": 9,
        "1990": 4,
        "1991": 9,
        "1992": 4,
        "1993": 7,
        "1994": 2,
        "1995": 5,
        "1996": 3,
        "1997": 5,
        "1998": 18,
        "1999": 2,
        "2000": 19,
        "2001": 10,
        "2002": 14,
        "2003": 13,
        "2004": 16,
        "2005": 10,
        "2006": 20,
        "2007": 13,
        "2008": 28,
        "2009": 14,
        "2010": 39,
        "2011": 35,
        "2012": 26,
        "2013": 30,
        "2014": 81,
        "2015": 46,
        "2016": 70,
        "2017": 58,
        "2018": 66,
        "2019": 77,
        "2020": 66,
        "2021": 60,
        "2022": 77,
        "2023": 61,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de las instituciones pol\u00edticas de Chile e Hispanoam\u00e9rica",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Santiago: Editorial Andr\u00e9s Bello, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 96,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4829869138237566921",
            "cites_id": [
                "4829869138237566921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen de gobierno y partidos pol\u00edticos en Chile, 1924-1973",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica de Chile, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15380708062417412905,3152931688712426055",
            "cites_id": [
                "15380708062417412905",
                "3152931688712426055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad en la historia de Chile 1622-1992",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "(No Title), 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10046348372419091388",
            "cites_id": [
                "10046348372419091388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vigencia de las Partidas en Chile",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2861410901612566423",
            "cites_id": [
                "2861410901612566423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho indiano despu\u00e9s de la Independencia en Am\u00e9rica espa\u00f1ola: Legislaci\u00f3n y Doctrina Jur\u00eddica",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Historia, 5-52, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12839599616560208171",
            "cites_id": [
                "12839599616560208171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La difusi\u00f3n del C\u00f3digo Civil de Bello en los pa\u00edses de derecho castellano y portugu\u00e9s",
                "pub_year": "1982",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7996881277471314327",
            "cites_id": [
                "7996881277471314327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El absolutismo ilustrado en Hispanoam\u00e9rica: Chile (1760-1860) de Carlos III a Portales y Montt",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "(No Title), 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5115213627114936133",
            "cites_id": [
                "5115213627114936133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado de derecho en la Historia de Chile",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10166675838466398352",
            "cites_id": [
                "10166675838466398352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oficio y oficina, dos etapas en la historia del Estado indiano",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Revista Chilena de Historia del Derecho, \u00e1g. 73-92, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=634212517560649375",
            "cites_id": [
                "634212517560649375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del estado modernizador al estado subsidiario trayectoria institucional de Chile 1891-1995",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7435717572135370720",
            "cites_id": [
                "7435717572135370720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bicentenario del C\u00f3digo Penal de Asustria: Su proyecci\u00f3n desde el Danubio a Filipinas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 115-155, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12873926491582113106",
            "cites_id": [
                "12873926491582113106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fortuna del c\u00f3digo penal espa\u00f1ol de 1848, historia en cuatro actos y tres continentes: de Mello Freire y Zeiller a Vasconcelos y Seijas Lozano",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Anuario de historia del derecho espa\u00f1ol, 23-58, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16180170291326222516",
            "cites_id": [
                "16180170291326222516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estado constitucional en Hispanoam\u00e9rica 1811-1991: ventura y desventura de un ideal Europeo de gobierno en el Nuevo Mundo",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Escuela libre de Derecho, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13984765958154072281",
            "cites_id": [
                "13984765958154072281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Judicatura e institucionalidad en Chile (1776-1876): del absolutismo ilustrado al liberalismo parlamentario",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Revista de Estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2459450680165987603",
            "cites_id": [
                "2459450680165987603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de derecho y cultura de abogados en Chile 1758-1998: tras la huella ius commune, la codificaci\u00f3n y la descodificaci\u00f3n en el Nuevo Mundo",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 85-106, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11565990574248332364",
            "cites_id": [
                "11565990574248332364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n de 1833.",
                "pub_year": "1983",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3215055620759063198",
            "cites_id": [
                "3215055620759063198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Portales a Pinochet: gobierno y r\u00e9gimen de gobierno en Chile",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "(No Title), 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14090143324887051541",
            "cites_id": [
                "14090143324887051541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Judex, minister aequitatis. La integraci\u00f3n del derecho antes y despu\u00e9s de la codificaci\u00f3n.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Espa\u00f1a. Ministerio de Justicia, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13060743266979448332",
            "cites_id": [
                "13060743266979448332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La codificaci\u00f3n en Chile (1811-1907), dentro del marco de la codificaci\u00f3n europea e hispanoamericana",
                "pub_year": "1987",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6497756057316218218,18437231536122490831",
            "cites_id": [
                "6497756057316218218",
                "18437231536122490831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de las instituciones pol\u00edticas de Chile e Hispanoam\u00e9rica",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Andres Bello, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18400583005620121301",
            "cites_id": [
                "18400583005620121301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Chilena de Historia del Derecho 24, 191-335, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7833197108296926987",
            "cites_id": [
                "7833197108296926987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis de la idea de Estado en Chile durante el siglo XX",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica, 9-42, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6272045704445828199",
            "cites_id": [
                "6272045704445828199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juez entre el derecho y la ley, en el mundo hisp\u00e1nico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago, Chile: Editorial LexisNexis, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8774936655303614370",
            "cites_id": [
                "8774936655303614370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portales, el hombre y su obra: la consolidaci\u00f3n del gobierno civil",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "(No Title), 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12285187463249198969",
            "cites_id": [
                "12285187463249198969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La instituci\u00f3n notarial en Chile. Notas sobre su origen y configuraci\u00f3n jur\u00eddica",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9073869783633365722,2347000557082315730",
            "cites_id": [
                "9073869783633365722",
                "2347000557082315730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder y respeto a las personas en Iberoam\u00e9rica: siglos XVI a XX",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "(No Title), 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14700538710802476106",
            "cites_id": [
                "14700538710802476106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n y reconstituci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bolet\u00edn Oficial del Estado, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2981622396623733124",
            "cites_id": [
                "2981622396623733124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arbitrio judicial y legalismo. Juez y derecho en Europa continental y en Iberoam\u00e9rica antes y despu\u00e9s de la codificaci\u00f3n",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "RDJ, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1196891160890207044",
            "cites_id": [
                "1196891160890207044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bello y la Judicatura I. La reforma judicial\u201d",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bravo Lira, Bernardino, El juez entre el derecho y la ley. Estado de Derecho \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10393391970722220553",
            "cites_id": [
                "10393391970722220553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El primer constitucionalismo en Chile (1811-1861)",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10681705301189988080,6746342430443333598",
            "cites_id": [
                "10681705301189988080",
                "6746342430443333598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verney y la Ilustraci\u00f3n cat\u00f3lica y nacional en el mundo de habla castellana y portuguesa",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Historia, 55-109, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13850406797137018243",
            "cites_id": [
                "13850406797137018243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etapas hist\u00f3ricas del Estado constitucional en los pa\u00edses de habla castellana y portuguesa (1811-1980)",
                "pub_year": "1980",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16286500904169221863",
            "cites_id": [
                "16286500904169221863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arbitrio judicial y legalismo. El juez frente al derecho antes y despu\u00e9s de la codificaci\u00f3n en Europa e Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "\u00c9l mismo. El juez entre el derecho y la ley, en el mundo hisp\u00e1nico. Santiago \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12926429938412019344",
            "cites_id": [
                "12926429938412019344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen Virreinal. Constantes y variantes de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica en Iberoam\u00e9rica siglos XVI al XXI",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "El Gobierno de un Mundo: Virreinatos y Audiencias en la Am\u00e9rica Espa\u00f1ola \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15309807891951311307",
            "cites_id": [
                "15309807891951311307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Odia restringi: forma y destino de una regla del derecho en Europa e Iberoam\u00e9rica, durante la Edad Moderna.",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=171353928475798491",
            "cites_id": [
                "171353928475798491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento asociativo en Chile 1924-1973",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica, 31-57, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15997344989236617020",
            "cites_id": [
                "15997344989236617020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e1s antiguo Estado de Derecho en Europa y en Am\u00e9rica (siglos XI al XXI). Parang\u00f3n entre el",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anuario de historia del derecho espa\u00f1ol, 415-546, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14526200811638230068",
            "cites_id": [
                "14526200811638230068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis institucional en Chile: precedentes y perspectivas",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 10 (1), 71-79, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17946055784956106560",
            "cites_id": [
                "17946055784956106560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Or\u00edgenes, Apogeo y Ocaso de los Partidos Pol\u00edticos en Chile. 1857-1973",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Revista Pol\u00edtica 7, 9-42, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6107939352784766963",
            "cites_id": [
                "6107939352784766963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La literatua jur\u00eddica indiana en el barroco",
                "pub_year": "1985",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9619342918967543563",
            "cites_id": [
                "9619342918967543563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado en Europa e Iberoam\u00e9rica durante la Edad moderna. La estatalizaci\u00f3n y sus etapas: de los oficios del Pr\u00edncipe a las oficinas del Estado",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3197270056958683451",
            "cites_id": [
                "3197270056958683451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bello y la Judicatura II. La Codificaci\u00f3n procesal\u201d",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "El juez entre el derecho y la ley. Estado de Derecho y Derecho de Estado en \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13468013437922922561",
            "cites_id": [
                "13468013437922922561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobiernos conservadores y proyectos nacionales en Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Los proyectos nacionales en el pensamiento pol\u00edtico y social chileno del \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=639507744537083283",
            "cites_id": [
                "639507744537083283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hispaniarum et Indiarum rex, monarqu\u00eda m\u00faltiple y articulaci\u00f3n estatal de Hispanoam\u00e9rica y Filipinas",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "XI Congreso del Instituto Internacional de Historia del derecho indiano 2 \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9923681986839310047",
            "cites_id": [
                "9923681986839310047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Codificaci\u00f3n civil en Iberoamerica y en la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, 1827-1917. Derecho Nacional y europeizaci\u00f3n",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Fuentes de la codificaci\u00f3n iberoamericana, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8503490310822938625",
            "cites_id": [
                "8503490310822938625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho com\u00fan en ultramar. Autores y obras jur\u00eddicas de la \u00e9poca del Barroco en Hispanoam\u00e9rica",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Ius Commune. Zeitschrift f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte 15, 1-42, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15794051932979691784",
            "cites_id": [
                "15794051932979691784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Portales a Pinochet",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Santiago de Chile, Editorial Andr\u00e9s Bello-Editorial Jur\u00eddica de Chile, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2186137551833512249",
            "cites_id": [
                "2186137551833512249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Melo Freire y la ilustraci\u00f3n cat\u00f3lica y nacional en el mundo del habla castellana y portuguesa",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17000744162493537084",
            "cites_id": [
                "17000744162493537084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jovellanos y la Ilustraci\u00f3n cat\u00f3lica y nacional en el mundo de habla castellana y portuguesa",
                "pub_year": "1984",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7074402566753076539",
            "cites_id": [
                "7074402566753076539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una codificaci\u00f3n parcial: Las leyes de prelaci\u00f3n de cr\u00e9ditos de 1845, 1854 y 1857 en Chile",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica de Chile, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=750424468917315640",
            "cites_id": [
                "750424468917315640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metamorfosis de la legalidad. Forma y destino de un ideal dieciochesco",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, \u00e1gs. 75-92, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18346838115715745193",
            "cites_id": [
                "18346838115715745193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n del derecho occidental, con especial referencia a la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
                "pub_year": "1970",
                "citation": "Santiago de Chile, Editorial Jur\u00eddica de Chile, 1970"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7337975383470169547",
            "cites_id": [
                "7337975383470169547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Barroco y la formaci\u00f3n de las nacionalidades hispanoamericanas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6491374502879150068",
            "cites_id": [
                "6491374502879150068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca de los or\u00edgenes del Registro Conservatorio en Chile. Bello y el ABGB",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "SEP\u00daLVEDA LARROUCAU, MA, Teor\u00eda general del derecho registral inmobiliario \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2589566375986596766",
            "cites_id": [
                "2589566375986596766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y desconstrucci\u00f3n: El sino del racionalismo moderno de la ilustraci\u00f3n a la postmodernidad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de historia del derecho, 0-0, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4749893991627978784",
            "cites_id": [
                "4749893991627978784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder y respeto a las personas en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Siglos XVI a XX, Valpara\u00edso, Ediciones Universitarias Valpara\u00edso, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14730714545953957569",
            "cites_id": [
                "14730714545953957569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portales y el tr\u00e1nsito del Absolutismo Ilustrado al Estado constitucional de Chile\u201d",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "AA. VV., Portales, el hombre y su obra. La consolidaci\u00f3n del gobierno civil \u2026, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=206427689750951098",
            "cites_id": [
                "206427689750951098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitucion Brasilena de 1988 Antecedentes Historico-Institucionales, La",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista chilena de derecho 15, 213, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17988439869540297121",
            "cites_id": [
                "17988439869540297121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre el Reglamento de Comercio Libre de 1778 y el r\u00e9gimen jur\u00eddico del comercio indiano",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "en III Congreso del Instituto Internacional de Historia del Derecho Indiano \u2026, 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17912293389970372894",
            "cites_id": [
                "17912293389970372894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva forma de sociabilidad en Chile a mediados del siglo XIX: Los primeros partidos pol\u00edticos",
                "pub_year": "1840",
                "citation": "FUNDACI\u00d3N MARIO G\u00d3NGORA. Formas de sociabilidad en Chile 1940, 1840"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2839815650636295076",
            "cites_id": [
                "2839815650636295076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Historia Jam\u00e1s Contada. Chile 1811-2011. C\u00f3mo sali\u00f3 dos veces adelante",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago: Origo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7933714870094406267",
            "cites_id": [
                "7933714870094406267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grandes visiones de la historia, de \u201cDe Civitate Dei\u201d a \u201cStudy of History\u201d",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago de Chile, Editorial Universitaria, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1320335927106909050",
            "cites_id": [
                "1320335927106909050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El C\u00f3digo Penal de Austria (1803) epicentro de la codificaci\u00f3n penal en tres continentes",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Anuario de Filosof\u00eda Jur\u00eddica y Social 21, 299-344, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5190119175702931906",
            "cites_id": [
                "5190119175702931906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El absolutismo ilustrado en Espa\u00f1a e Indias bajo Carlos III (1759-1788). De la visi\u00f3n judicial a la visi\u00f3n administrativa del gobierno con motivo de un bicentenario",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Universidad de Chile, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=882681300765919761",
            "cites_id": [
                "882681300765919761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de Estado en las Indias en la Recopilaci\u00f3n de 1680",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Recopilaci\u00f3n de Leyes de los reinos de las Indias: Estudios hist\u00f3rico \u2026, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13026938361800768919",
            "cites_id": [
                "13026938361800768919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Barroco en Hispanoam\u00e9rica: manifestaciones y significaci\u00f3n",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "(No Title), 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3369619489231035590",
            "cites_id": [
                "3369619489231035590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitteleurop\u00e4ische und iberoamerikanische Kodifikationen Wien als Mittelpunkt der Rechtskodifikation auf drei Kontinenten",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11913372021913004655",
            "cites_id": [
                "11913372021913004655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho com\u00fan y derecho natural en el nuevo mundo. Determinaci\u00f3n de la situaci\u00f3n jur\u00eddica de las tierras y de los habitantes de Am\u00e9rica y Filipinas bajo la monarqu\u00eda espa\u00f1ola",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17267183943062879283,3664408485322585879",
            "cites_id": [
                "17267183943062879283",
                "3664408485322585879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de derecho y cultura de abogados en Chile 1758-1998. Tres etapas: ius commune, codificaci\u00f3n y descodificaci\u00f3n en el Nuevo Mundo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "\u00c9l mismo. El juez entre el derecho y la ley, en el mundo hisp\u00e1nico. Santiago \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16424814772126369944",
            "cites_id": [
                "16424814772126369944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidad pol\u00edtica y representaci\u00f3n del pueblo en Chile: de la conquista a la Ilustraci\u00f3n (1541-1760)",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11802937377660245801,17023084452715344191",
            "cites_id": [
                "11802937377660245801",
                "17023084452715344191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La monarqu\u00eda moderna en europa e iberoam\u00e9rica. Paralelo institucional",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7229473307703774527,2828114670002510638",
            "cites_id": [
                "7229473307703774527",
                "2828114670002510638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metamorfosis de la Legalidad en Argentina Desde el Siglo XVIII Hasta el Siglo XX, La",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Revista chilena de derecho 13, 143, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8469839297504130475",
            "cites_id": [
                "8469839297504130475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n del Estado Moderno: El Estado Absoluto y leyes fundamentales en Francia",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7899898349128015515",
            "cites_id": [
                "7899898349128015515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva visi\u00f3n de la Historia de los Godos",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Anuario de Historia del Derecho Espa\u00f1ol, 673-695, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5180466662180183588",
            "cites_id": [
                "5180466662180183588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constituci\u00f3n de 1980 y la crisis del estado constitucional en los pa\u00edses de habla castellana y portuguesa (1920-1980).",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 2 (1), 5-19, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10888875009347070517",
            "cites_id": [
                "10888875009347070517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho patrio o nacional en Espa\u00f1a, Portugal e Hispanoam\u00e9rica durante el siglo XVIII y primera mitad del XIX",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8137548122099901853",
            "cites_id": [
                "8137548122099901853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estado en Iberoam\u00e9rica (siglos xvi al xxi). Panorama hist\u00f3rico: jurisdicci\u00f3n, administraci\u00f3n y monocracia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Historia del Derecho, \u00e1gs. 191-335, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5320107061536323093",
            "cites_id": [
                "5320107061536323093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios Juridicos y Estado Modernizador-Cultura de Abogados en Chile 1758-1998",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 25, 641, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16450199643015720235",
            "cites_id": [
                "16450199643015720235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diego Portales, ese terrible hombre de los hechos (En el bicentenario de su nacimiento 1793-1993)",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15944838907462291876",
            "cites_id": [
                "15944838907462291876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La judicatura chilena en el siglo XX: Ra\u00edces de su crisis y v\u00edas para su consolidaci\u00f3n",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3982933804228914983",
            "cites_id": [
                "3982933804228914983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y significado de la transmisi\u00f3n del mando",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11886099069638464730",
            "cites_id": [
                "11886099069638464730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado misional, una instituci\u00f3n propia de la Am\u00e9rica indiana y Filipinas",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7045903244286157794",
            "cites_id": [
                "7045903244286157794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos pol\u00edticos y civiles en Espa\u00f1a, Portugal y Am\u00e9rica Hisp\u00e1nica. Apuntes para una historia por hacer",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Revista de derecho p\u00fablico, 73-112, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2074733837146110149",
            "cites_id": [
                "2074733837146110149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un paralelo hist\u00f3rico: el fin de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola en Am\u00e9rica y el fin de la monarqu\u00eda danubiana en Europa Central.",
                "pub_year": "1986",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6559075982084013496",
            "cites_id": [
                "6559075982084013496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etapas hist\u00f3ricas del estado constitucional en los pa\u00edses de habla castellana y portuguesa (1811-1918)",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15792836382698028539,8759432256034800404",
            "cites_id": [
                "15792836382698028539",
                "8759432256034800404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad espa\u00f1ola e hispa-noamericana, de la Ilustraci\u00f3n al Liberalismo",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Historia 11, 1972-73, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7596164623998601026",
            "cites_id": [
                "7596164623998601026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La eterna crisis chilena 1924-1973. Ocaso de la institucionalidad demoliberal entre dos pronunciamientos, militar y c\u00edvico militar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6169079498528858383",
            "cites_id": [
                "6169079498528858383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Chile de los pueblos, el pueblo y los partidos. Vasallos, ciudadanos y electores: actores de la historia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6089762318832628282",
            "cites_id": [
                "6089762318832628282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les debuts de la codification. Trois grands foyers: Europe centrale. altlantique et transatlantique (1750-1804)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Espa\u00f1a. Ministerio de Justicia, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6003331190342854552",
            "cites_id": [
                "6003331190342854552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La monarqu\u00eda y su papel en la unificac\u00ed\u00f3n y expansi\u00f3n de los pueblos hisp\u00e1nicos.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Verbo (Madrid): Revista de formaci\u00f3n c\u00edvica y de acci\u00f3n cultural, seg\u00fan el \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13762402737335668084",
            "cites_id": [
                "13762402737335668084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia:\u00bf ant\u00eddoto frente a la corrupci\u00f3n?",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12293506073892916825",
            "cites_id": [
                "12293506073892916825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobiernos civiles y castrense en Argentina (1930-1990). Perspectiva hist\u00f3rica e institucional",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16115876081370014558,252772434798339669",
            "cites_id": [
                "16115876081370014558",
                "252772434798339669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del c\u00f3digo Carolino al c\u00f3digo Civil chileno: La definici\u00f3n de persona",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10486301493971045764",
            "cites_id": [
                "10486301493971045764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hispanoam\u00e9rica al filo de los a\u00f1os 1990: renovaci\u00f3n de las instituciones pol\u00edticas",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 16, 207, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13255551221037304016",
            "cites_id": [
                "13255551221037304016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fin del imperio Austro-H\u00fangaro, fin de una \u00e9poca en la historia mundial",
                "pub_year": "1988",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17348988076423390749",
            "cites_id": [
                "17348988076423390749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iudex Gothorum: Apuntes sobre una forma institucional de transici\u00f3n",
                "pub_year": "1977",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14452851431372774832,4335133045115078558",
            "cites_id": [
                "14452851431372774832",
                "4335133045115078558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una e pluribus fiesta real y conciencia patria en las monarqu\u00edas del barroco, del Danubio a Filipinas",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Instituto Riva Ag\u00fcero, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5391913601032450023",
            "cites_id": [
                "5391913601032450023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The state in Iberoamerica (ages XVI at XXI) historical overview: jurisdiction, ADMINISTRATION AND MONOCRACY",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del imperio a los estados. Universalismo y pluralismo en el orden mundial",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patria grande y patria chica: Homenaje al profesor Sergio Mart\u00ednez Baeza",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extra-Ultra, fuera y m\u00e1s all\u00e1 de Europa: de Felipe III a Felipe VI.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Extra-Ultra, fuera y m\u00e1s all\u00e1 de Europa: de Felipe III a Felipe VI., 845-855, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n hist\u00f3rica a la formaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n Contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universitat de Girona. Departament de Dret Privat, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo Demallas Espumadas Tipo Sleevits Antimic\u00f3ticas y Biodegradables (sab) para la Protecci\u00f3n de Manzanas y Peras de Exp",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Misi\u00f3n de transferencia tecnol\u00f3gica a Suiza e Irlanda, para el mejoramiento gen\u00e9tico de razas eficientes en la producci\u00f3n de prote\u00edna l\u00e1ctea a bajo costo con sistemas y razas \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MISION TECNOLOGICA A CHINA DE EMPRESAS PROVEEDORAS DE LA MINERIA DE LA REGION DE ANTOFAGASTA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TENDENCIAS TECNOL\u00d3GICAS APLICADAS A LA CADENA LOG\u00cdSTICA EN ESPA\u00d1A, UN APRENDIZAJE EN TERRENO PARA LAS EMPRESAS CHILENAS MISI\u00d3N SIL 2010.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MISI\u00d3N TECNOL\u00d3GICA INNOVADORA A CHINA 2010",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simon, Thomas:\u00abGute Policey\u00bb. Ordnungleitbilder und Zielvorstellungen politischen Handels in der F\u00fchen Neuzeit",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "ANUARIO DE HISTORIA DEL DERECHO ESPA\u00d1OL, 853-857, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIMON, Thomas:\u00abGute Policey\u00bb. Ordnungleitbilder und Zielvorstellungen politischen Handels in der F\u00fchen Neuzeit, Francfort am Main, 2004.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Anuario de Historia del Derecho Espa\u00f1ol, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad y modernidad en Hispanoam\u00e9rica: autoafirmaci\u00f3n de Chile y del nuevo mundo frente al viejo, del barroco a la postmodernidad",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n y corona. El milenio de Hungr\u00eda",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 375-382, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utrumque ius en la Universidad de Chile 1758-1912. El derecho por encima del poder.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica de Chile, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AEIOU, La Casa de Austria en el viejo y en el nuevo mundo. Dimensi\u00f3n universal del milenio de Austria 996-1996",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iberoam\u00e9rica 1892-1992",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constantes y variantes en el r\u00e9gimen de gobierno 1790-1990. De la jura de Carlos IV a la ascensi\u00f3n de Aylwin.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Integraci\u00f3n del Derecho antes y despu\u00e9s de la codificaci\u00f3n.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedad de clases y representaci\u00f3n electoral en Chile:: 1860-1924.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El centenario de la constituci\u00f3n colombiana de 1886. Estudio institucional",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JIM\u00c9NEZ GARNICA, Ana Mar\u00eda: Or\u00edgenes y desarrollo del Reino visigodo de Tolosa (a. 418-507). Valladolid, 1983. Publicaciones de la Universidad de Valladolid.",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "ANUARIO DE HISTORIA DEL DERECHO ESPA\u00d1OL, 894-896, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una codificaci\u00f3n parcial: las leyes de prelaci\u00f3n de cr\u00e9ditos de1845, 1854 y 1857 en Chile",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Revista Chilena de Historia del Derecho, \u00e1g. 281-324, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El influjo de Kant en la filosof\u00eda del Derecho en Chile",
                "pub_year": "1983",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estado constitucional en los pa\u00edses de habla castellana y portuguesa (1811-1890): Sus grandes etapas hist\u00f3ricas",
                "pub_year": "1980",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de unidades ambientales y comportamiento de la poblaci\u00f3n de un espaciocomunal t\u00edpico de Chile central (ensayo metodol\u00f3gico)",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Universidad de Chile, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Milenio y medio del t\u00e9rmino del Imperio Romano.",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del cogito al metarrelato. Auge y reflujo del racionalismo en Europa y en Am\u00e9rica. De la modernidad ilustrada a la postmodernidad",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Fondo Editorial, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sanior pars y maior pars: representaci\u00f3n y participaci\u00f3n pol\u00edtica del pueblo de Chile. siglos XVI al XX",
                "citation": "Santiago Universidad de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selecci\u00f3n bibliogr\u00e1fica sobre la historia pol\u00edtica de Am\u00e9rica Latina en el siglo xix10",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de competencias de bioseguridad qu\u00edmica y biol\u00f3gica para empresas asociadas a la cadena productiva del salm\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vp8AanYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}