{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Wg1nO3wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Saravia Ramos",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Agroecolog\u00eda",
        "soberan\u00eda alimentaria",
        "metodolog\u00edas participativas",
        "extensi\u00f3n cr\u00edtica"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 169,
    "citedby5y": 114,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 0,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 2,
        "2013": 2,
        "2014": 3,
        "2015": 6,
        "2016": 12,
        "2017": 11,
        "2018": 9,
        "2019": 6,
        "2020": 16,
        "2021": 25,
        "2022": 30,
        "2023": 30,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circuitos cortos de comercializaci\u00f3n alimentaria: An\u00e1lisis de experiencias de la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicoperspectivas 19 (2), 32-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15507083991232510869,9588537834091016853",
            "cites_id": [
                "15507083991232510869",
                "9588537834091016853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heterogeneidades econ\u00f3micas en territorios de la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso-Chile: aproximaciones y emergencias de otras formas econ\u00f3micas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Poblaci\u00f3n & sociedad 25 (1), 103-131, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4788684808960007283",
            "cites_id": [
                "4788684808960007283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las cooperativas agroecol\u00f3gicas como una alternativa a la producci\u00f3n, distribuci\u00f3n y consumo de alimentos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Papeles de relaciones ecosociales y cambio global, 149-158, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15331961352417773401",
            "cites_id": [
                "15331961352417773401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territoriality, environment and hybrid governance tensions in alternative food networks: Cases of small\u2010scale viticulture in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Environmental Policy and Governance 31 (3), 186-198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3340743216875766230",
            "cites_id": [
                "3340743216875766230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe sobre el Estado y Calidad de las Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Cambio Clim\u00e1tico y Desarrollo en Colombia: Sector agropecuario y forestal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Bogot\u00e1 (Colombia): AVINA-PCL, 37, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6991730155295395281",
            "cites_id": [
                "6991730155295395281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos de diversidad econ\u00f3mica en el centro-sur de Chile: Definiciones en disputa en torno a la econom\u00eda social, solidaria y autogestionaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Mir\u00edada: Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 11 (15), 185-208, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15681310995508637236",
            "cites_id": [
                "15681310995508637236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de programaci\u00f3n radiof\u00f3nica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "OpenCourseWare de la UNC, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12796641939970892126",
            "cites_id": [
                "12796641939970892126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Neoliberalismo en acci\u00f3n",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "An\u00e1lisis cr\u00edtico de la\" Nueva Pol\u00edtica Econ\u00f3mica\", La Paz, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11159296220162054645",
            "cites_id": [
                "11159296220162054645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derrame de petr\u00f3leo en Quintero, V regi\u00f3n de Chile. Una mirada desde las organizaciones sociales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Poblaci\u00f3n & sociedad 23 (2), 2, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10874741461839883219",
            "cites_id": [
                "10874741461839883219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El neoliberalismo en acci\u00f3n: an\u00e1lisis cr\u00edtico de la \u201cNueva Pol\u00edtica Econ\u00f3mica\u201d",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "La Paz, Bolivia: USMA, 107, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9778622483880356531",
            "cites_id": [
                "9778622483880356531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidades econ\u00f3micas en la regi\u00f3n de Valpara\u00edso-Chile: Hacia la comprensi\u00f3n de \u201cotras\u201d formas posibles de desarrollo territorial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Regional 15 (15), 109-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3308110980283497491",
            "cites_id": [
                "3308110980283497491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada a dos experiencias de Cooperativas Agroecol\u00f3gicas: Los recorridos y discontinuidades de La Acequia y Hortigas [tesis doctoral",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Granada, Granada, Espa\u00f1a, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7757357489524372473",
            "cites_id": [
                "7757357489524372473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terroir y territorio: casos de la peque\u00f1a vitivinicultura en el centro sur de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 23 (42), 112-123, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14464977794915219622",
            "cites_id": [
                "14464977794915219622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping social economy discourses in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Social Economics 47 (1), 1-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4797355310069367149",
            "cites_id": [
                "4797355310069367149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circuitos Cortos de Comercializaci\u00f3n alimentaria: An\u00e1lisis de experiencias de la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile, Psicoperspectivas, 19 (2)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Valpara\u00edso jul, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13340551149019054171",
            "cites_id": [
                "13340551149019054171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traves\u00edas resistentes: estrategias y pr\u00e1cticas alternativas en el discurso de las radios j\u00f3venes de Argentina",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Tesis doctoral del Doctorado en Estudios Sociales de Am\u00e9rica Latina de la \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5795638553296258992",
            "cites_id": [
                "5795638553296258992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pol\u00edticas econ\u00f3micas aplicadas en Bolivia: 1952-1987",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Toranzo (ed.), 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9514710113814976159",
            "cites_id": [
                "9514710113814976159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circuitos Cortos de Comercializaci\u00f3n alimentaria: An\u00e1lisis de experiencias de la regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile. Psicoperspectivas, 19 (2), 32-43",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14124024365288550987",
            "cites_id": [
                "14124024365288550987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vinculaci\u00f3n con el medio y territorio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=204255035162907019",
            "cites_id": [
                "204255035162907019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interrogantes, desaf\u00edos y avances del modelo asambleario: las pr\u00e1cticas pol\u00edticas de dos experiencias de cooperativa agroecol\u00f3gicas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sistema: revista de ciencias sociales, 99-112, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6951404137684278993",
            "cites_id": [
                "6951404137684278993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimientos sociales en Andaluc\u00eda. Una mirada exploratoria a los movimientos cr\u00edticos con la globalizaci\u00f3n neoliberal (Tesis Doctoral)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Granada, Universid de Granada, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12051746146258448753",
            "cites_id": [
                "12051746146258448753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collaborative research: Potential and limitations of participative social cartography",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "\u00cdconos. Revista de Ciencias Sociales, 59-80, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=609610976950611417",
            "cites_id": [
                "609610976950611417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Textos clave de la extensi\u00f3n cr\u00edtica latinoamericana y caribe\u00f1a",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CLACSO, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1637870896339735232",
            "cites_id": [
                "1637870896339735232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n colaborativa: potencialidades y limitaciones de la cartograf\u00eda social participativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "\u00cdconos. Revista de Ciencias Sociales, 59-80, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1270263380709078089",
            "cites_id": [
                "1270263380709078089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AGROECOLOGY AND MARKETS: WHERE ARE WE GOING?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Agroecology: insights, experiences and perspectives. New York: Nova Science \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=44100130129971667",
            "cites_id": [
                "44100130129971667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Movilizaci\u00f3n Social: experiencias de participaci\u00f3n territorial",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CLACSO, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2220655381446788249",
            "cites_id": [
                "2220655381446788249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00edas territorializadas para la vida: Respuestas a la precarizaci\u00f3n neoliberal en el Chile del siglo XXI",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios y proyecciones de la comercializaci\u00f3n agroecol\u00f3gica: miradas desde la regi\u00f3n de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RIVAR (Santiago) 9 (25), 37-54, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impactos del neoliberalismo en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina em perspectiva, 207, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nancy S\u00e1nchez Acu\u00f1a y Marlene Flores Abogabir (Compiladoras). Sistematizaci\u00f3n de experiencias. Una oportunidad de aprendizaje y construcci\u00f3n conjunta en los territorios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Extensi\u00f3n Universitaria de la UNLPam, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes decoloniales en mujeres del Valle del Aconcagua que manufacturan hierbas medicinales: Su discurso del \u201cBuen Vivir\u201d",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociedad Hoy, 168-185, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistematizaci\u00f3n de experiencias. Una oportunidad de aprendizaje y construcci\u00f3n conjunta en los territorios de Nancy S\u00e1nchez Acu\u00f1a y Marlene Flores Abogabir (Compiladoras)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territoriality, environment and hybrid governance tensions in alternative food network. Cases of small-scale viticulture in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping social economy discourses in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terroir y Territorio. Casos de la peque\u00f1a vitivinicultura en el centro sur de Chile. Autores/as Beatriz Eugenia Cid-Aguayo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano 23 (42), 112-123, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIVERSIDADES ECON\u00d3MICAS EN LA REGI\u00d3N DE VALPARA\u00cdSO-CHILE: HACIA LA COMPRENSI\u00d3N DE\" OTRAS\" FORMAS POSIBLES DE DESARROLLO TERRITORIAL",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Regional 15 (5), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A cien a\u00f1os del \u201cGrito de C\u00f3rdoba\u201d: Introducci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "F@ ro: revista te\u00f3rica del Departamento de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n 2 (28), 1, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miradas Y Proyecciones Sobre Los Canales Cortos De Comercializaci\u00f3n Que Utilizan Las Experiencias Agroecol\u00f3gicas. Una Construcci\u00f3n Desde Los Productores Y Consumidores De La V \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento agroecol\u00f3gico en la lupa. Nuevas miradas y acciones para viejos recorridos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Altre Modernit\u00e0, 86-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The agro-ecological movement on the magnifying glass. New looks and actions for old tours",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ALTRE MODERNITA-RIVISTA DI STUDI LETTERARI E CULTURALI, 86-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Madrid-Rotterdam: dos aproximaciones al territorio: Universidad Francisco de Vitoria 2013-2014, 3o, Proyectos III y IV (Plan 2010)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Francisco de Vitoria, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda social y solidaria en el centro sur de Chile: diversidad econ\u00f3mica y definiciones en disputa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos retro-innovadores para la sustentabilidad socio-ecol\u00f3gica: el caso del queso de leche cruda en el Golfo de Arauco",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimientos sociales en Andaluc\u00eda: una mirada exploratoria a los movimientos cr\u00edticos con la globalizaci\u00f3n neoliberal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Granada, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones pol\u00edticas desde y sobre las cooperativas agrocol\u00f3gicas andaluzas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Soberan\u00eda alimentaria e agricultura ecol\u00f3xica: Propostas de acci\u00f3n, 793-812, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada exploratoria al discurso identitario en Chile desde la sociolog\u00eda de los noventa",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los impactos internos. Una interpretaci\u00f3n sobre las consecuencias de habitar un espacio de protesta agroecol\u00f3gico",
                "pub_year": "1859",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, 1859"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuadernillo popular (no. 2 segundo semestre 2020)",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuadernillo popular (no. 1 primer semestre 2020)",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento agroecol\u00f3gico en la lupa. Nuevas miradas y acciones para viejos recorridos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo: Pr\u00e1cticas comunicativas juveniles en la tecnocultura contempor\u00e1nea",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 8 REDES DE COOPERACI\u00d3N PARA LA COMERCIALI-ZACI\u00d3N DE ALIMENTOS AGROECOL\u00d3GICOS: MIRA-DAS SOBRE DOS EXPERIENCIAS EN BRASIL Y CHILE",
                "citation": "Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Rural, 135, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios Constituyentes: Procesos y tendencias en la distribuci\u00f3n territorial del voto en la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A cien a\u00f1os del \u201cGrito de C\u00f3rdoba\u201d: Introducci\u00f3n",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, Valpara\u00edso, Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interrogantes, desaf\u00edos y avances del modelo asambleario. El caso de dos cooperativas agroecol\u00f3gicas andaluzas",
                "citation": "Iniciativas agroecol\u00f3xicas innovadoras para a transformaci\u00f3n dos espazos \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wg1nO3wAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}