{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "source": "SEARCH_AUTHOR_SNIPPETS",
    "scholar_id": "WUBNh6cAAAAJ",
    "url_picture": "https://scholar.google.com/citations?view_op=medium_photo&user=WUBNh6cAAAAJ",
    "name": "Macarena Trujillo Cristoffanini",
    "affiliation": "Universidad de Playa Ancha, Chile",
    "email_domain": "@upla.cl",
    "interests": [
        "sociolog\u00eda del g\u00e9nero",
        "teor\u00edas feministas",
        "violencia de g\u00e9nero",
        "g\u00e9nero y migraciones"
    ],
    "citedby": 304,
    "organization": 8337597745079551909,
    "citedby5y": 272,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 2,
        "2017": 4,
        "2018": 16,
        "2019": 29,
        "2020": 35,
        "2021": 53,
        "2022": 52,
        "2023": 76,
        "2024": 21
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde las epistemolog\u00edas feministas a los feminismos decoloniales: Aportes a los estudios sobre migraciones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Athenea digital: revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 17 (1), 0145-162, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9425425411078643237",
            "cites_id": [
                "9425425411078643237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Misoginia y violencia hacia las mujeres: dimensiones simb\u00f3licas del g\u00e9nero y del patriarcado",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 49-64, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6361629702633403236",
            "cites_id": [
                "6361629702633403236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coeducaci\u00f3n para la equidad: a prop\u00f3sito del corpus curricular de la educaci\u00f3n chilena: an\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuestiones de g\u00e9nero: de la igualdad y la diferencia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4596749039382088146",
            "cites_id": [
                "4596749039382088146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternidad y prostituci\u00f3n\u00bf contradictorias y excluyentes?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 25, 167-185, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7357658398869384860",
            "cites_id": [
                "7357658398869384860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de g\u00e9nero en estudiantes universitarias: Un reto para la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicoperspectivas 20 (1), 83-94, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16303833387353837526",
            "cites_id": [
                "16303833387353837526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de g\u00e9nero: prevalencia, imaginarios sexistas, y mitos en la juventud universitaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Apuntes 48 (88), 35-55, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3541085806123392983",
            "cites_id": [
                "3541085806123392983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoso sexual como violencia de g\u00e9nero voces y experiencias de universitarias chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuestiones de g\u00e9nero de la igualdad y la diferencia (Revista del Seminario \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2805911039484583477",
            "cites_id": [
                "2805911039484583477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior chilena y violencia de g\u00e9nero: demandas desde los feminismos universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 19 (2), 191-212, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12388405656473921196",
            "cites_id": [
                "12388405656473921196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monomarentalidad e imaginarios de g\u00e9nero en contexto migratorio: Punto de vista epistemol\u00f3gico feminista en el estudio de las migraciones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Empiria. Revista de Metodolog\u00eda de las Ciencias Sociales, 2017, num. 37, p \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3344001834612717032",
            "cites_id": [
                "3344001834612717032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde el conocimiento situado hacia el feminismo decolonial. Nuevas perspectivas de an\u00e1lisis para el estudio de la monomarentalidad e inmigraci\u00f3n latinoamericana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ox\u00edmora. Revista internacional de \u00e9tica y pol\u00edtica., 2015, vol. Oto\u00f1o, num \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11457983500219348090",
            "cites_id": [
                "11457983500219348090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00edas feministas y estudios de g\u00e9nero: Reflexiones desde el trabajo de campo Feminist epistemologies and gender studies: Thoughts from fieldwork practice pp. 5-18",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (25), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8571325396904780641",
            "cites_id": [
                "8571325396904780641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuestionando imaginarios sexistas a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas transformadoras",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Izquierdas 50, 0-0, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16415371373545382332",
            "cites_id": [
                "16415371373545382332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoso sexual como violencia de g\u00e9nero: voces y experiencias de universitarias chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuestiones de g\u00e9nero: de la igualdad y la diferencia, 221-240, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14791947945488897069",
            "cites_id": [
                "14791947945488897069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intersectional Violence Matrix: Experiences and Trajectories of Latin American Women in Barcelona",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Antipoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 187-212, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18255085688540839521",
            "cites_id": [
                "18255085688540839521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From feminist epistemologies to decolonial feminism: Contributions to studies about migrations",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Athenea Digital 17 (1), 145-162, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14028286990838761885",
            "cites_id": [
                "14028286990838761885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias habitacionales de mujeres venezolanas en Chile. Obst\u00e1culos, desaf\u00edos y resistencias",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Arbor 199 (807), s697-s697, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13284903591277323072",
            "cites_id": [
                "13284903591277323072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matriz de violencia interseccional: experiencias y trayectorias de mujeres latinoamericanas en Barcelona",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Antipoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 187-212, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=196531341907988934",
            "cites_id": [
                "196531341907988934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y precarizaci\u00f3n del empleo y los cuidados: consecuencias de la pandemia para profesoras de educaci\u00f3n infantil y primaria en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Foro de Educaci\u00f3n 20 (2), 205-230, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6557144911844320206",
            "cites_id": [
                "6557144911844320206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender-based violence: prevalence, sexist imaginaries, and myths among university students 1",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Apuntes 48 (88), 33-50, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2883536745384352190",
            "cites_id": [
                "2883536745384352190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones de la violencia contra las mujeres.: Narrativas de estudiantes universitarias",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Aspark\u00eda. Investigaci\u00f3 feminista, 1-23, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones de la violencia contra las mujeres.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universitat Jaume I amb el suport del Servei de Comunicaci\u00f3 i Publicacions, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NO PAGO DE PENSIONES DE ALIMENTOS COMO VIOLENCIA ECON\u00d3MICA: AN\u00c1LISIS DE G\u00c9NERO DE LA EXPERIENCIA DE MUJERES CHILENAS",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universum (Talca) 38 (2), 617-637, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HOUSING STRATEGIES OF VENEZUELAN WOMEN IN CHILE. OBSTACLES, CHALLENGES AND RESISTANCE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ARBOR-CIENCIA PENSAMIENTO Y CULTURA 199 (807), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instancias de g\u00e9nero en instituciones de educaci\u00f3n superior chilenas: caracter\u00edsticas de su implementaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuestiones de g\u00e9nero: de la igualdad y la diferencia, 503-517, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La coeducaci\u00f3n como propuesta de transformaci\u00f3n social y equidad de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educar con sentido transformador en la universidad, 99, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problematizando las relaciones de g\u00e9nero: sexismo, violencia contra las mujeres y propuestas desde la acci\u00f3n feminista",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n con perspectiva de g\u00e9nero, 248-252, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violencia contra las mujeres desde las ciencias sociales: an\u00e1lisis cr\u00edtico y propuestas para su comprensi\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tecnos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Covid-19, g\u00e8nere i acad\u00e8mia. Un estat de la q\u00fcesti\u00f3 sobre els efectes de la pand\u00e8mia en el treball de les dones acad\u00e8miques i cient\u00edfiques",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Managing the future: challenges and proposals for post-pandemic society: 13 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violencia contra las mujeres en las relaciones de pareja: hechos y marcos de interpretaci\u00f3n sociol\u00f3gicos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La violencia contra las mujeres desde las ciencias sociales: An\u00e1lisis \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00edas feministas: Reflexiones desde el feminismo decolonial y la perspectiva interseccional en las ciencias sociales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Hoy, 6-23, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraciones y estratificaci\u00f3n social desde la \u00f3ptica feminista interseccional: un an\u00e1lisis en ciudades chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fronteras, exclusiones y movilidades: IX congreso de migraciones 2019: Libro \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MISOGYNY AND VIOLENCE AGAINST WOMEN: THE SYMBOLIC DIMENSIONS OF GENDER AND PATRIARCHY",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ATENEA, 49-64, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Single motherhood and gender imaginaries in migratory contexts: A standpoint feminist epistemology for the study of migrations",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "EMPIRIA, 101-125, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde las epistemolog\u00edas feministas a los feminismos decoloniales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres en las ciencias: sesgos de g\u00e9nero en el trabajo cient\u00edfico y acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Conocimiento para la equidad social: Pensando Chile globalmente, 279-288, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00edas feministas y estudios de g\u00e9nero: Reflexiones desde el trabajo de campo.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "F@ ro: revista te\u00f3rica del Departamento de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n 1 (25 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde las epistemolog\u00edas feministas a los feminismos decoloniales: Aportes a los estudios sobre migraciones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Athenea digital: revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 17 (1), 0145-162, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coeducaci\u00f3n para la equidad: A prop\u00f3sito del corpus curricular de la educaci\u00f3n chilena. An\u00e1lisis desde una perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuestiones de g\u00e9nero: de la igualdad y la diferencia, 29-49, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA MATERNIDAD COMO SACRIFICO: EXPERIENCIAS DE MATERNIDAD EN MUJERES QUE EJERCEN LA PROSTITUCI\u00d3N",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "III Xornada de Innovaci\u00f3n en X\u00e9nero. Docencia e Investigaci\u00f3n, 267, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoso sexual como violencia de g\u00e9nero: Voces y experiencias de universitarias chilenas= Sexual harassment as gender violence: Voices and experiences of chilean university students",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior chilena y violencia de g\u00e9nero: demandas desde los feminismos universitarios",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de g\u00e9nero en estudiantes universitarias: Un reto para la educaci\u00f3n superior Gender violence in university students: A challenge for higher education",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuestionando imaginarios sexistas a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas transformadoras Questioning sexist imaginary through transformative pedagogical practices",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usuario/a Contenido de la Revista Buscar Navegar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WUBNh6cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}