{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Yeo-sOgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ignacio Rojas Rubio",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Yeo-sOgAAAAJ&citpid=7",
    "affiliation": "Profesor de Geograf\u00eda, Universidad de Playa Ancha",
    "organization": 8337597745079551909,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n geogr\u00e1fica",
        "Teor\u00eda del Espacio Geogr\u00e1fico y Filosof\u00eda Pol\u00edtica del Espacio Geogr\u00e1fico"
    ],
    "email_domain": "@upla.cl",
    "citedby": 70,
    "citedby5y": 36,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 2,
        "2010": 2,
        "2011": 2,
        "2012": 2,
        "2013": 6,
        "2014": 5,
        "2015": 2,
        "2016": 2,
        "2017": 5,
        "2018": 2,
        "2019": 6,
        "2020": 6,
        "2021": 6,
        "2022": 11,
        "2023": 6,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PK0GA3EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Hidalgo Dattwyler",
            "affiliation": "Profesor e Investigador del Instituto de Geograf\u00eda, UC"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selecci\u00f3n de lecturas de metodolog\u00eda, m\u00e9todos y t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n social II",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "La Habana: Editorial F\u00e9lix Varela, 71-113, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14032767663223002402",
            "cites_id": [
                "14032767663223002402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedad y naturaleza en la configuraci\u00f3n socioambiental de los conflictos. A prop\u00f3sito de los parque e\u00f3licos en el istmo de Tehuantepec",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Conflictos, conflictividades y movilizaciones socio-ambientales en M\u00e9xico \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17660561636831011988",
            "cites_id": [
                "17660561636831011988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar el Valpara\u00edso neoliberal: vivienda, hacinamiento y pobreza como marco de la pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "O Social em Quest\u00e3o 23 (48), 25-52, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13342896729378542563",
            "cites_id": [
                "13342896729378542563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza geogr\u00e1fica y desarrollo barrial. Una mirada desde la geograf\u00eda social cr\u00edtica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 31-50, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6208345456590344058",
            "cites_id": [
                "6208345456590344058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprehender el espacio geogr\u00e1fico: del conocimiento intuitivo al concientizado",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha. Facultad de Humanidades. Departamento \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16835906646202791489",
            "cites_id": [
                "16835906646202791489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza-aprendizaje del paisaje urbano. Observaci\u00f3n directa e itinerarios",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bolet\u00edn de Geograf\u00eda, 32-51, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2183645712488142940",
            "cites_id": [
                "2183645712488142940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda informal y las organizaciones territoriales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6480808523819605793",
            "cites_id": [
                "6480808523819605793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRODUCCI\u00d3N DE ESPACIO Y SABERES TRADICIONALES EN CONTEXTO URBANO. EXPERIENCIA DE EDUCACI\u00d3N MAPUCHE EN LA CIUDAD DE VALPARA\u00cdSO, CHILE",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Signos Geogr\u00e1ficos 2, 1-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17108173216654502707",
            "cites_id": [
                "17108173216654502707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de conocimientos y habilidades en el are\u00e1 de Geograf\u00eda en estudiantes de 8vo. B\u00e1sico y 4to. Medio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 149-168, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17323712142733677055",
            "cites_id": [
                "17323712142733677055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de investigaci\u00f3n e intervenci\u00f3n social en Geograf\u00eda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 4 (2), 39-49, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3135895193943720282",
            "cites_id": [
                "3135895193943720282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n y cambios metropolitanos: migraci\u00f3n intrarregional en el \u00e1rea conurbada de la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile (1982 y 2017)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "E\u00eddos 15 (21), 37-57, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis de la vivienda en la ciudad de Valpara\u00edso: exclusi\u00f3n, informalidad y riesgos socio-naturales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 135-164, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informal housing and territorial organizations in Latin America",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 5-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento p\u00f3stumo al profesor Joan Pag\u00e9s Blanch",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-8, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hacia un nuevo ciclo extractivista? Revisitando la relaci\u00f3n entre comunidades, conflictos e industrias extractivas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados y reflexiones sobre la encuesta internacional sobre salud sexual y salud reproductiva durante COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "XIII Congreso Internacional de Investigaci\u00f3n y Pr\u00e1ctica Profesional en \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a new extractivist cycle? Revisiting the relationship between communities, conflicts and extractive industries",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 5-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Possibilities in the current context",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 5-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hacia un nuevo ciclo extractivista? Revisitando la relaci\u00f3n entre comunidades, conflictos e industrias extractivas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-11, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posthumous recognition to Professor Joan Pages Blanch",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 5-8, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibilidades en el contexto actual",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia y reconocimiento socio-espacial a escala barrial: contribuciones te\u00f3ricas para una reflexi\u00f3n \u00e9tica en geograf\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ateli\u00ea Geogr\u00e1fico 14 (3), 100-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia y reconocimiento socio-espacial a escala barrial: contribuciones te\u00f3ricas para una reflexi\u00f3n \u00e9tica en geograf\u00eda.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ateli\u00ea Geogr\u00e1fico 14 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedad, infraestructura y conservaci\u00f3n como mecanismos de exclusi\u00f3n en el proceso de desarrollo tur\u00edstico en la costa de Oaxaca, M\u00e9xico.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales-Brazil 51 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de conectividad y accesibilidad de las provincias de Petorca, San Felipe y Los Andes, Regi\u00f3n de Valpara\u00edso.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento y espacio: una mirada a contextos de educaci\u00f3n urbano-mapuche en la ciudad de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geographical education and neighborhood development. A look from the critical social Geography",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 31-50, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of knowledge and skills in the area of Geography in 8th Basic and 4th Middle students",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 149-168, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a la teor\u00eda geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, Facultad de Humanidades, Departamento \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de Investigaci\u00f3n e Intervenci\u00f3n Social en Geograf\u00eda Investigation strategies and social intervention in Geography",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Centro de Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insulin protocol for hospital management of diabetes: a retrospective evaluation one year after the implementation",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Endocrine Abstracts 29, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La propiedad, m\u00e1s all\u00e1 sus vicios y virtudes econ\u00f3micas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia y reconocimiento socio-espacial a escala barrial: contribuciones te\u00f3ricas para una reflexi\u00f3n \u00e9tica en geograf\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neogeograf\u00eda y geolocalizaci\u00f3n: Algunas reflexiones desde la comunicaci\u00f3n cartogr\u00e1fica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gr\u00e1fica como contenido conceptual y procedimental en el proceso ense\u00f1anza-aprendizaje Joaqu\u00edn Gallastegui Vega1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisaje, observaci\u00f3n directa e itinerarios urbanos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yeo-sOgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}