{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1-WTyiQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cedric Steinlen Cuevas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=1-WTyiQAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Docente, Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Historia",
        "Filosof\u00eda",
        "Estudios Internacionales"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 6,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 3,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cr\u00edtica estructuralista al pensamiento hist\u00f3rico-filos\u00f3fico de Sartre: los casos de los debates con L\u00e9vi-Strauss y Foucault",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "PERI 11 (1), 106-124, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-WTyiQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9849753044287207547",
            "cites_id": [
                "9849753044287207547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arthur C. Danto y El FIn de los metarrelatos: El caso de la exposici\u00f3n \u201cWarhol-Basquiat Paintings\u201d de 1985.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Teor\u00eda del Arte, 9-17, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-WTyiQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12454336718176773082",
            "cites_id": [
                "12454336718176773082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n al problema del lenguaje y las relaciones intersubjetivas en Sartre",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Humanidades de Valpara\u00edso, 87-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-WTyiQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18185869717674430050",
            "cites_id": [
                "18185869717674430050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El materialismo hist\u00f3rico de Sartre: el final de la teleolog\u00eda moderna/Sartre's historical materialism: the end of modern teleology",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios Avanzados, 15-23, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-WTyiQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=996857804247218016",
            "cites_id": [
                "996857804247218016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approach to the Problem of Language and Inter-relations in Sartre",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Humanities of Valparaiso, 87-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-WTyiQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El materialismo hist\u00f3rico existencial de Sartre: una metodolog\u00eda historiogr\u00e1fica en la cr\u00edtica de la raz\u00f3n dial\u00e9ctica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Intus-Legere: Filosof\u00eda 10 (1), 95-111, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-WTyiQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La filosof\u00eda de la historia de Sartre:\u00bf el fin de la modernidad?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Apor\u00eda: revista internacional de investigaciones filos\u00f3ficas, 49-60, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-WTyiQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El materialismo hist\u00f3rico de Sartre: el final de la teleolog\u00eda moderna/Sartre's historical materialism: the end of modern teleology",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios Avanzados, 15-23, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-WTyiQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approach to the Problem of Language and Inter-relations in Sartre",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-WTyiQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ORIGEN CORPORATIVISTA DEL PENSAMIENTO DE JAIME GUZM\u00c1N: SU INFLUENCIA EN EL ANTEPROYECTO PARA LA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DE LA REP\u00daBLICA DE CHILE, 1965-1974",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-WTyiQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}