{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_AY36QoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cecilia Sabelle Garc\u00e9s",
    "affiliation": "profesional Servicio de Salud Araucan\u00eda Sur, Chile. Profesor asociado Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "salud p\u00fablica",
        "estad\u00edsticas",
        "neurolog\u00eda",
        "fisioterapia"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 346,
    "citedby5y": 334,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 6,
        "2019": 8,
        "2020": 5,
        "2021": 24,
        "2022": 78,
        "2023": 156,
        "2024": 60
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of telerehabilitation in physical therapy: a rapid overview",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Physical therapy 101 (6), pzab053, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 312,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=683685009662598390",
            "cites_id": [
                "683685009662598390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Egresos hospitalarios por enfermedad cerebrovascular en el per\u00edodo 2001-2010 en el Servicio de Salud Araucan\u00eda Sur",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (5), 571-576, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1312975683605882963",
            "cites_id": [
                "1312975683605882963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hospital discharges due to stroke in the period 2001-2010 in a southern Chilean region",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Medica de Chile 144 (5), 571-576, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10802692414338236537",
            "cites_id": [
                "10802692414338236537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of Telerehabilitation in Physical Therapy: ARapid Overview",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PTJ: Physical Therapy & Rehabilitation Journal, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5665602499913097463",
            "cites_id": [
                "5665602499913097463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia sobre instrumentos para medir el trabajo repetitivo y los efectos que provoca a nivel m\u00fasculo esquel\u00e9tico: una revisi\u00f3n de alcance",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ergonom\u00eda, Investigaci\u00f3n y Desarrollo 5 (2), 37-49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Telerrehabilitaci\u00f3n en personas con distrofia muscular de Duchenne en tiempo de COVID-19: revisi\u00f3n narrativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectives and Experiences of Practitioners and other Health Professionals During COVID-19: An Evidence-Based Practice Project",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de una intervencio\u0301n sensorial en la disminucio\u0301n del riesgo de cai\u0301das y mejori\u0301a de la funcionalidad en pacientes adultos mayores autovalentes con riesgo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de la Frontera, Temuco, Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la Hidroterapia como tratamiento para mejorar la funci\u00f3n motora en ni\u00f1os entre 6 y 18 a\u00f1os con Distrofia Muscular de Duchenne de la IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda en \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTIVIDAD DEL USO DEL VENDAJE COMPRESIVO EN LA EVOLUCI\u00d3N DE LA CICATRIZ DE PACIENTES DE 1 A 14 A\u00d1OS CON QUEMADURAS TIPO AB TRATADOS EN LA UNIDAD DE QUEMADOS Y CIRUG\u00cdA \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACST-2 Collaborative Group, AS09-078 Adachi, T., AS20-010 Adachi, T., AS28-003 Adamczyk, C., AS01-041",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_AY36QoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}