{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_U3l9M0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela M\u00e9ndez-Royo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_U3l9M0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora Asociada de la Facultad de Derecho de la Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Transitional Justice",
        "Socio-Economic Rights",
        "Latin American Studies",
        "International Human Rights Law"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 1,
        "2021": 0,
        "2022": 1,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5Y-epfkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Aguilar Cavallo",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Cef66oUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Humberto Nogueira Alcal\u00e1",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "k7yt1xIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Bofill",
            "affiliation": "Dr. en Derecho. Profesor de Derecho Constitucional, Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HEFa7TgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Veronica G\u00f3mez-Urrutia",
            "affiliation": "Docente e Investigadora, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "B53IwlsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Christian Viera Alvarez",
            "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso (Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lQ_eONgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Barcia Lehmann",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Decano."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n de los derechos sociales en un mundo global",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17243495063070169824",
            "cites_id": [
                "17243495063070169824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de protecci\u00f3n internacional de los derechos fundamentales:\u00bf Son los sistemas regionales m\u00e1s efectivos que los \u00f3rganos de Naciones Unidas?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15363899739011359659",
            "cites_id": [
                "15363899739011359659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones acerca de la ley de identidad de g\u00e9nero en Chile con especial \u00e9nfasis en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "CES Derecho 15 (1), 114-133, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aplicaci\u00f3n del Derecho internacional de los derechos humanos en Chile: diagn\u00f3sticos y propuestas para una Nueva Constituci\u00f3n transformadora.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas 11 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho internacional de los desastres: un ejemplo de di\u00e1logo en el derecho internacional p\u00fablico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo en el derecho internacional p\u00fablico, 542-579, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Derechos sociales para las v\u00edctimas? La inclusi\u00f3n de los derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales en la justicia transicional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La evoluci\u00f3n de los Derechos Sociales en un mundo global, 423-444, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Application of International Human Rights Law in Chile: Diagnoses and Proposals for a New Transformative Constitution",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Braz. J. Pub. Pol'y 11, 275, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitional justice and economic, social and cultural rights: contributions and challenges from a Latin American perspective",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "University of Nottingham, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitional Justice in Latin America: The Uneven Road from Impunity towards Accountability\u2010edited by Elin Skaar, Elin, Garc\u00eda Godos, Jenima and Collins, Cath",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bulletin of Latin American Research 37 (4), 503-504, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Para qu\u00e9 queremos Ciencia y Tecnolog\u00eda?: Agua y desarrollo humano sustentable",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Vi\u0301nculos, divergencias y relaciones: ensayos sobre ciencia, tecnologi\u0301a y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVELYNE SCHMID. TAKING ECONOMIC, SOCIAL AND CULTURAL RIGHTS SERIOUSLY IN INTERNATIONAL CRIMINAL LAW. CAMBRIDGE: CAMBRIDGE UNIVERSITY PRESS, 2015. 359 PP",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios Constitucionales 15 (1), 435-439, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentac\u00f3n: a 40 a\u00f1os del golpe de Estado",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 145-163, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HIGUEST COURTS AND GLOBALIZATION",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios constitucionales 11 (1), 661-666, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inglaterra: El principio del ejercicio progresivo de los derechos de la infancia y adolescencia desde la perspectiva de dos sentencias para digm\u00e1ticas en el derecho ingl\u00e9s de \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de derecho de familia, 97-116, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una proteccion efectiva de las generaciones futuras: La aplicacion en Chile del principio de precaucion en materia medioambiental",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The influence of Principles of International Law in Transitional Justice Processes in Latin America",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SEGURIDAD DE LAS NACIONES UNIDAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_U3l9M0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}