{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_YLcFIEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dr. Marcial S\u00e1nchez Gaete",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_YLcFIEAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Santo Tomas",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Historia"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 59,
    "citedby5y": 24,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 1,
        "2013": 11,
        "2014": 7,
        "2015": 1,
        "2016": 4,
        "2017": 3,
        "2018": 5,
        "2019": 5,
        "2020": 4,
        "2021": 7,
        "2022": 5,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Iglesia en Chile. Tomo I, En los caminos de la conquista espiritual",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Editorial Universitaria 1, 435 pp., 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6415681705380246024,17252226920664971522,13991859353214664414,11273485883988801540",
            "cites_id": [
                "6415681705380246024",
                "17252226920664971522",
                "13991859353214664414",
                "11273485883988801540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Arauco a la vida eterna. Un camino en el serm\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Oralidad y Escritura. Pr\u00e1cticas de la palabra los sermones, 51-70, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5246528053182658850",
            "cites_id": [
                "5246528053182658850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Iglesia en Chile: Tomo IV, una sociedad en cambio",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Editorial Universitaria 4, 570, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2745991405072117569",
            "cites_id": [
                "2745991405072117569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capellan\u00edas, cargas espirituales: la familia Toro Mazote",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Anuario de historia de la Iglesia en Chile 20, 9-33, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11857591160107888997",
            "cites_id": [
                "11857591160107888997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La capellan\u00eda, camino de salvaci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Anuario de Historia de la Iglesia en Chile 18, 9-21, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9062959243311559090",
            "cites_id": [
                "9062959243311559090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00d3rdenes y congregaciones llegadas al pa\u00eds entre 1925 y 1960",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia de la Iglesia en Chile 5, 277-306, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6618788129832578478",
            "cites_id": [
                "6618788129832578478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Iglesia en Chile. Tomo II. La iglesia en tiempos de la independencia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Editorial Universitaria 2, 406 pp., 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14669855096925642603,15714223316905187323",
            "cites_id": [
                "14669855096925642603",
                "15714223316905187323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reciprocidad entre vivos y muertos: la capellan\u00eda, un testigo de fe",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Historia de la Iglesia en Chile 1, 233-256, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15981168357382408375",
            "cites_id": [
                "15981168357382408375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En las puertas del cielo, Clarisas Capuchinas de Santiago de Chile: Una fundaci\u00f3n, 1727",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Academia de Historia, Santiago, Alfabeta Artes Gr\u00e1ficas, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3647653814933256227",
            "cites_id": [
                "3647653814933256227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un apostol de los obreros: Fray Francisco Pacheco Silva, OFM",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Anuario de historia de la Iglesia en Chile 22, 81-96, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13489789403598815236",
            "cites_id": [
                "13489789403598815236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De San Jos\u00e9 de Toro a Chimbarongo: una historia parroquial (1663-1992)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Espacio Regional. Revista de Estudios Sociales 1 (10), 13-30, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7308859392529647354",
            "cites_id": [
                "7308859392529647354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Iglesia en Chile. Tomo III:  Los nuevos caminos: la iglesia y el estado",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Editorial Universitaria 3, 785, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12465064065699898544,4177122660684486141",
            "cites_id": [
                "12465064065699898544",
                "4177122660684486141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEVANTAMIENTO DE TEMPLOS CAT\u00d3LICOS EN CHILE. 1925-1960. CUATRO CASOS DE ESTUDIO",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cordis: Revista Eletr\u00f4nica de Hist\u00f3ria Social da Cidade 1 (26), 131-159, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Subercaseaux Errazuriz, ejemplo de vocaci\u00f3n y servicio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial Bicentenario, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abusos sexuales en la Historia de la Iglesia en Chile: UN PROCESO EN DESARROLLO.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mensaje 67 (674), 12-16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n de la Iglesia en tiempos de una profunda crisis. Reflexi\u00f3n y perspectiva hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Catolica, 244-260, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones iglesia estado en el Chile del siglo XIX",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA PLURI 1 (1), 189-200, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catolicismo Social en Chile desde la perspectiva de las \u2018cartas a un obrero\u2019 de fray Pedro Bustos, a comienzos del siglo XX",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anuario de Historia de la Iglesia en Chile 35, 85-100, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de los templos parroquiales de la Di\u00f3cesis de la Santa Cruz de Rancagua",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Bicentenario, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de los templos parroquiales de la Di\u00f3cesis de San Ambrosio de Linares",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Bicentenario, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Iglesia en Chile: Tomo V: Conflictos y esperanzas. Remando mar adentro",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Universitaria de Chile 5, 800, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tesis para optar al grado acad\u00e9mico de Doctor en Historia:  Estado-Iglesia: pol\u00edticas de Estado y patrimonio eclesial. Chile 1760-1848",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parroquia San Lorenzo de Longavi, Linares. Siglos XVIII al XX",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia de Chile y Am\u00e9rica, 15 (2), 35-53, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Manuel Balmaceda y su relaci\u00f3n con la iglesia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Balmaceda siglo XXI, 223-240, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miguel Le\u00f3n Prado, sacerdote de una iglesia militante. De los barriales de San Miguel a la Di\u00f3cesis de Linares",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Bicentenario, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Iglesia en Chile: En los caminos de la conquista espiritual. 2009",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitaria, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de los Hermanos de La Salle en Chile. Hno. Enrique Garc\u00eda Ahumada, FSC. Santiago de Chile: La Salle, 2013, 305 p\u00e1ginas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 203-205, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Mirada a la renuncia de Bienes desde el Concilio de Trento al s\u00ednodo de Alday",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Lecturas y (re) lecturas en Historia colonial II, 301-322, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De San Jos\u00e9 de Toro a Chimbarongo, una historia parroquial (1663-1992).(Dossier: Las parroquias de Chile: sus hombres, sus representaciones y sus pr\u00e1cticas religiosas.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Espacio regional, 13-32, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde el Mundo Hispano al Cono Sur americano. Una mirada a las Cofrad\u00edas desde la historiograf\u00eda en los \u00faltimos 50 a\u00f1os1",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Historia y Geograf\u00eda, 59-80, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monse\u00f1or Miguel Le\u00f3n Prado, Primer obispo de la di\u00f3cesis de Linares",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anuario de Historia de la Iglesia en Chile 30, 125-150, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La iglesia y la pol\u00edtica ind\u00edgena en cuatro s\u00ednodos en el Chile colonial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Anuario de Historia de la Iglesia en Chile 29, 33-52, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00d3rdenes religiosas y congregaciones",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia de la Iglesia en Chile 3, 57-142, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descalzos y a caballo: las \u00f3rdenes religiosas y la Independencia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Historia de la Iglesia en Chile 2, 105-134, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capellan\u00edas Familia Toro Mazote",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Memoria del Nombre y Salvaci\u00f3n Eterna. Los Notables y las Capellan\u00edas de \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intimidad y ritualidad conventual, mujeres entre rejas, Clarisas Capuchinas de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Anuario de historia de la Iglesia en Chile, 87-102, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXII\u00aa Jornada de Historia de la Iglesia en Chile (Santiago de Chile, 25 y 26 de septiembre de 2003)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Anuario de Historia de la Iglesia, 386-387, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXIIa Jornada de Historia de la Iglesia en Chile (Santiago de Chile, 25 y 26 de septiembre de 2003)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Orden de San Francisco en el camino evangelizador, 1553-1598",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Anuario de historia de la Iglesia en Chile 21, 9-22, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cFr. Jos\u00e9 Cir\u00e9, Memorias\u201d",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Publicaciones del Archivo Franciscano, Chile, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muerte y descargo de la conciencia, una capellania testigo de guerra: Convento de la Purisima Concepci\u00f3n de Penco",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Anuario de historia de la Iglesia en Chile 19, 15-28, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tesis para optar al grado de Magistratura en Historia de Chile: Modos de ser y estar en el mundo colonial, a la luz de las capellan\u00edas en dos casos, de 1591 a 1850",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En Carrera de Salvaci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Historia de la Mentalidades Homenaje a Georges Duby, 223-227, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etno-Historia y Sociedad Chilena en la Obra de Don Tom\u00e1s Guevara Silva,",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Instituto de Estudios Superiores Blas Ca\u00f1as, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En los caminos de la conquista espiritual",
                "citation": "(No Title), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_YLcFIEAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}