{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Cr-4uosAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Consuelo Cruz Riveros",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Cr-4uosAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s; Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "psicolog\u00eda social",
        "cuidado humanizado",
        "Relaciones interpersonales en contextos de salud"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 103,
    "citedby5y": 103,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 4,
        "2021": 12,
        "2022": 29,
        "2023": 48,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgrbovAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alfonso Urz\u00faa",
            "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KyKSkREAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Diego Portilla-Saavedra",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte - Universidad Santo Tom\u00e1s"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MG4--cEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gustavo Macaya Aguirre",
            "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yQQSbZ0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Baltica Cabieses",
            "affiliation": "Prof. Social Epidemiology (UDD); Visiting scholar (UoYork); Board member Lancet Migration LAC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LRMHm2QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena Gallardo Peralta",
            "affiliation": "Profesora e investigadora, Facultad de Trabajo Social, Universidad Complutense de Madrid"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza del cuidado humanizado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (1), 21-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 85,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2724932319538547744",
            "cites_id": [
                "2724932319538547744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre sesiones de atenci\u00f3n plena y el nivel de estr\u00e9s en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda global 20 (63), 362-388, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15216249931965043731",
            "cites_id": [
                "15216249931965043731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiar en la Universidad y tener hijos e hijas: Desaf\u00edos de la adultez emergente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas 21 (2), 67-78, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16708285888122422728",
            "cites_id": [
                "16708285888122422728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The nature of humanized care",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (1), 21-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15461966868873205712",
            "cites_id": [
                "15461966868873205712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How Do Health Teams Perceive International Migrant Users of Primary Care?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (16), 9940, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3764142446451741925",
            "cites_id": [
                "3764142446451741925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humanizaci\u00f3n del cuidado desde la perspectiva de ni\u00f1os-ni\u00f1as y adolescentes hospitalizados: revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 28, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18390010047024974558",
            "cites_id": [
                "18390010047024974558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras para la utilizaci\u00f3n de servicios de Atenci\u00f3n Primaria de Salud en Personas migrantes internacionales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Metas de enfermer\u00eda 26 (6), 57-63, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14306299017191181772",
            "cites_id": [
                "14306299017191181772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meanings and Practices in Intercultural Health for International Migrants",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (20), 13670, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3475369117561310219",
            "cites_id": [
                "3475369117561310219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scale Measurement of Health Primary Service Utilization among the Migrant International Population",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 13 (5 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad en la atenci\u00f3n primaria de salud desde la perspectiva de migrantes y personal de salud en antofagasta, chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 29, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Validation of the Spanish Version of the Recovery Assessment Scale (RAS) in Patients Diagnosed with Schizophrenia/Validacion Chilena de la Version Espanola de la Escala \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n Chilena de la Versi\u00f3n Espa\u00f1ola de la Escala de Evaluaci\u00f3n de la Recuperaci\u00f3n (Recovery Assessment Scale, RAS) en Pacientes Diagnosticados con Esquizofrenia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagnostico y Evaluacion Psicologica 67 (1), 87-99, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bio\u00e9tica y aislamiento social en una zona rural",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00c9tica de los cuidados: Humanizaci\u00f3n en salud, 17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de factores de gesti\u00f3n de calidad relacionados con el control metab\u00f3lico de los usuarios con diabetes mellitus tipo 2",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Atenci\u00f3n Primaria 47 (8), 544, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of quality management factors associated with the metabolic control of patients with type 2 diabetes mellitus",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Atencion Primaria 47 (8), 544-545, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cr-4uosAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}