{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "erGthQEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Nesbet",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=erGthQEAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Estudios Latinoam\u00e9ricanos",
        "nuevas tecnologias",
        "militarismo"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 84,
    "citedby5y": 37,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2008": 4,
        "2009": 1,
        "2010": 1,
        "2011": 6,
        "2012": 2,
        "2013": 4,
        "2014": 2,
        "2015": 3,
        "2016": 10,
        "2017": 7,
        "2018": 6,
        "2019": 4,
        "2020": 4,
        "2021": 12,
        "2022": 7,
        "2023": 8,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3o_C118AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis C\u00e1rcamo Ulloa",
            "affiliation": "Instituto de Comunicaci\u00f3n Social. Universidad Austral de Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "o8rDcl4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulo Contreras",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad Austral de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Generaci\u00f3n Messenger: Relevancia de la mensajer\u00eda instant\u00e1nea en la adolescencia chilena",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "\u00daltima d\u00e9cada 16 (28), 35-49, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=231358430756200945",
            "cites_id": [
                "231358430756200945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nativos Digitales Chilensis: Los j\u00f3venes, al sur de la Internet",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Latina de Comunicaci\u00f3n Social 11 (63), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17860932064672987833",
            "cites_id": [
                "17860932064672987833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humala antes de Ollanta: evoluci\u00f3n pol\u00edtica del nuevo presidente peruano",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies/Revista Europea de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10301617867667298764",
            "cites_id": [
                "10301617867667298764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9xico, en la prensa chilena: an\u00e1lisis basado en miner\u00eda de datos textuales en Twitter",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latina de Comunicaci\u00f3n, 897 - 914, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2206083663613376665",
            "cites_id": [
                "2206083663613376665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaciones en las percepciones de futuro de los universitarios chilenos y catalanes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de psicolog\u00eda Iztacala 11 (1), 116-140, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10273547760959726115",
            "cites_id": [
                "10273547760959726115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticos de verde olivo: Apuntes sobre el militarismo latinoamericano y su influencia pol\u00edtica en las \u00faltimas d\u00e9cadas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista austral de ciencias sociales, 107-119, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3575555955397952217",
            "cites_id": [
                "3575555955397952217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Izquierda Militar Iberoamericana: historia, tradici\u00f3n y caracter\u00edsticas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "De Ra\u00edz Diversa. Revista Especializada en Estudios Latinoamericanos 2 (3 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14610046055953519267",
            "cites_id": [
                "14610046055953519267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos de la mensajer\u00eda instant\u00e1nea en estudiantes secundarios de Valdivia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tesis de Periodista. Universidad Austral de Chile. Facultad de Filosof\u00eda y \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=871503559463779875",
            "cites_id": [
                "871503559463779875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gratuidad en la educaci\u00f3n superior chilena: an\u00e1lisis de prensa basado en miner\u00eda de datos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14198391717206609062",
            "cites_id": [
                "14198391717206609062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del tratamiento informativo de la inmigraci\u00f3n en la prensa chilena",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 20 (39), 83-105, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2271217420953202760",
            "cites_id": [
                "2271217420953202760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inmigraci\u00f3n en la prensa chilena: an\u00e1lisis basado en miner\u00eda de datos en Facebook",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad del Rosario/Universidad de Los Andes/Universidad Complutense de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the Informational Treatment of Immigration in the Chilean Press",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 20 (39), 83-105, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gratuity in Chilean Higher Education: Press Analysis based on Data Mining",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nesis del chavismo: visiones de los militares venezolanos sobre las razones del alzamiento del 4 de febrero de 1992",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "el@ tina. Revista electr\u00f3nica de estudios latinoamericanos 19 (75), 99-115, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento y Motivaciones detr\u00e1s de las Intervenciones pol\u00edticas de los militares ecuatorianos (1990 \u2013 2007)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ecuador Debate, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mexico, in the chilean press: Analisis based on textual data mining on twitter 1 [01]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latina de Comunicaci\u00f3n Social, 897, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mexico, in the Chilean press: analysis based on mining of textual dates in Twitter",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA LATINA DE COMUNICACION SOCIAL 72 (9), 897-914, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Ra\u00edz Diversa. Revista Especializada en Estudios Latinoamericanos (Vol. 2 no. 3 ene-jun 2015)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Programa de Posgrado en Estudios Latinoamericanos, Universidad Nacional \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Izquierda Militar Iberoamericana: historia, tradici\u00f3n y caracter\u00edsticas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "De Ra\u00edz Diversa. Revista Especializada en Estudios Latinoamericanos 2 (3 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraciones/Explorations",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies 91, 81-90, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9xico y Batista: de la sincera amistad a la fr\u00eda desconfianza",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "UL\u00daA REVISTA DE HISTORIA, SOCIEDAD Y CULTURA, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia militar reformista en Latinoam\u00e9rica (1992-2007): casos de Ecuador, Per\u00fa y Venezuela",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA GENERACI\u00d3N MESSENGER",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "\u00daltima D\u00e9cada, 35-49, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital Native Chilensis: The Young people, of South of the Internet",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REVISTA LATINA DE COMUNICACION SOCIAL 63, 1-9, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "erGthQEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}