{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "g-ZhVhMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian P\u00e9rez Tapia",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=g-ZhVhMAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n F\u00edsica",
        "Formaci\u00f3n Inicial Docente",
        "Did\u00e1ctica de la Educaci\u00f3n F\u00edsica"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Cristian_Perez_Tapia?ev=prf_highl",
    "citedby": 10,
    "citedby5y": 10,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 3,
        "2021": 5,
        "2022": 1,
        "2023": 0,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La actividad f\u00edsica como terapia complementaria en las enfermedades de salud mental",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Peruana de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte 7 (1), 879 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-ZhVhMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8256964900442542755",
            "cites_id": [
                "8256964900442542755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n f\u00edsica electiva: el caso de Chile \u00bfest\u00e1 en crisis su legitimidad en el curr\u00edculum escolar?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARQUIVOS em MOVIMENTO 17 (1), 5-19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-ZhVhMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2138729947870476818",
            "cites_id": [
                "2138729947870476818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto educativo institucional orientado hacia la deportividad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Horizonte Ciencias de la Actividad F\u00edsica 9 (2), 1-11, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-ZhVhMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}