{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GKogVUMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Germ\u00e1n Rojas Cabezas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=GKogVUMAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "An\u00e1lisis Estad\u00edstico Multivariado."
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "homepage": "http://www.santotomas.cl/",
    "citedby": 81,
    "citedby5y": 57,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2010": 5,
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 7,
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 2,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 3,
        "2020": 5,
        "2021": 10,
        "2022": 14,
        "2023": 23,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-1O2OPMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dr. Aldo Rodrigo Mart\u00ednez Araya",
            "affiliation": "Kinesi\u00f3logo, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ahPfeed41z8C",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebastian Andres Astorga Verdugo",
            "affiliation": "Universidad Autonoma De Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5LdAeUQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "DR. H\u00c9CTOR BRITO CASTILLO",
            "affiliation": "Docente Asociado Kinesiolog\u00eda Universidad Aut\u00f3noma de Chile, Doctor Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "60KjJrsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JOSE ANDR\u00c9S ALFARO LARENA",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CONwJRsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniela Andrade Rebolledo",
            "affiliation": "Docente Obstetricia y Puericultura, Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Doctora en Salud Mental"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yJFCOUsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Edgar H. Vogel",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SttHzksAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "claudio san mart\u00edn Barra",
            "affiliation": "profesor de biomec\u00e1nica, Universidad aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "llpjQfQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Caroline Zamorano S\u00e1nchez",
            "affiliation": "Universidad Autonoma de Chile, Docente Kinesiolog\u00eda Gerontol\u00f3gica"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction and preliminary validation of a questionnaire to assess quality of life in schizophrenic patients",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Chilena de Neuro Psiquiatria 45 (2), 148-160, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11827157933027296853",
            "cites_id": [
                "11827157933027296853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la t\u00e9cnica de liberaci\u00f3n de la fascia toracolumbar sobre la resistencia muscular del esternocleidomastoideo bilateral y el \u00e1ngulo de anteposici\u00f3n de cabeza y cuello",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rehabilitaci\u00f3n 53 (3), 162-168, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9097274781646313807",
            "cites_id": [
                "9097274781646313807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de modelo predictivo de riesgo de lesi\u00f3n en base a descriptores anat\u00f3micos y funcionales que se relacionan con la inestabilidad articular en rodilla y tobillo en \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 257-263, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18358558450671114195,10209417216315037798",
            "cites_id": [
                "18358558450671114195",
                "10209417216315037798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de un entrenamiento de fuerza con caracter\u00edstica socializadora y l\u00fadica sobre los dominios de la calidad de vida en adultos mayores con anteposici\u00f3n de cabeza y \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos 39, 713-717, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15682828068365264291",
            "cites_id": [
                "15682828068365264291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of thoracolumbar myofascial release on increasing sternocleidomastoid resistance and reducing forward head posture angle. Rehabilitacion [Internet]. 2019; 53 (3 \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7529759153595689796",
            "cites_id": [
                "7529759153595689796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explanatory model of symptoms of stress, anxiety and depression in the general population: Cross\u2010sectional study during the COVID\u201019 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Mental Health Nursing 31 (6), 1492-1502, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5211803196299015958",
            "cites_id": [
                "5211803196299015958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of a strength training with socializing and playful characteristics on the domains of quality of life in older adults with forward head posture.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1065745954812641547",
            "cites_id": [
                "1065745954812641547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimal Taxation in a Stochastic Growth Model with Public Capital",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Working Paper, Universitat Pompeu Fabra, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5046144474287497569",
            "cites_id": [
                "5046144474287497569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la simulaci\u00f3n cl\u00ednica sobre la motivaci\u00f3n y sus procesos de regulaci\u00f3n, en internos de kinesiolog\u00eda.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n Ciencias de la Salud 15 (1), 26-30, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15203095642534154917",
            "cites_id": [
                "15203095642534154917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la simulaci\u00f3n cl\u00ednica sobre la motivaci\u00f3n y sus procesos de regulaci\u00f3n, en internos de kinesiolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 15 (1), 5, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1624597062650660705",
            "cites_id": [
                "1624597062650660705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The quality of the services provided by business development centers and their effect on micro, small and medium-sized enterprises in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Developmental Entrepreneurship. 28 (03, 2350017.), 180\u2013205, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1222602291777456302",
            "cites_id": [
                "1222602291777456302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del tratamiento de fuerza y flexibilidad para la anteposici\u00f3n de cabeza y cuello en adultos mayores sobre la capacidad aer\u00f3bica subm\u00e1xima seg\u00fan nivel socioecon\u00f3mico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 334-338, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5845683737889218312",
            "cites_id": [
                "5845683737889218312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la movilidad cervicodorsal con caracter\u00edstica socializadora y l\u00fadica con relaci\u00f3n al riesgo de ca\u00eddas en adultos mayores con anteposici\u00f3n de cabeza y cuello: un \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Fisioterapia 44 (1), 15-21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2346715750593988526",
            "cites_id": [
                "2346715750593988526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of thoracolumbar myofascial release on increasing sternocleidomastoid resistance and reducing forward head posture angle",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rehabilitacion 53 (3), 162-168, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=678648772922911191",
            "cites_id": [
                "678648772922911191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estimulaci\u00f3n t\u00e1ctil/kinest\u00e9sica revierte los efectos del estr\u00e9s prenatal en la regi\u00f3n CA3 del hipocampo en ratas hembras: estudio estereol\u00f3gico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Morphology 36 (3), 1043-1048, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12063712227363355358",
            "cites_id": [
                "12063712227363355358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tactile/Kinesthetic Stimulation Reverses the Effects of Prenatal Stress in the CA3 Region of the Hippocampus in Female Rats: A Stereological Study",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Morphology 36 (3), 1043-1048, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1461304066237363008",
            "cites_id": [
                "1461304066237363008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edntomas emocionales y accidentes en ni\u00f1os",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Actual. pedi\u00e1tr, 70-8, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4342231363022140035",
            "cites_id": [
                "4342231363022140035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Boosting Job Performance: The Impact of Autonomy, Engagement, and Age",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Gestao. REGE 7 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atributos valorados por estudiantes adolescentes en la elecci\u00f3n de una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 16 (6), 71-80, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Green management, perceived barriers to sustainability, and innovation performance in Latin American SMEs",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Business Environment 5 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examining Chilean Students' Interest in Entrepreneurship Education: The Effects of Self- Employment Perceptions, Self-Confidence, and College Type",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Latin American Business Review. 4 (4), 383-409, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del tratamiento de fuerza y flexibilidad para la anteposici\u00f3n de cabeza y cuello en adultos mayores sobre la capacidad aer\u00f3bica subm\u00e1xima seg\u00fan nivel socioecon\u00f3mico.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 47, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n cl\u00ednica contrapuesta a valoraci\u00f3n biomec\u00e1nica en participantes secretarias con discapacidad leve cervical seg\u00fan el \u00edndice de Vernon",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Rehabilitaci\u00f3n y Actividad F\u00edsica 2 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al intento de suicidio en atenci\u00f3n de servicio de urgencias hospitalario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Rehabilitaci\u00f3n y Actividad F\u00edsica 2 (1), 1-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa Leo Primero, una mirada desde un modelo por competencia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Instituto de Investigaci\u00f3n y Desarrollo \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del entrenamiento muscular inspiratorio sobre el tiempo de nado y funci\u00f3n pulmonar en j\u00f3venes nadadores de alto rendimiento",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Rehabilitaci\u00f3n y Actividad F\u00edsica, 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A intera\u00e7\u00e3o social l\u00fadica durante a terapia de anteposi\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o leva a uma maior participa\u00e7\u00e3o em sess\u00f5es de fisioterapia de pessoas idosas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MHSalud 18 (2), 47-59, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ludic Social Interaction During Forward Head Posture Therapy Causes More Attendance to Physical Therapy Sessions in Older Adults",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MHSalud 18 (2), 47-59, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interacci\u00f3n social l\u00fadica durante la terapia de anteposici\u00f3n de cabeza y cuello provoca mayor asistencia a las sesiones de terapia f\u00edsica en personas adultas mayores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MHSalud 18 (2), 47-59, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do We Perceive a Gender Gap in Careers Associated with Technologies?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Facultad de Ingenier\u00eda 30 (56), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Percibimos una Brecha de G\u00e9nero en Carreras Asociadas a Tecnolog\u00edas?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Facultad de Ingenier\u00eda 30 (56), e13300-e13300, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de un entrenamiento de fuerza con caracter\u00edstica socializadora y l\u00fadica sobre los dominios de la calidad devida en adultos mayores con anteposici\u00f3n de cabeza y cuello",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 713-717, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ludic social interaction during forward head posture therapy causes more attendance to physical therapy sessions in older adults",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Nacional, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of cervicodorsal mobility testing with socialising and playful features of falls risk in older adults with forward head and neck posture: A randomised clinical trial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Doyma, SL, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal for a predictive model of injury risk based on anatomical and functional descriptors that are related to knee and ankle joint instability in non-professional \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Retos 39 (1), 257-263, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of a strength training with socializing and playful characteristics on the domains of quality of life in older adults with forward head posture",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of strength training with socializing and playful characteristics on depression in older adults with forward head posture",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Salud Uninorte 36 (2), 346-357, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del entrenamiento de fuerza con caracter\u00edstica socializadora y l\u00fadica sobre la depresi\u00f3n en adultos mayores con anteposici\u00f3n de cabeza y cuello",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Salud Uninorte 36 (2), 346-357, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal for a predictive model of injury risk based on anatomical and functional descriptors that are related to knee and ankle joint instability in non-professional \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de un protocolo de entrenamiento de fuerza con caracter\u00edstica socializadora sobre el \u00e1ngulo cr\u00e1neovertebral en adultos mayores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 21 (2), 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of thoracolumbar myofascial release on increasing sternocleidomastoid resistance and reducing forward head posture angle",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rehabilitaci\u00f3n 53 (2), 145-151, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propranolol en el tratamiento del hemangioma periocular: Presentaci\u00f3n de un caso cl\u00ednico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Archivos Venezolanos de Puericultura y Pediatr\u00eda 78 (4), 120-122, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arsenic presence and coliforms in drinking water of the Tecuala municipality, Nayarit, Mexico; Presencia de arsenico y coliformes en agua potable del municipio de Tecuala \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Internacional de Contaminacion Ambiental 28, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of effluent solid wastes from swine farms and utilization for cattle in feedlots.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soluci\u00f3n de un modelo de crecimiento estoc\u00e1stico con capital p\u00fablico con el m\u00e9todo de parametrizaci\u00f3n de expectativas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Investigaci\u00f3n econ\u00f3mica 59 (230), 121-147, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XIX Congreso Colombiano de Pediatr\u00eda. Otro \u00e9xito rotundo",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Pediatr\u00eda (Bogot\u00e1), 167-8, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconversion agricola. Un problema de capacidad empresarial en el Talca rural.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Administracion, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intento de suicidio en el Hospital Pedi\u00e1trico",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Pediatr\u00eda (Bogot\u00e1), 98-103, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de los residuos s\u00f3lidos de efluentes de granjas porcinas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXVIII ASAMBLEA CAPIC",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GKogVUMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}