{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gS-_3YcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ren\u00e9 Barraza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=gS-_3YcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor asociado Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Regulaci\u00f3n emocional",
        "Inteligencia emocional"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 524,
    "citedby5y": 447,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 4,
        "2017": 20,
        "2018": 35,
        "2019": 57,
        "2020": 75,
        "2021": 106,
        "2022": 101,
        "2023": 93,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre inteligencia emocional y depresi\u00f3n-ansiedad y estr\u00e9s en estudiantes de medicina de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 55 (1), 18-25, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 144,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1884812136625597903",
            "cites_id": [
                "1884812136625597903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ansiedad, depresi\u00f3n, estr\u00e9s y organizaci\u00f3n de la personalidad en estudiantes novatos de medicina y enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 53 (4), 251-260, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17122464480477997697",
            "cites_id": [
                "17122464480477997697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento acad\u00e9mico y autopercepci\u00f3n de inteligencias m\u00faltiples e inteligencia emocional en universitarios de primera generaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actualidades investigativas en educaci\u00f3n 16 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5897413702618391215",
            "cites_id": [
                "5897413702618391215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas acerca del rol del psic\u00f3logo educacional: propuesta orientadora de su actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito escolar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actualidades investigativas en Educaci\u00f3n 15 (3), 590-610, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11149940242870719143",
            "cites_id": [
                "11149940242870719143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre organizaci\u00f3n de personalidad y prevalencia de s\u00edntomas de depresi\u00f3n, ansiedad y estr\u00e9s entre universitarios de carreras de la salud en la Regi\u00f3n de Coquimbo, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Colombiana de Psiquiatr\u00eda 46 (4), 203-208, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9309764085563786735",
            "cites_id": [
                "9309764085563786735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between emotional intelligence and depression-anxiety and stress in medical students freshmen",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda.[Internet] 55 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11973232085475496802",
            "cites_id": [
                "11973232085475496802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia emocional y su potencial preventivo de s\u00edntomas ansioso-depresivos y estr\u00e9s en estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12616628286097275029",
            "cites_id": [
                "12616628286097275029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la implementaci\u00f3n de TBL (Team Based Learning) en asignaturas de pregrado del \u00e1rea de la salud en tres universidades chilenas.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 12 (2), 10, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4378764776849051742",
            "cites_id": [
                "4378764776849051742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between personality organisation and the prevalence of symptoms of depression, anxiety and stress among university students in health careers in the Region of \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Colombiana de Psiquiatr\u00eda (English ed.) 46 (4), 203-208, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=796353583982538357",
            "cites_id": [
                "796353583982538357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensando la selecci\u00f3n de la carrera de Medicina desde los factores que inciden en la formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (10), 1337-1342, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5266438112518082259",
            "cites_id": [
                "5266438112518082259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional intelligence and its preventive potential for anxious-depressive symptoms and stress among nursing students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 26 (27), 1-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16777228779446735595",
            "cites_id": [
                "16777228779446735595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia del trabajo en equipo de estudiantes de la salud en una simulaci\u00f3n de reanimaci\u00f3n cardiopulmonar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 34 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1680909252672173019",
            "cites_id": [
                "1680909252672173019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Talento o talentos?: Concepciones de excepcionalidad intelectual y algunas de sus implicancias en el proceso educativo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 19 (3), 284-299, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13223095475971962337",
            "cites_id": [
                "13223095475971962337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoci\u00f3n de habilidades para la vida en los estudiantes de una instituci\u00f3n de formaci\u00f3n para el trabajo y el desarrollo humano de la ciudad de Barranquilla. Colombia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Venezolana de Farmacolog\u00eda y de Farmacolog\u00eda Cl\u00ednica y Terap\u00e9utica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5984928671783323897",
            "cites_id": [
                "5984928671783323897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio cualitativo sobre el bienestar en adolescentes con y sin riesgo suicida",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Enfermer\u00eda y Humanidades Cultura de los Cuidados, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10784836656467923559",
            "cites_id": [
                "10784836656467923559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic achievement and self-perception of multiple intelligences and emotional intelligence in first-generation college",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 16 (2), 269-292, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9776521249551552267",
            "cites_id": [
                "9776521249551552267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la inteligencia emocional percibida, la ansiedad y el estr\u00e9s sobre la presencia de s\u00edntomas depresivos en estudiantes de medicina chilenos/as",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 61 (3), 286-297, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios afectivos en ni\u00f1as/os y adolescentes: antes y durante el confinamiento preventivo por covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 28, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n preliminar del cuestionario de evaluaci\u00f3n de relaciones familiares b\u00e1sicas en pacientes con depresi\u00f3n mayor",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mosaico: revista de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones de Terapia \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y contextos sociales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Talento o talentos?: Concepciones de excepcionalidad intelectual y algunas de sus implicancias en el proceso educativo. Educare [online]. 2015, vol. 19, n. 3",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ISSN, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectives on the Role of the Psychologist Education: Proposal Guidance of his Performance in Schools",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 15 (3), 590-610, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talent or Talents: Intellectual Exceptionality Approaches and their Implications in the Educational Process",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 19 (3), 284-299, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACI\u00d3N EXTERNA EN MATERIA DE DISE\u00d1O 2011 PROGRAMA E003 \u201cEVALUACIONES CONFIABLES DE LA CALIDAD EDUCATIVA Y DIFUSI\u00d3N OPORTUNA DE SUS RESULTADOS\u201d",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACI\u00d3N EXTERNA EN MATERIA DE DISE\u00d1O 2009 PROGRAMA E008 \u201cPRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE EDUCACI\u00d3N T\u00c9CNICA\u201d INFORME FINAL",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Talento o talentos?: Concepciones de excepcionalidad intelectual y algunas de sus implicancias en el proceso educativo Talent or Talents: Intellectual Exceptionality \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gS-_3YcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}