{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hwY3Sy4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sebasti\u00e1n Aliste",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hwY3Sy4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Asistente, Universidad Santo Tom\u00e1s Santiago",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Ciencias del ejercicio"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas asociadas al rendimiento deportivo, estados de \u00e1nimo y autodeterminaci\u00f3n en paradeportistas chilenos de Basquetbol y Rugby en Silla de Ruedas \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwY3Sy4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2896949231130329306",
            "cites_id": [
                "2896949231130329306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de la alimentaci\u00f3n en preescolares y escolares en Chile durante la pandemia de COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 40 (5), 934-941, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwY3Sy4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food quality in pre-school and school children in Chile during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwY3Sy4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of the vertical jump performance of footballers with cerebral palsy at different competitive levels",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "EUJAPA 16 (1), 4-4, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwY3Sy4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Goalball y F\u00fatbol 7 Psychological characteristics associated with sports performance, moods and self-determination in",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos 49, 196-202, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwY3Sy4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas asociadas al rendimiento deportivo, estados de \u00e1nimo y autodeterminaci\u00f3n en paradeportistas chilenos de Basquetbol y Rugby en Silla de Ruedas \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 196-202, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwY3Sy4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}