{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IH7S-soAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sebasti\u00e1n Rivera R",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=IH7S-soAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Escuela de Fonoaudiolog\u00eda, Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Audiolog\u00eda",
        "otoneurolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Sebastian-Rivera-R",
    "citedby": 33,
    "citedby5y": 33,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 7,
        "2020": 1,
        "2021": 3,
        "2022": 10,
        "2023": 10,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation of the \u201cactive communication education\u201d programme into Spanish for older adults with hearing loss",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Audiology 59 (9), 719-725, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12471959523622378974",
            "cites_id": [
                "12471959523622378974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment protocol and reference values of vestibulo-ocular reflex (VOR) gain in the horizontal plane recorded with video-Head Impulse Test (vHIT) in a pediatric population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CoDAS 33, e20200076, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6071039901767656357",
            "cites_id": [
                "6071039901767656357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prueba de patrones de frecuencia y patrones de duraci\u00f3n: Evaluaci\u00f3n del ordenamiento auditivo temporal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 77 (3), 339-350, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=457294879022789752",
            "cites_id": [
                "457294879022789752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de las amplitudes y latencias de la onda V del potencial evocado auditivo de tronco cerebral obtenidas a trav\u00e9s de est\u00edmulos clic y CE-Chirp\u00ae",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 76 (3), 272-279, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=296986970179052916",
            "cites_id": [
                "296986970179052916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recomendaciones para la atenci\u00f3n fonoaudiol\u00f3gica en las \u00e1reas de audiolog\u00eda y otoneurolog\u00eda en contexto COVID-19: Una revisi\u00f3n narrativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Fonoaudiolog\u00eda 19, 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16346242846881574107",
            "cites_id": [
                "16346242846881574107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association Between Early-Onset Osteoporosis With Hearing Loss and Benign Paroxysmal Positional Vertigo (BPPV): A Systematic Review and Meta-Analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Annals of Otology, Rhinology & Laryngology 132 (8), 855-864, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15834141946131541312",
            "cites_id": [
                "15834141946131541312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n electrofisiol\u00f3gica del procesamiento auditivo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 81 (1), 122-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16572433404868383656",
            "cites_id": [
                "16572433404868383656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hallazgos audiol\u00f3gicos en personas menores de 65 a\u00f1os diagnosticadas con osteoporosis. Estudio preliminar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 79 (1), 33-40, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13803871492640907441",
            "cites_id": [
                "13803871492640907441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n transcultural del cuestionario Motion sickness susceptibility questionnaire form short (MSSQ-SHORT) para la poblaci\u00f3n adulta chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 82 (2), 172-178, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frecuencia e implicaciones cl\u00ednicas de la osmofobia en migra\u00f1a vestibular una revisi\u00f3n narrativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas 79 (1), 43, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osteoporosis bilateral del yunque, hallazgos otopatol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medicina UPB 41 (2), 166-170, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocolo de evaluaci\u00f3n y valores de referencia de la ganancia del reflejo vest\u00edbulo-ocular (RVO) en el plano horizontal registrado mediante el video-Head Impulse Test (v-HIT \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CoDAS 33, e20200076, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n electrofisiol\u00f3gica del procesamiento auditivo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normative values of vestibulo-ocular reflex gain obtained through Video Head Impulse Test: an integrative literature review",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista CEFAC 22, e4320, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n chilena del Active Communication Education (ACE)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IH7S-soAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}