{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "rl6UuJYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 D\u00edaz Nieva",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=rl6UuJYAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor de Derecho Pol\u00edtico, Universidad Santo Tomas (Chile)",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "derecho",
        "historia",
        "politica"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "homepage": "https://ust-cl.academia.edu/JOSEDIAZNIEVA/CurriculumVitae",
    "citedby": 213,
    "citedby5y": 129,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2003": 1,
        "2004": 2,
        "2005": 2,
        "2006": 2,
        "2007": 1,
        "2008": 5,
        "2009": 5,
        "2010": 4,
        "2011": 1,
        "2012": 5,
        "2013": 5,
        "2014": 3,
        "2015": 7,
        "2016": 14,
        "2017": 8,
        "2018": 13,
        "2019": 30,
        "2020": 10,
        "2021": 38,
        "2022": 30,
        "2023": 19,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "14QQq0cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Garay vera",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tdDj4iEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Manuel Toledo",
            "affiliation": "Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: De la Falange nacional a la Democracia cristiana",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17540318595685837967",
            "cites_id": [
                "17540318595685837967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patria y Libertad: el nacionalismo frente a la Unidad Popular",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Centro de Estudios Bicentenario, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14631081743215155758",
            "cites_id": [
                "14631081743215155758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado y la Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7803641237222932403",
            "cites_id": [
                "7803641237222932403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nacionalismo bajo Pinochet, 1973-1993",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones Historia Chilena, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12459515523134140812",
            "cites_id": [
                "12459515523134140812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL NACIONALISMO CHILENO UNA CORRIENTE POL\u00cdTICA INCONEXA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de historia americana y argentina 53 (1), 167-202, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17932902770160848009",
            "cites_id": [
                "17932902770160848009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patria y libertad: la vanguardia juvenil contra Allende",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ediciones Barbarroja, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12677722370439032430",
            "cites_id": [
                "12677722370439032430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jorge Prat y Acci\u00f3n Nacional (1963-1966): La antesala del Partido Nacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 83-108, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13118147453626994358",
            "cites_id": [
                "13118147453626994358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes para un estudio de la influencia de Maurras en Hispanoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anales de la Fundaci\u00f3n Francisco El\u00edas de Tejada 16, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6936903059916654480",
            "cites_id": [
                "6936903059916654480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confrontaci\u00f3n y violencia pol\u00edtica en Concepci\u00f3n en los d\u00edas del presidente Allende (1970-1973)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 103-133, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12386593696872649786",
            "cites_id": [
                "12386593696872649786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Le Pen a Le Pen: El Front National camino al El\u00edseo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SCHEDAS, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3178790824569375785",
            "cites_id": [
                "3178790824569375785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Patria y Libertad\" y el nacionalismo chileno durante la Unidad Popular, 1970-1973",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Bicentenario 2 (2), 155-183, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4839673919241016315",
            "cites_id": [
                "4839673919241016315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desencuentros en las izquierdas y reacciones contrarias a la Asamblea del Pueblo en Concepci\u00f3n (Chile, 1972)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 275-294, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18083960092113254209",
            "cites_id": [
                "18083960092113254209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la revoluci\u00f3n legal en Bolivia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Empresas pol\u00edticas, 137-150, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11888697750862196878",
            "cites_id": [
                "11888697750862196878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frente Nacionalista Patria y Libertad (1970-1973). Caracterizaci\u00f3n de una identidad pol\u00edtica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Am\u00e9rique Latine Histoire et M\u00e9moire. Les Cahiers ALHIM. Les Cahiers ALHIM, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14357329254541801292",
            "cites_id": [
                "14357329254541801292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patria y Libertad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "El nacionalismo frente a la, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8229277075597765216",
            "cites_id": [
                "8229277075597765216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frente Nacionalista Patria y Libertad (1970-1973). Caracterizaci\u00f3n de una identidad pol\u00edtica",
                "citation": "Partis, mouvements et organisations patronales: les droites dans le C\u00f4ne Sud \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14357329254541801292",
            "cites_id": [
                "14357329254541801292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia Electoral de la Provincia de Concepci\u00f3n en tiempos de la Unidad Popular",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 121-146, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11948991020768314615",
            "cites_id": [
                "11948991020768314615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno a la erosi\u00f3n del estado de Derecho: las primeras medidas del gobierno de Salvador Allende: entre el miedo y la pol\u00e9mica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Derecho P\u00fablico Iberoamericano, 173-208, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16204637622027968631",
            "cites_id": [
                "16204637622027968631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jaime Eyzaguirre y su\" Defensa de la Hispanidad\"",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Verbo (Madrid): Revista de formaci\u00f3n c\u00edvica y de acci\u00f3n cultural, seg\u00fan el \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9749748052633436942,2478533240782402082",
            "cites_id": [
                "9749748052633436942",
                "2478533240782402082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ambiente anticomunista en Chile durante la presidencia de Gabriel Gonz\u00e1lez Videla",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Internacionalismo y anticomunismo en tiempos de Gabriel Gonz\u00e1lez Videla, 145-165, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12536473575347357114",
            "cites_id": [
                "12536473575347357114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Partido Nacional y el 11 de Septiembre de 1973 en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia Actual Online, 25-40, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10189322894648553188",
            "cites_id": [
                "10189322894648553188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las elecciones municipales de 1992 en Chile",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista de derecho pol\u00edtico, 473-504, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14880252112810725772",
            "cites_id": [
                "14880252112810725772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuerzas Armadas y sociedad: el caso de Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Cuadernos de estrategia, 87-125, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7234499326872726054",
            "cites_id": [
                "7234499326872726054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Frente penquista de Patria y Libertad: una historia de extremismo y violencia (1970-1973)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 29 (2), 635-662, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9289132277811765291",
            "cites_id": [
                "9289132277811765291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los enemigos de Espa\u00f1a son mis enemigos. Bibliograf\u00eda panhisp\u00e1nica de Car! Schmitt (1926-2022)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 256, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7120857142619036029",
            "cites_id": [
                "7120857142619036029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cuestionamientos pol\u00edticos a los intendentes de concepci\u00f3n en el gobierno de salvador allende (1970\u20131973)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia 396 9 (1), 315-349, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3728751456771234376",
            "cites_id": [
                "3728751456771234376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avanzada Nacional: La derecha a la derecha de Pinochet",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7744269657603323508",
            "cites_id": [
                "7744269657603323508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencias de Juan V\u00e1zquez de Mella sobre Jaime Guzm\u00e1n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Verbo (Madrid): Revista de formaci\u00f3n c\u00edvica y de acci\u00f3n cultural, seg\u00fan el \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17030538001847420599",
            "cites_id": [
                "17030538001847420599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jaime Eyzaguirre y su defensa de la hispanidad",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Historia 2 (17), 19-28, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2478533240782402082",
            "cites_id": [
                "2478533240782402082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El yugo y las letras: bibliograf\u00eda de, desde y sobre el nacionalsindicalismo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Reconquista, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17726986226634969384",
            "cites_id": [
                "17726986226634969384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos Iglesia-Estado en Chile entre 1830 y 1891: el conflicto teol\u00f3gico y las leyes laicas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Aportes: Revista de historia contempor\u00e1nea 19 (54), 75-83, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3286844971252429525",
            "cites_id": [
                "3286844971252429525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Antonio: visiones y revisiones: bibliograf\u00eda de, desde y sobre Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ediciones Barbarroja, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2436951770753962869",
            "cites_id": [
                "2436951770753962869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La derecha franquista en la transici\u00f3n",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Actas del III Simposio de Historia Actual: Logro\u00f1o, 26-28 de octubre de 2000 \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4596634401025068289",
            "cites_id": [
                "4596634401025068289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecha democr\u00e1tica espa\u00f1ola, la otra cara de la democracia cristiana",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Aportes: Revista de historia contempor\u00e1nea 16 (45), 99-107, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14198186580293160551",
            "cites_id": [
                "14198186580293160551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado: concepto y elementos",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Manual de derecho constitucional, 15-34, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17776315173901683134",
            "cites_id": [
                "17776315173901683134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Itinerario de Jorge Prat",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 193-208, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5104409624090546595",
            "cites_id": [
                "5104409624090546595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate pol\u00edtico en los or\u00edgenes de la independencia de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La fractura del mundo hisp\u00e1nico: las secesiones americanas en su \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Izquierda y violencia pol\u00edtica en Chile:(1966-1971)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fuego y Raya 10 (20), 153-177, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incipiente Falange Nacional ante sus primeras citas con las urnas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El Estado y la Constituci\u00f3n (estudios breves): Libro homenaje a Cayetano \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE NATIONAL PARTY AND SEPTEMBER 11, 1973 IN CHILE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia Actual Online, 25-40, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El exilio olvidado de miles de chilenos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 79-79, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: la tentaci\u00f3n marxista de la Democracia-Cristiana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Fuego y Raya 4 (8), 119-162, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nacionalismo chileno: entre el fascismo y el autoritarismo conservador",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora en la Nueva Extremadura",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 355-358, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vicente Risco, el gallegista que apoy\u00f3 a Franco",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Aportes: Revista de historia contempor\u00e1nea 25 (73), 69-83, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congreso de hispanidad en Quer\u00e9taro",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Verbo (Madrid): Revista de formaci\u00f3n c\u00edvica y de acci\u00f3n cultural, seg\u00fan el \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guillermo Bedregal Guti\u00e9rrez: un schmittiano en el altiplano de Bolivia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Empresas pol\u00edticas, 215-220, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guillermo Izquierdo Araya, introductor de Schimitt y doctrinario del Estado funcional en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Empresas pol\u00edticas, 121-134, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El jurista de Estado Arturo Enrique Sampay: una acotaci\u00f3n bio-bibliogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Empresas pol\u00edticas, 131-136, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jaime Guzm\u00e1n, el hombre de la derecha autoritaria",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Empresas pol\u00edticas, 117-129, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones en Bolivia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 227-235, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fortalecimiento de la democracia a trav\u00e9s de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia Abierta, 18-22, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes sobre la actual inestabilidad pol\u00edtica de Bolivia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 93-103, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas notas para un estudio sobre el sistema de partidos pol\u00edticos en Chile 1891-2001",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Derecho constitucional para el siglo XXI: actas del VIII Congreso \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Euskadi Ta Askatuna: Una breve historia de una organizaci\u00f3n criminal y de sus secuaces",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Historia 1 (13-14), 29-40, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sinarquismo, el cardenismo y la Iglesia 1937-1947",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Bicentenario 3 (2), 174, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESE\u00d1A de: N\u00fa\u00f1ez Rivero, Cayetano (coord.), Goig Mart\u00ednez, Juan Manuel; N\u00fa\u00f1ez Mart\u00ednez, Mar\u00eda. Derecho Constitucional comparado y Derecho Constitucional Iberoamericano",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Teor\u00eda y Realidad Constitucional, 561-564, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una breve aproximaci\u00f3n a la historia de la Uni\u00f3n Nacional Sinarquista y su participaci\u00f3n pol\u00edtica en M\u00e9xico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Aportes: Revista de historia contempor\u00e1nea 19 (55), 49-67, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAYETANO N\u00da\u00d1EZ RIVERO (coord.), JUAN MANUEL GOIG MART\u00cdNEZ, MAR\u00cdA N\u00da\u00d1EZ MART\u00cdNEZ, Derecho Constitucional Comparado y Derecho Constitucional Iberoamericano, Madrid: Editorial \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Teor\u00eda y realidad constitucional, 561-564, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I Jornadas Universitarias Osvaldo Lira.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Verbo (Madrid): Revista de formaci\u00f3n c\u00edvica y de acci\u00f3n cultural, seg\u00fan el \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Euskadi ta Askatuna: una breve historia de una organizaci\u00f3n criminal y de sus secuaces",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de historia 13 (1), 29-40, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jaime Eyzaguirre en su tiempo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Bicentenario 2 (1), 194-199, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: entre el parlamentarismo y el presidencialismo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Empresas pol\u00edticas, 111-120, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breves reflexiones sobre la izquierda y la violencia pol\u00edtica en Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 216-221, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Falangistas en el Altiplano: La Falange Socialista Boliviana",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Aportes: Revista de historia contempor\u00e1nea 17 (50), 131-145, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Abascal. Conservadores a ultranza",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Bicentenario 1 (2), 221-224, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gonzalo Fern\u00e1ndez de la Mora y la juventud:(recuerdos de una amistas)",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 33-35, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA BREVE APROXIMACI\u00d3N A LA HISTORIA DE LA UNI\u00d3N",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista chilena de historia y geograf\u00eda, 75, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guillermo Izquierdo Araya y la defensa del estado funcional",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "La ense\u00f1anza de las ideas constitucionales en Espa\u00f1a e Iberoam\u00e9rica: actas \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los or\u00edgenes de la Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente en el seno de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Congreso Internacional sobre la Universidad Iberoamericana: actas, 383-400, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PEDRO GONZ\u00c1LEZ-TREVIJANO/CAYETANO N\u00da\u00d1EZ RIVERO, El Estado Auton\u00f3mico. Principios, organizaci\u00f3n y competencias",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Teor\u00eda y realidad constitucional, 394-396, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESE\u00d1A de: Gonz\u00e1lez-Trevijano S\u00e1nchez, Pedro Jos\u00e9; Cayetano N\u00fa\u00f1ez Rivero, Jos\u00e9 Mar\u00eda. El estado auton\u00f3mico: principios, organizaci\u00f3n y competencias. Madrid: Editorial \u2026",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Teor\u00eda y Realidad Constitucional, 394-396, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos pol\u00edticos y de participaci\u00f3n (II)",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Manual de derecho constitucional, 119-136, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de excepci\u00f3n y la suspensi\u00f3n de derechos y libertades",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Manual de derecho constitucional, 291-306, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estado y la constituci\u00f3n",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constituci\u00f3n (I)",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Manual de derecho constitucional, 91-110, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas territoriales del Estado (I)",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Manual de derecho constitucional, 55-72, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repertorio bibliogr\u00e1fico sobre el r\u00e9gimen pol\u00edtico chileno (III)",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (Espa\u00f1a). Facultad de Derecho \u2026, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporativismo en Chile",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Razonalismo: homenaje a Fern\u00e1ndez de la Mora, 281-284, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repertorio bibliogr\u00e1fico sobre el r\u00e9gimen pol\u00edtico chileno",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista de derecho pol\u00edtico, 339-401, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso electoral chileno de 1993: elecciones presidenciales y parlamentarias",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Universidad Europea-CEES, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La derecha mexicana",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 301-312, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repertorio bibliogr\u00e1fico sobre el r\u00e9gimen pol\u00edtico chileno (II)",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista de Derecho Pol\u00edtico, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los or\u00edgenes de la democracia cristiana chilena",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Los or\u00edgenes de la democracia cristiana chilena, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las elecciones municipales de 1992 en Chile",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista de Derecho Pol\u00edtico, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los origenes de la democracia cristiana chilena: la falange nacional",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Origen falangista de la democracia cristiana chilena",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 80-84, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El integralismo portugu\u00e9s",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 257-279, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La derecha en Chile",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Raz\u00f3n espa\u00f1ola: Revista bimestral de pensamiento, 353-355, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "coNERoNIACI\u00f3N Y vo ENCIA POL\u00cdTICA EN",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avanzada Nacional: La derecha a la derecha de Pinochet",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rl6UuJYAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}