{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SJuVbHoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diana Marcela Gomez Gallo",
    "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Desarrollo infantil",
        "parentalidad",
        "psicoterapia"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 101,
    "citedby5y": 85,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 3,
        "2017": 7,
        "2018": 3,
        "2019": 7,
        "2020": 6,
        "2021": 20,
        "2022": 25,
        "2023": 25,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas conductuales en preescolares chilenos: Percepci\u00f3n de las madres y del personal educativo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 40 (2), 175-187, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10183679445370300935",
            "cites_id": [
                "10183679445370300935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mothers\u2019 competence profiles and their relation to language and socioemotional development in Chilean children at 12 and 30 months",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Infant Behavior and Development 59, 101443, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2360370664784421618",
            "cites_id": [
                "2360370664784421618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Momentos de ruptura y resoluci\u00f3n de la alianza terap\u00e9utica en el caso de una adolescente diagnosticada con difusi\u00f3n de identidad: su impacto en el resultado terap\u00e9utico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 27 (2), 1-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15684433443152469978",
            "cites_id": [
                "15684433443152469978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a mentalization-informed group intervention with videofeedback for mothers of preschool children",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Infant, Child, and Adolescent Psychotherapy 20 (1), 63-76, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8926929467250477660",
            "cites_id": [
                "8926929467250477660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio Longitudinal del Desarrollo Socioemocional del Ni\u00f1o/a Entre los 12 y 30 Meses:\u00bf C\u00f3mo Influyen las Interacciones Parentales y Temperamento del Ni\u00f1o/a en el Desarrollo \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PQDT-Global, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15354605523154159341",
            "cites_id": [
                "15354605523154159341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a Video Feedback Intervention on Sensitivity in Early Childhood Teachers in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Early Childhood Education Journal, 1-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16688752522476455025",
            "cites_id": [
                "16688752522476455025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipo de parto y sensibilidad materna: Efectos en el desarrollo socioemocional de ni\u00f1os y ni\u00f1as al a\u00f1o de edad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 23 (2), 254-266, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=541853200506840425",
            "cites_id": [
                "541853200506840425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mode of delivery and maternal sensitivity: Effects on the socioemotional development of children at one year of age",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 23 (2), 254-266, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6222868563653676544",
            "cites_id": [
                "6222868563653676544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados de la experiencia de terremoto y tsunami del 27 de Febrero de 2010 en un grupo de ni\u00f1os y ni\u00f1as de la comuna de Paredones, VI Regi\u00f3n, a trav\u00e9s de sus narrativas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6523392833155114408",
            "cites_id": [
                "6523392833155114408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Episodios de mentalizaci\u00f3n durante psicoterapia de adolescentes con difusi\u00f3n de identidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 28 (1), 42-55, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moments of rupture and resolution of the therapeutic alliance in the case of an adolescent diagnosed with identity diffusion: Their impact on psychotherapeutic outcomes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SJuVbHoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}