{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sX0h9rEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Silva Parejas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=sX0h9rEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Volcanolog\u00eda",
        "peligros volc\u00e1nicos",
        "petrolog\u00eda \u00edgnea"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 278,
    "citedby5y": 160,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2010": 2,
        "2011": 3,
        "2012": 1,
        "2013": 10,
        "2014": 14,
        "2015": 33,
        "2016": 18,
        "2017": 21,
        "2018": 16,
        "2019": 35,
        "2020": 23,
        "2021": 29,
        "2022": 36,
        "2023": 25,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Storage and eruption of near-liquidus rhyolite magma at Cord\u00f3n Caulle, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Bulletin of Volcanology 75, 1-17, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 174,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13445169718991586189",
            "cites_id": [
                "13445169718991586189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Holocene Puc\u00f3n eruption of Volc\u00e1n Villarrica, Chile: deposit architecture and eruption chronology",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Bulletin of volcanology 72, 677-692, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8206229021091794044",
            "cites_id": [
                "8206229021091794044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The 2011-2012 eruption of Cord\u00f3n Caulle volcano (Southern Andes): Evolution, crisis management and current hazards",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "EGU General Assembly Conference Abstracts, 9382, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13634145248446733275",
            "cites_id": [
                "13634145248446733275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insights into magma storage beneath a frequently erupting arc volcano (Villarrica, Chile) from unsupervised machine learning analysis of mineral compositions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Geochemistry, Geophysics, Geosystems 23 (4), e2022GC010333, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17662847989578213643",
            "cites_id": [
                "17662847989578213643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eruption and emplacement mechanisms of the Holocene Pucon Ignimbrite, Volcan Villarrica, Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "EGU General Assembly Conference Abstracts, 12072, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14088847783840777725",
            "cites_id": [
                "14088847783840777725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution and dynamics of the 3.6 ka BP Puc\u00f3n eruption of Villarrica volcano, Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11497428038713659775",
            "cites_id": [
                "11497428038713659775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesor Ricardo Thiele Cartagena (1936-2019) un homenaje a su legado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andean geology 49 (1), 143-145, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insights into Magma Storage Beneath an Active Arc Volcano (Villarrica, Chile) from Unsupervised Machine Learning Analysis of Mineral Compositions",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AGU Fall Meeting Abstracts 2021, V11B-05, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution and Dynamics of the 3.6 Ka Bp Pucon Eruption of Villarica Volcano, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Atelier national de reproduction des th\u00e8ses, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA GEOTERMIA EN CHILE",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relato del terremoto de 1822 en Chile y la controversia geol\u00f3gica vivida por Maria Graham",
                "citation": "Paulina M\u00fchlmann, 7, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The 2011-2012 eruption of Cord\u00f3n Caulle volcano (Southern Andes): Evolution, crisis management and",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peligros del Complejo Volc\u00e1nico San Jos\u00e9, Caj\u00f3n del Maipo, Regi\u00f3n Metropolitana de Santiago, Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entendiendo la gran historia volc\u00e1nica del Maule: Resultados e impacto de un proyecto EXPLORA CONICYT",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sX0h9rEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}