{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UvP6MEgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jean Paul Rannau",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=UvP6MEgAAAAJ&citpid=7",
    "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Curr\u00edculum",
        "Did\u00e1ctica",
        "Motricidad",
        "Ciudadan\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 20,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 8,
        "2023": 6,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile: hacia una transdiciplinariedad desde el curr\u00edculum y la colaboraci\u00f3n pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Praxis educativa 24 (2), 117-133, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UvP6MEgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9639850807538952655",
            "cites_id": [
                "9639850807538952655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n F\u00edsica para una Ciudadan\u00eda Activa y Democr\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ril Editores 1, 215, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UvP6MEgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8180566960663116167",
            "cites_id": [
                "8180566960663116167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motricidad Humana: desde una trascendencia inmanente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Lecturas: Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deportes 27 (288), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UvP6MEgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16628761923841124041",
            "cites_id": [
                "16628761923841124041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la did\u00e1ctica de las danzas folkl\u00f3ricas en el contexto escolar chileno: aproximaciones desde una experiencia de Aprendizaje Servicio",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n (REXE) 23 (51), 32-50, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UvP6MEgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados del profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica sobre la Formaci\u00f3n Ciudadana (Meanings of Physical Education teachers about Civic Education)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos 54, 456\u2013465, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UvP6MEgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curr\u00edculum, Educaci\u00f3n F\u00edsica y Formaci\u00f3n Ciudadana en Chile: oportunidades curriculares que promueven una ciudadan\u00eda activa y democr\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n F\u00edsica y Ciencia 25 (4), 1-19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UvP6MEgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile: hacia una transdiciplinariedad desde elcurr\u00edculum y la colaboraci\u00f3n pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UvP6MEgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n f\u00edsica y formaci\u00f3n ciudadana. Significados que le atribuyen los profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica a la formaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UvP6MEgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}