{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "W_D8fhgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andr\u00e9s Ledezma Dames",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=W_D8fhgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Kinesi\u00f3logo. PhD. Gerontolog\u00eda, Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "Gerontolog\u00eda",
        "Geriatr\u00eda",
        "Neuropsicolog\u00eda",
        "Actividad F\u00edsica"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 38,
    "citedby5y": 38,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 9,
        "2023": 20,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health, functional ability, and environmental quality as predictors of life satisfaction in physically active older adults",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Social Sciences 11 (6), 265, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_D8fhgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=895518770063797984",
            "cites_id": [
                "895518770063797984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un programa de ejercicio multicomponente en personas mayores que viven en comunidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medisur 19 (4), 590-598, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_D8fhgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2151624081540559205",
            "cites_id": [
                "2151624081540559205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Executive functions and functional impairment in Latin seniors suffering from depression",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aging, Neuropsychology, and Cognition 28 (4), 543-558, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_D8fhgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=887197949980328649",
            "cites_id": [
                "887197949980328649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a multicomponent exercise program in older people living in the community",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MediSur 19 (4), 590-598, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_D8fhgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1465276221897176754",
            "cites_id": [
                "1465276221897176754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la actividad f\u00edsica aer\u00f3bica sobre el deterioro cognitivo leve y estadios tempranos de demencia en personas mayores",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_D8fhgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3250748451479699618",
            "cites_id": [
                "3250748451479699618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento de profesionales de la atenci\u00f3n primaria de salud sobre demencias en personas mayores, Frutillar Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Gerokomos 34 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_D8fhgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n f\u00edsico-emocional de los hombres y las mujeres mayores durante la pandemia: influencia del fallecimiento de personas pr\u00f3ximas a ellos por covid-19.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 50, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_D8fhgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de un nuevo test de funciones ejecutivas libre de sesgo por escolaridad (Tele).",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Praxis Psy 23 (37), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_D8fhgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un programa de e ercicio multicomponente en personas mayores que viven en comunidad Effects of a multicomponent exercise program in older people living in the community",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_D8fhgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}