{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "y96eicoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Esther G\u00f3mez de Pedro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=y96eicoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Directora nacional de Formaci\u00f3n e Identidad, Profesora Asociada, Filosof\u00eda, Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "antropolog\u00eda",
        "\u00e9tica",
        "formaci\u00f3n integral",
        "virtudes"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "homepage": "http://www.santotomas.cl/",
    "citedby": 34,
    "citedby5y": 14,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 0,
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 2,
        "2011": 3,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 4,
        "2016": 4,
        "2017": 2,
        "2018": 2,
        "2019": 5,
        "2020": 2,
        "2021": 2,
        "2022": 0,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado del Bienestar. Presupuestos \u00e9ticos y pol\u00edticos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14725341984788707304",
            "cites_id": [
                "14725341984788707304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libertad en Ratzinger: riesgo y tarea",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Libertad en Ratzinger, 1-141, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3329750842761159225",
            "cites_id": [
                "3329750842761159225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentaci\u00f3n tomista de la \u00e9tica profesional",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "RIL editores, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10159330205973183298,2552624499939064100",
            "cites_id": [
                "10159330205973183298",
                "2552624499939064100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verdad moral y verdad te\u00f3rica. El lugar de la voluntad en el conocimiento",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Scio, 51-76, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14578285358478145184",
            "cites_id": [
                "14578285358478145184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado del Bienestar: Presupuestos \u00e9ticos y pol\u00edticos",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Madri: Fundaci\u00f3n Universitaria Espa\u00f1ola, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4284030205125754441",
            "cites_id": [
                "4284030205125754441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones tomistas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ius Publicum, 139-145, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6760006371831577128",
            "cites_id": [
                "6760006371831577128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo humano:\u00bf medida de lo virtual o la la medida de lo virtual?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "La persona real ante el mundo virtual, 13-45, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensador y fil\u00f3sofo Joseph Ratzinger: Algunas influencias filos\u00f3ficas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 27 (101), 562-577, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benedicto XVI. Una vida.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Humanitas (07172168) 25 (96), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Que\u0301 es lo esencial del sacerdocio bautismal o comu\u0301n de los fieles?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 25 (93), 76-87, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forms of the State: An Approach to the Work of Edith Stein Based on Its Aristotelian Influences",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Edith Stein\u2019s An Investigation Concerning the State: Sociality, Nationhood \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Was ist das gemeinsame Priestertum aller Gl\u00e4ubigen und worin unterscheidet es sich vom Weihepriestertum?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aktuelle Herausforderungen des kirchlichen Weiheamts, 109-123, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes en los Encuentros de Universitarios Cat\u00f3licos: experiencia desde Espa\u00f1a a Am\u00e9rica/Ma Esther G\u00f3mez de Pedro.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el conocimiento que el alma tiene de s\u00ed en santo Tom\u00e1s de Aquino. Cierto paralelo con Edith Stein",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "STEINIANA: Revista de Estudios Interdisciplinarios 2 (1), 124-137, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia para la humanizaci\u00f3n de la sociedad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ius Publicum, 99-114, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teresa de Jes\u00fas y Tom\u00e1s de Aquino en el mundo interior",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actas: Congreso Interuniversitario Santa Teresa de Jes\u00fas, maestra de vida \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auftrag und Risiko: zum Freiheitsbegriff im Denken von Joseph Ratzinger",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Mitteilungen, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones tomistas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ius Publicum, 123-157, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La antropolog\u00eda de Joseph Ratzinger, una aproximaci\u00f3n desde su noci\u00f3n de libertad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ius Publicum, 194-198, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vida consagrada: el reto de manifestar la belleza de Dios.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos de teolog\u00eda-Universidad Cat\u00f3lica del Norte (En l\u00ednea) 5 (2), 156-179, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivencia de la comunidad en el acompa\u00f1amiento personal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ius Publicum, 71-84, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones Tomistas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ius Publicum, 81-86, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de los laicos seg\u00fan Benedicto XVI: de colaboradores del sacerdote a corresponsables en la Iglesia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cuadernos de Pensamiento, 53-81, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00f3crates, una vida para la verdad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cuadernos de Pensamiento, 263-304, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Que puede decir la Iglesia a la democracia?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Desaf\u00edos globales: la Doctrina Social de la Iglesia hoy, 407-420, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de an\u00e1lisis de casos para el estudio de la \u00e9tica",
                "citation": "\u00c9tica del desarrollo humano y justicia global, 41, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "y96eicoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}