{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZOoJJdoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Miguel L\u00f3pez-Espinoza",
    "affiliation": "Profesor part time Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 14018219609791295521,
    "interests": [
        "M\u00e9todos MonteCarlo",
        "Epidemiolog\u00eda Nutricional",
        "Validaci\u00f3n de instrumentos"
    ],
    "email_domain": "@santotomas.cl",
    "citedby": 318,
    "citedby5y": 210,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 5,
        "2013": 11,
        "2014": 10,
        "2015": 12,
        "2016": 17,
        "2017": 20,
        "2018": 25,
        "2019": 23,
        "2020": 21,
        "2021": 37,
        "2022": 35,
        "2023": 72,
        "2024": 22
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores del cuidador familiar que influyen en el cumplimiento de los cuidados b\u00e1sicos del usuario postrado",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 19 (1), 14-18, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6140686597013968993",
            "cites_id": [
                "6140686597013968993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la encuesta de calidad y satisfacci\u00f3n de simulaci\u00f3n cl\u00ednica en estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 23 (2), 133-145, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14789545802453168709",
            "cites_id": [
                "14789545802453168709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividades Instrumentales de la Vida Diaria en Personas Mayores atendidas en la red de Atenci\u00f3n Primaria de Salud en la comuna de Chill\u00e1n Viejo-Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Index de enfermeria 21 (1-2), 23-27, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3258591922465748466",
            "cites_id": [
                "3258591922465748466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos alimentarios durante su jornada laboral en un grupo de feriantes hortofrut\u00edcolas en un centro urbano de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 3, 527-527, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14767942894496124918",
            "cites_id": [
                "14767942894496124918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo sociodemogr\u00c3\u00a1 ficos y m\u00c3\u00b3rbidos asociados a deterioro cognitivo leve en adultos mayores.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00c3a/Panamerican Journal of Neuropsychology 15 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1090893548594236377",
            "cites_id": [
                "1090893548594236377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with post-stroke oropharingeal dysphagia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Neurologia 61 (7), 295-300, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2221313694855181481",
            "cites_id": [
                "2221313694855181481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of a ketogenic diet on the nutritional parameters of obese patients: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nutrients 13 (9), 2946, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17311664608742863239",
            "cites_id": [
                "17311664608742863239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados a la disfagia orofar\u00edngea postictus",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rev Neurolog\u00eda 61 (7), 295-300, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11055369352854193899",
            "cites_id": [
                "11055369352854193899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n transcultural del instrumento Karen Personal para medir la percepci\u00f3n de la calidad del cuidado en enfermeras de hospital",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Cl\u00ednica 29 (3), 146-154, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8582309834181709459",
            "cites_id": [
                "8582309834181709459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatores associados a viol\u00eancia horizontal intrahospitalar no pessoal de enfermagem: revis\u00e3o sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 15 (4), 416-427, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8517996459749857683",
            "cites_id": [
                "8517996459749857683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas y utilidad diagn\u00f3stica del \u201cscreening l\u00e9xico para las afasias\u201d",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Neurolog\u00eda 59 (6), 255-63, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10146000841795120729",
            "cites_id": [
                "10146000841795120729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice Copd Asociado a Determinantes Sociales en Usuarios Mayores de 20 A\u00f1os Inscritos en Lista de Espera Odontol\u00f3gica del Cesfam Huequ\u00e9n de la Comuna de Angol 2011",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Dental de Chile 102 (2), 4-10, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7938533661254891085",
            "cites_id": [
                "7938533661254891085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lerdo de Tejada, A",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Gonz\u00e1lez-Vite, J. et al, 20-22, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3061843129378016812",
            "cites_id": [
                "3061843129378016812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grado de concordancia del porcentaje de masa grasa en adultos j\u00f3venes estimada con pliegues cut\u00e1neos versus impedancia bioel\u00e9ctrica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 4, 715-715, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7354034300607379452",
            "cites_id": [
                "7354034300607379452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors of the caregiver that influence the fulfillment of the elegant basic ones of the humbled user",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Index Enferm 19 (1), 14-18, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16387758559003518498",
            "cites_id": [
                "16387758559003518498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transcultural adaptation of the Karen Personal instrument to measure the nurses\u2019 perception of healthcare quality in hospitals",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Cl\u00ednica (English Edition) 29 (3), 146-154, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5425019455633795223",
            "cites_id": [
                "5425019455633795223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Method to estimate the efficacy vs. effectiveness in meta-analysis of clinical trials with different adherence scenarios: A monte carlo simulation study in nutrition",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nutrients 13 (7), 2352, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5308000915334303018",
            "cites_id": [
                "5308000915334303018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n del trastorno del sue\u00f1o con el riesgo cardiovascular en la poblaci\u00f3n adulta chilena",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 4, 638-638, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4507788812955658485",
            "cites_id": [
                "4507788812955658485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad diagn\u00f3stica de la circunferencia de cuello para evaluar la obesidad en la poblaci\u00f3n adulta joven. An\u00e1lisis de datos de la segunda Encuesta Nacional de Salud 2009-2010 \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 39 (5), 1019-1026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17098584841052962779",
            "cites_id": [
                "17098584841052962779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad del ayuno intermitente en dos protocolos sobre perfil lip\u00eddico, composici\u00f3n corporal y presi\u00f3n arterial en adultos. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 49 (4), 513-523, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12897843285735551242",
            "cites_id": [
                "12897843285735551242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suspensiones quir\u00fargicas: un desaf\u00edo para la gesti\u00f3n cl\u00ednica post Covid 19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de cirug\u00eda 74 (2), 179-186, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14332968645936272777",
            "cites_id": [
                "14332968645936272777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el patr\u00f3n postural cef\u00e1lico y la inteligibilidad articulatoria del habla",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista CEFAC 18, 818-827, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1994749407261915745,5227536622902652236",
            "cites_id": [
                "1994749407261915745",
                "5227536622902652236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de micronutrientes suplementados sobre marcadores inflamatorios en pacientes contagiados con covid-19. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 4, 781-781, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad del consumo de frutas y verduras sobre los s\u00edntomas y episodios asm\u00e1ticos: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 4, 739-739, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of fEffectiveness of fruit and vegetable consumption with asthmatic symptoms and episodes: A systematic review",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnologi\u0301a 4, 739-739, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Degree of agreement of percentage fat mass in young adults estimated with skinfolds versus bioelectrical impedance",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnologi\u0301a 4, 715-715, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECT OF BARIATRIC SURGERY ON QUALITY OF LIFE IN OBESE PATIENTS: A GLOBAL SYSTEMATIC REVIEW.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina Humana 23 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la escala CICAA (Conectar, Identificar, Comprender, Acordar y Ayudar) utilizada en simulaci\u00f3n cl\u00ednica de alta fidelidad de estudiantes de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 32 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conductas alimentarias de riesgo en j\u00f3venes adultos de dos comunas de la regi\u00f3n de \u00d1uble en Chile durante pandemia Covid-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina Humana 23 (2), 31-37, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTO DE LA CIRUG\u00cdA BARI\u00c1TRICA SOBRE CALIDAD DE VIDA EN OBESOS: UNA REVISI\u00d3N SISTEM\u00c1TICA GLOBAL.: EFFECT OF BARIATRIC SURGERY ON QUALITY OF LIFE IN OBESE PATIENTS: A GLOBAL \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina Humana 23 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad del ayuno intermitente sobre marcadores bioqu\u00edmicos y antropom\u00e9tricos en adultos obesos con riesgo cardiovascular. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica.: Effectiveness of \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina Humana 22 (4), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECTIVENESS OF INTERMITTENT FASTING ON BIOCHEMICAL AND ANTHROPOMETRIC MARKERS IN OBESE ADULTS WITH CARDIOVASCULAR RISK. A SYSTEMATIC REVIEW.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina Humana 22 (4), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad del ayuno intermitente sobre marcadores bioqu\u00edmicos y antropom\u00e9tricos en adultos obesos con riesgo cardiovascular. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina Humana 22 (4), 813-832, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of intermittent fasting on biochemical and anthropometric markers in obese adults with cardiovascular risk. A systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina Humana 22 (4), 18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o por intenci\u00f3n a tratar en meta-an\u00e1lisis de ensayos cl\u00ednicos. An\u00e1lisis de simulaci\u00f3n en nutrici\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "VI Jornadas 50, 17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated to intra-hospital horizontal violence against nursing personnel: a systematic review",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 15 (4), 416-427, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the main components of the job satisfaction scale (S20-23) measured in a sample of nursing staff in primary care centers in the provinces of \u00d1uble and Valparaiso \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Murcia Servicio de Publicaciones, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prueba exploratoria del l\u00e9xico en afasias: manual",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties and diagnostic value of'lexical screening for aphasias'",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Neurologia 59 (6), 255-263, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hyperlipidemias as a coronary risk factor in the newborn",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "La Prensa Medica Mexicana 41 (1-2), 27-31, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECT OF BARIATRIC SURGERY ON QUALITY OF LIFE IN OBESE PATIENTS: A GLOBAL SYSTEMATIC REVIEW: EFECTO DE LA CIRUG\u00cdA BARI\u00c1TRICA SOBRE CALIDAD DE VIDA EN OBESOS: UNA REVISI\u00d3N \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOoJJdoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}