{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "eXTZaMkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ewald Meyer",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=eXTZaMkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "USM",
    "organization": 9225498103198054248,
    "interests": [
        "Historia Turismo y Cs.Sociales"
    ],
    "email_domain": "@usm.cl",
    "citedby": 12,
    "citedby5y": 12,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 3,
        "2021": 3,
        "2022": 2,
        "2023": 3,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto Econ\u00f3mico en el Turismo generado por el Fen\u00f3meno El Ni\u00f1o en la Calle Comercio Distrito de Catacaos-Piura, a\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17529910876249513695",
            "cites_id": [
                "17529910876249513695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones Tur\u00edsticas en la Provincia de Cajabamba para el Desarrollo del Turismo espeleol\u00f3gico como Producto Tur\u00edstico de Naturaleza-Aventura, A\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14541358234650544214",
            "cites_id": [
                "14541358234650544214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Seguridad Tur\u00edstica que percibe el turista en el Distrito de Ascope a\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14631118700932541967",
            "cites_id": [
                "14631118700932541967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad Cultural en las Comunidades Nativas Boras y Yaguas para el desarrollo de la Actividad Tur\u00edstica en el Distrito De Iquitos, Regi\u00f3n Loreto, Per\u00fa A\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2703326898037846385",
            "cites_id": [
                "2703326898037846385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del turista sobre el manejo de residuos s\u00f3lidos en el distrito de Trujillo\u2013La Libertad, A\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12705205704759562843",
            "cites_id": [
                "12705205704759562843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jan Amos Comenius: vigencia y modernidad de un pensador universal de la educaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 260-268, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13214333217005593083",
            "cites_id": [
                "13214333217005593083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto Econ\u00f3mico Del Turismo En Los Establecimientos De Hospedaje De Huanchaco, Durante La Visita Del Papa Francisco, A\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones folcl\u00f3ricas del Distrito de Moche como factor de diversificaci\u00f3n de la actual oferta tur\u00edstica a\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del poblador respecto a la imagen tur\u00edstica del Centro Hist\u00f3rico de la ciudad de Trujillo, a\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infraestructura F\u00edsica en los Restaurantes Tur\u00edsticos para la Inclusi\u00f3n de los Turistas con Discapacidad Motriz en la Provincia de Trujillo a\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impactos Ambientales y Tur\u00edsticos en la Provincia de Mariscal C\u00e1ceres, departamento San Martin, A\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de Gesti\u00f3n Tur\u00edstica Municipal del Distrito de Celend\u00edn, Departamento de Cajamarca A\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACULTAD DE CIENCIAS EMPRESARIALES",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad Cultural en las Comunidades Nativas Boras y Yaguas para el desarrollo de la Actividad Tur\u00edstica en el Distrito De Iquitos, Regi\u00f3n Loreto, Per\u00fa A\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Satisfacci\u00f3n Del Turista Respecto a la Labor Policial de Turismo en la Ciudad de Trujillo A\u00f1o-2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversificaci\u00f3n de la Oferta Tur\u00edstica para la creaci\u00f3n de un Producto Sostenible en la provincia de Ascope, a\u00f1o, 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que determinan la decisi\u00f3n de compra del turista extranjero que visita la Ciudad de Trujillo, para elegir una empresa de transporte a\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores Culturales, Econ\u00f3micos y Tur\u00edsticos de la Festividad de la Virgen de Guadalupe para el dise\u00f1o de una Ruta Tur\u00edstica Mariana a nivel Regional 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del fen\u00f3meno natural \u201cNi\u00f1o Costero\u201d en la actividad tur\u00edstica de la ciudad de Trujillo\u20132017",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TESIS PARA OBTENER EL TITULO PROFESIONAL DE LICENCIADA EN ADMINISTRACION EN TURISMO Y HOTELERIA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la imagen tur\u00edstica que posee el Turista Nacional y Extranjero que visita el Centro Hist\u00f3rico de Trujillo, a\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A historiographical to texts and sources of Jenaro Abasolo Navarrete, intellectual Chilean counter criticism in the nineteenth century.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 4 (1), 8-22, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una cr\u00edtica historiogr\u00e1fica a los textos y fuentes de Jenaro Abasolo Navarrete, intelectual chileno de contracorriente en el siglo XIX.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 4 (1), 8-22, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antipodes. Chronicles and essays",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 3 (2), 450-452, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a: Roberto Castillo Sandoval Ant\u00edpodas. Cr\u00f3nicas y ensayos (Santiago, Editorial Cuarto Propio, 2014). 382 p\u00e1ginas.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 3 (2), 450-452, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Europa del Este en la vida pol\u00edtica y social de Chile en 1917-1947",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Univerzita Karlova, Filozofick\u00e1 fakulta, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IBERO-AMERICANA PRAGENSIA-A\u00d1O XXXVIII-2004-PP. 145-149",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ibero-Americana Pragensia 38, 145, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del turista sobre el manejo de residuos s\u00f3lidos en el distrito de Trujillo\u2013La Libertad, A\u00f1o 2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones econ\u00f3micas entre Checoslovaquia y Am\u00e9rica del Sur en el per\u00edodo de entreguerras",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversificaci\u00f3n de la Oferta Tur\u00edstica para la creaci\u00f3n de un Producto Sostenible en la provincia de Ascope, a\u00f1o, 2018",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eXTZaMkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}