{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "if12A0EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nicolas Valenzuela-Levi",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=if12A0EAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Mar\u00eda, Chile.",
    "organization": 9225498103198054248,
    "interests": [
        "planning",
        "infrastructure",
        "network industries",
        "inequality",
        "political economy"
    ],
    "email_domain": "@usm.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Nicolas_Valenzuela-Levi",
    "citedby": 287,
    "citedby5y": 261,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 3,
        "2013": 1,
        "2014": 2,
        "2015": 2,
        "2016": 5,
        "2017": 5,
        "2018": 3,
        "2019": 7,
        "2020": 17,
        "2021": 58,
        "2022": 83,
        "2023": 69,
        "2024": 27
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qgU2EK4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebasti\u00e1n D\u00e1vila-G\u00e1lvez",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qeibqDUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camila Coci\u00f1a",
            "affiliation": "International Institute for Environment and Development"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OPjFnzIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Hurtubia",
            "affiliation": "Associate Professor at Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6lhrINgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Munoz",
            "affiliation": "Profesor Ingenier\u00eda de Transporte y Log\u00edstica (PUC Chile). CEDEUS"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4D36wvkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s Echibur\u00fa Altamirano",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AOwoCQ0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebastian Rodr\u00edguez Leiva",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lLzsS2UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andres Se\u00f1oret",
            "affiliation": "Ayudante de Investigaci\u00f3n, CEDEUS, Instituto de Estudios Urbanos Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vyRtDw0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andrea Teresa Espinoza P\u00e9rez",
            "affiliation": "Professor, Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Mu5pd3kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Abreu",
            "affiliation": "Professor of Economic Geography, University of Cambridge"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3N52RsAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Correa Parra",
            "affiliation": "Investigador asociado, Centro Producci\u00f3n del Espacio, Universidad de las Am\u00e9ricas."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors influencing municipal recycling in the Global South: The case of Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Resources, Conservation and Recycling 150, 104441, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8867709614547350570",
            "cites_id": [
                "8867709614547350570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Housing and accessibility after the COVID-19 pandemic: Rebuilding for resilience, equity and sustainable mobility",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Transport Policy 109, 48-60, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12078522056366627791",
            "cites_id": [
                "12078522056366627791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do the rich recycle more? Understanding the link between income inequality and separate waste collection within metropolitan areas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Cleaner Production 213 (March 2019), 440-460, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1527243981227712575",
            "cites_id": [
                "1527243981227712575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban sustainability and perceived satisfaction in neoliberal cities",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cities 126, 103647, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3855026955978792302",
            "cites_id": [
                "3855026955978792302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poor performance in municipal recycling: The case of Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Waste Management 133, 49-58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10692017150738358846",
            "cites_id": [
                "10692017150738358846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Waste political settlements in Colombia and Chile: power, inequality and informality in recycling",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Development and change 51 (4), 1098-1122, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17254442133416869819",
            "cites_id": [
                "17254442133416869819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting adoption of recycling by municipalities in developing countries: Increasing or redistributing existing resources?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Resources, Conservation and Recycling 164, 105173, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11681041497293246106",
            "cites_id": [
                "11681041497293246106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Income inequality and efficient resources allocation policy for the adoption of a recycling program by municipalities in developing countries: The case of Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of cleaner production 309, 127305, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15228583500735016271",
            "cites_id": [
                "15228583500735016271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Why do more unequal countries spend more on private vehicles? Evidence and implications for the future of cities",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sustainable Cities and Society 43 (November 2018), 384-394, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9505368466492136746",
            "cites_id": [
                "9505368466492136746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agenda p\u00fablica: Arquitectura, ciudad, desarrollo.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Agenda p\u00fablica: Arquitectura, ciudad, desarrollo. Santiago: Revista Cientodiez, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6819603193788926619,17462291749659125791",
            "cites_id": [
                "6819603193788926619",
                "17462291749659125791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The written and unwritten rules of internet exclusion: inequality, institutions and network disadvantage in cities of the Global South",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Information, Communication & Society 24 (11), 1568-1585, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3005304294705236734",
            "cites_id": [
                "3005304294705236734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The rich and mobility: A new look into the impacts of income inequality on household transport expenditures",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Transport Policy 100, 161-171, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8557152104113566463",
            "cites_id": [
                "8557152104113566463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto Ribera Norte",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Trabajo presentado para el Curso Ciencias de la Tierra y Medioambientales \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=674518129522054736",
            "cites_id": [
                "674518129522054736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The income equality dividend in \u2018green\u2019infrastructure: evidence from the transport and waste sectors in the OECD",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Cleaner Production 315, 128088, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18051477461049750905",
            "cites_id": [
                "18051477461049750905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public Housing Investment to Defeat Poverty: Looking into Production and Effectiveness through Quantitative and Qualitative Results",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Urban Perspectives: Climate Change, Migration, Planning and Finance-A New \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17471520795139279223",
            "cites_id": [
                "17471520795139279223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soberan\u00eda urbana: Estado conector, infraestructura de transporte y procesos constituyentes en Colombia, Bolivia y Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Congreso Internacional \u00abContested Cities\u00bb, Madrid, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5473127760202311596",
            "cites_id": [
                "5473127760202311596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Como evaluar una pol\u00edtica de reconstrucci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Una mirada multidimensional a dos a\u00f1os del terremoto del 27, 1-19, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16932809066345786391",
            "cites_id": [
                "16932809066345786391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Localizaci\u00f3n Residencial, Desigualdad en El Ingreso Y Gesti\u00f3n De Los Subsidios Habitacionales Para La Reconstrucci\u00f3n:\u00bf C\u00f3mo Generar Mayor Acceso a Oportunidades Mediante Las \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tesis Pa\u00eds 2011, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12666037403421355479",
            "cites_id": [
                "12666037403421355479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agenda p\u00fablica: arquitectura, ciudad, desarrollo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17462291749659125791",
            "cites_id": [
                "17462291749659125791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of socio-territorial conditions and distance to infrastructure for promoting recycling in Latin American cities: The case of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cities 143, 104594, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6448036098146463888",
            "cites_id": [
                "6448036098146463888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19, waste production and municipal recycling programs: Insights from Chile to the global south",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Science of The Total Environment 899, 165388, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7247981488214826511",
            "cites_id": [
                "7247981488214826511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Income inequality and rule-systems within public transport: A study of Medell\u00edn (Colombia) and Santiago (Chile)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Transport Geography 112, 103700, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3530888591378474988",
            "cites_id": [
                "3530888591378474988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la conexi\u00f3n: imaginarios, luchas, derechos e instituciones",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARQ (Santiago), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11851493692675431486",
            "cites_id": [
                "11851493692675431486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esc\u00f3ndete arquitecto",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CA, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12151936884160256696",
            "cites_id": [
                "12151936884160256696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Somos zona roja\u2019: top-down informality and institutionalised exclusion from broadband internet services in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Social and Political Life of Latin American Infrastructures, 175-197, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6901640182956884306",
            "cites_id": [
                "6901640182956884306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El futuro de la igualdad en Am\u00e9rica Latina y el Caribe: ensayos breves",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CEPAL, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1925336553678941678",
            "cites_id": [
                "1925336553678941678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The mobility regime in Santiago and possibilities of change",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Neoliberalism and Urban Development in Latin America, 83-96, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12361572024003295990",
            "cites_id": [
                "12361572024003295990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Market concentration in industrial and commercial non-hazardous waste valorisation: the case of Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Waste Management 177, 106-114, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compitiendo entre s\u00ed: adquisici\u00f3n local de equipos de protecci\u00f3n personal en un contexto de descentralizaci\u00f3n y alta desigualdad socioecon\u00f3mica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 57, e2022-0325, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concursos p\u00fablicos: aquisi\u00e7\u00e3o local de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual no contexto de descentraliza\u00e7\u00e3o e elevada desigualdade socioecon\u00f4mica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 57, e2022-0325, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crime as an excuse for not providing internet in specific neighbourhoods: a quantitative approach to broadband \u2018Red Zones\u2019 in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Information, Communication and Society, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bidding against each other: local procurement of personal protective equipment in the context of decentralization and high socio-economic inequality",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 57 (6), e2022-0325, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Money and (dis) connection\u2019: Income inequality and network disadvantage as barriers to sustainable technology adoption",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PESO DE LAS CIUDADES EN AM\u00c9RICA LATINA Y EL CARIBE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Waste: By Kate O\u2019Neill Cambridge: Polity, 2019, 240 pp.,\u00a3 55.00 (hardback),\u00a3 15.99 (paperback),\u00a3 11.99 (e/book), ISBN: 978-0-745-68743-8",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Development Studies 57 (8), 1446-1447, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Money and (dis) connection\": Income Inequality and Network Disadvantage as Barriers to Sustainable Technology Adoption",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "University of Cambridge, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Igualmente libres en la ciudad: sobre redes, pol\u00edticas socio-industriales, y la necesidad de nuevas ideas libertarias1",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "El futuro de la igualdad, 13, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Income Inequality and the Internet of Things: interesting links between \u2018socially just\u2019and \u2018environmentally sustainable\u2019",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CUSPE, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Que se muevan los bulldozers: econom\u00eda pol\u00edtica y perspectiva socio-industrial de la vivienda social chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Contested Cities. Serie IV-2B. Eje Vivienda., 16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The right to connection: Imaginaries, struggles, rights and institutions",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARQ, 136-145, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo evaluar una pol\u00edtica de reconstrucci\u00f3n? Una mirada multi-dimensional a dos a\u00f1os del terremoto del 27 de febrero de 2010 en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CEP: Centro de Estudios P\u00fablicos, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The third annual Uppsala Conference on the Future of Education and Sustainability",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CSD Uppsala/CEMUS-Uppsala universitet, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construir bicentenarios latinoamericanos en la era de la globalizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfC\u00f3mo evaluar una pol\u00edtica de reconstrucci\u00f3n? Una mirada multi-dimensional a dos a\u00f1os del terremoto del 27 de febrero de 2010 en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Puntos de Referencia 351 (Septiembre 2012), 1-19, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo va la reconstrucci\u00f3n? Evaluaci\u00f3n del modelo de construcci\u00f3n post 27F 2010",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Presentation in CEP Seminar, Santiago, 11th April, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combatir la desigualdad mediante las pol\u00edticas de vivienda y ciudad: lecciones de la gesti\u00f3n de vivienda econ\u00f3mica subsidiada aplicadas a la reconstrucci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago de Chile: doscientos a\u00f1os de ciudad republicana, contra la naturalizaci\u00f3n del espacio urbano",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Construir bicentenarios latinoamericanos en la era de la globalizaci\u00f3n, 265, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combatir la desigualdad mediante las pol\u00edticas de vivienda y ciudad.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La burbuja que no revienta: Arquitectura p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Arquine: revista internacional de arquitectura, 93-96, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La burbuja que no revienta: Arquitectura p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Arquine: revista internacional de arquitectura, 93-96, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nicol\u00e1s Valenzuela Levi Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "citation": "TESIS PAIS, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n institucional y conocimiento en tiempos de reconstrucci\u00f3n",
                "citation": "RECONSTRUCCIONES RECONSTRUCCIONES, 27, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre cultura pol\u00edtica a partir de 200.000 j\u00f3venes chilenos marchando en la Alameda de Santiago",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Escuela de Providencia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Igualmente libres en la ciudad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo n\u00ba 2-510",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Connecting State. infrastructure and state sovereignty in three South American metropolitan areas.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUSPE 2017 Communications Special Issue: Science, Technology and Inequality",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "if12A0EAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}