{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PTrbraAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pierre Chateau",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=PTrbraAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Historia del Arte, Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Mar\u00eda",
    "organization": 9225498103198054248,
    "interests": [
        "Historia del Arte",
        "Historiograf\u00eda del Arte",
        "Estudios Visuales",
        "Teor\u00eda del Arte",
        "Cultura Visual"
    ],
    "email_domain": "@usm.cl",
    "homepage": "https://utfsm.academia.edu/PierreChateau",
    "citedby": 22,
    "citedby5y": 21,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 6,
        "2021": 1,
        "2022": 6,
        "2023": 4,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura visual e Historia del Arte. La puesta en evidencia de los Estudios Visuales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universum (Talca) 32 (2), 15-28, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PTrbraAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18031545214945243246",
            "cites_id": [
                "18031545214945243246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La parte y el todo. Estudios sobre la visi\u00f3n en dos cuadros de Jan Vermeer",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arte, individuo y sociedad 31 (1), 147-163, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PTrbraAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15180067892211030362",
            "cites_id": [
                "15180067892211030362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso panor\u00e1mico del Museo de Arte Contempor\u00e1neo de la Universidad de Chile [MAC] y la historiograf\u00eda del arte chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aisthesis, 41-53, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PTrbraAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realismo como reconquista: Jules Champfleury y la doctrina realista en artes visuales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ars Longa. Cuadernos de Arte, 221-231, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PTrbraAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contextos de exhibici\u00f3n: Exposiciones, p\u00fablico y cr\u00edtica de las obras de Gustave Courbet",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argos 32 (63), 71-88, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PTrbraAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}