{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "r8LRzMIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Carlos Briede-Westermeyer",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=r8LRzMIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Maria",
    "organization": 9225498103198054248,
    "interests": [
        "product design",
        "creativity",
        "design methods",
        "design education",
        "sketching"
    ],
    "email_domain": "@usm.cl",
    "homepage": "http://www.did.usm.cl/",
    "citedby": 278,
    "citedby5y": 190,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 8,
        "2015": 5,
        "2016": 23,
        "2017": 17,
        "2018": 20,
        "2019": 19,
        "2020": 32,
        "2021": 30,
        "2022": 48,
        "2023": 41,
        "2024": 20
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bCe4Dt8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristhian Perez-Villalobos",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "20Btg2UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "B\u00e9lgica Pacheco-Blanco",
            "affiliation": "Universitat Polit\u00e9cnica de Val\u00e9ncia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TSqWTigAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Isabel Leal",
            "affiliation": "Docente Departamento de Comunicaci\u00f3n Visual. Universidad del B\u00edo B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qB4Y24MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bernabe Hernandis Ortu\u00f1o",
            "affiliation": "Full Professor at Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZV8NNskAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marianela Luzardo Brice\u00f1o",
            "affiliation": "Universidad de Medell\u00edn"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XmbDdZIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Eduardo Contreras Espinoza",
            "affiliation": "Profesor de Estad\u00edstica, Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1AZC-zsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandor Vajna",
            "affiliation": "Professor emeritus f\u00fcr Maschinenbauinformatik / Information Technologies in Mechanical Engineering"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tK6dlTIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Stig Ottosson",
            "affiliation": "Professor emeritus"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FhH7H6sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Julie Stal-Le Cardinal",
            "affiliation": "CentraleSupelec"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "X_51qGIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Prieto Pablo",
            "affiliation": "University of Brighton"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3bKwL7gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexander Atzberger",
            "affiliation": "Universit\u00e4t der Bundeswehr M\u00fcnchen"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5Ztirb8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Kristin Paetzold",
            "affiliation": "TU Dresden, Professor for Virtual Product Development"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kP8pBuEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Beghelli",
            "affiliation": "University College London"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8w-NnvMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Enrique Canessa",
            "affiliation": "Associate Professor, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, Facultad Ingenier\u00eda y Ciencias"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Jhg3gmAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Giulietta Vaccarezza Garrido",
            "affiliation": "Universidad San Sebastian"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n del proceso de dise\u00f1o de productos de una empresa prestadora de servicios de dise\u00f1o: Propuesta basada en un enfoque de procesos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dyna 83 (199), 148-156, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5517110276403933725",
            "cites_id": [
                "5517110276403933725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Educatonal Application for a Product design and Engineering systems using integrated conceptual models",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda (Online) 17 (3), 432-442, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=488687306250786000",
            "cites_id": [
                "488687306250786000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mobile phone use by the elderly: Relationship between usability, social activity, and the environment",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sustainability 12 (7), 2690, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15862128064906726378",
            "cites_id": [
                "15862128064906726378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de abocetado concurrente para el dise\u00f1o conceptual de productos industriales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Dyna 81 (187), 199-208, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3692297373006349726",
            "cites_id": [
                "3692297373006349726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multidimensional scale of perceived social support: evidence of validity and reliability in a Chilean adaptation for older adults",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMC geriatrics 21, 1-8, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6546030080576116811",
            "cites_id": [
                "6546030080576116811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo visual para el mapeo y an\u00e1lisis de referentes morfol\u00f3gicos: aplicaci\u00f3n educativa en el dise\u00f1o industrial",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 21 (2), 185-195, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7923519942422451265",
            "cites_id": [
                "7923519942422451265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interdisciplinary experience for the design of health care products",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista medica de Chile 145 (10), 1289-1299, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1564506892360582531,8950400478464184614",
            "cites_id": [
                "1564506892360582531",
                "8950400478464184614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicaci\u00f3n de participantes en la fase de dise\u00f1o conceptual de un producto. caso de estudio del impacto de la metodolog\u00eda sist\u00e9mica en una pyme chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Interciencia: journal of science and technology of the Americas 41 (9), 622-628, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16577804536537344129",
            "cites_id": [
                "16577804536537344129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identifying the needs of older adults associated with daily activities: a qualitative study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (5), 4257, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1734865939389392968",
            "cites_id": [
                "1734865939389392968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fostering user-empathy skills of engineering students by collaborative teaching",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Engineering Education 37 (1), 223-243, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4936812446817222611",
            "cites_id": [
                "4936812446817222611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de Referentes como Estrategia de Aprendizaje del Dise\u00f1o Conceptual de Productos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 11 (1), 3-12, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14186289884040471537",
            "cites_id": [
                "14186289884040471537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of product design process of a company that provides design services.: Proposal based on a process approach",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "DYNA: revista de la Facultad de Minas. Universidad Nacional de Colombia \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=64735782831769731",
            "cites_id": [
                "64735782831769731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concurrent sketching model for the industrial product conceptual design",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Dyna 81 (187), 199-208, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2063569018198036594",
            "cites_id": [
                "2063569018198036594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o industrial, creatividad e ideaci\u00f3n: estudio sobre el desarrollo de productos en la industria manufacturera del Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Interciencia 42 (5), 293-300, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3157947798486370318",
            "cites_id": [
                "3157947798486370318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1ADORES,\u00bf PROTAGONISTAS O FACILITADORES DEL TRABAJO INTERDISCIPLINAR?: LA CO-CREACI\u00d3N Y EL CONSENSO EN EL DISE\u00d1O DE PRODUCTOS PARA ADULTOS MAYORES.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista 180, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2473388745737077611",
            "cites_id": [
                "2473388745737077611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESIGNERS, ARE THEY THE STARS OR FACILITATORS OF INTERDISCIPLINARY WORK?: THE CO-CREATION AND CONSENSUS IN THE DESIGN OF PRODUCTS FOR THE ELDERLY",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA 180, P20-P29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12444292681221603237",
            "cites_id": [
                "12444292681221603237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de productos sustentables en Chile: identificaci\u00f3n de barreras para su implementaci\u00f3n en Pymes manufactureras de la regi\u00f3n del Biob\u00edo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Interciencia 41 (11), 781-787, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14215231935621289932",
            "cites_id": [
                "14215231935621289932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Metodolog\u00eda sist\u00e9mica y el rol de las representaciones en el dise\u00f1o conceptual de productos industriales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Umbral Cient\u00edfico, 73-82, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2013025782663299718",
            "cites_id": [
                "2013025782663299718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valorizaci\u00f3n de cuero de vacuno residual de manufactura de calzado, como estrategia sustentable para elaboraci\u00f3n de tableros De Pinus radiata enB\u00edo-B\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interciencia 40 (2), 138-144, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9065359879943807162",
            "cites_id": [
                "9065359879943807162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Well-being variations on students of health sciences related to their learning opportunities, resources, and daily activities in an online and on-crisis context: a survey-based \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "BMC Medical Education 23 (1), 37, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12568006492870837187",
            "cites_id": [
                "12568006492870837187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Un d\u00eda en la vida de\u2026\u2019: Una aproximaci\u00f3n inductiva a la vida cotidiana de adultos mayores de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (6), 332-339, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18050516498283914305",
            "cites_id": [
                "18050516498283914305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The User-Driven Minimum Feasible Product\u2013Towards a Novel Approach on User Integration",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proceedings of the Design Society: DESIGN Conference 1, 1495-1504, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10138595191784305903",
            "cites_id": [
                "10138595191784305903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I like it elegant: imprinting personalities into product shapes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Design Creativity and Innovation 8 (1), 5-20, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4684951237868484144",
            "cites_id": [
                "4684951237868484144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de ense\u00f1anza/aprendizaje de la observaci\u00f3n en la carrera de dise\u00f1o. Una mirada desde sus protagonistas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (3), 173-179, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8353996500930884477",
            "cites_id": [
                "8353996500930884477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bridging the gap\u2013A co-creation experience of novice designers and elderly users",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "DS 95: Proceedings of the 21st International Conference on Engineering and \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18124251537575397147",
            "cites_id": [
                "18124251537575397147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDUSTRIAL DESIGNERS MAPPING THE CITY: THE CONSTRUCTION OF AN INFOGRAPHIC MAP OF LOCAL ARTISANS IN THE CITY AS A PEDAGOGICAL TOOL",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "4th INTERNATIONAL MULTIDISCIPLINARY SCIENTIFIC CONFERENCE ON SOCIAL SCIENCES \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18297584131577891068",
            "cites_id": [
                "18297584131577891068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelado F\u00edsico como Estrategia para el Dise\u00f1o de los Atributos de un Nuevo Producto",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 10 (6), 17-28, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1744490364392289129",
            "cites_id": [
                "1744490364392289129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o industrial en la industria manufacturera de la regi\u00f3n del Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Interciencia 42 (11), 756-760, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11548419117171958857",
            "cites_id": [
                "11548419117171958857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GESTI\u00d3N DEL CONOCIMIENTO EN LA CARRERA DE DISE\u00d1O INDUSTRIAL DE LA UNIVERSIDAD DEL B\u00cdO-B\u00cdO. EL USO DE HERRAMIENTAS TIC'S PARA ALMACENAR Y DIFUNDIR EXPERIENCIAS PEDAG\u00d3GICAS DE LA \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Theor\u00eda: Ciencia, Arte y Humanidades 18 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14436111412517140398",
            "cites_id": [
                "14436111412517140398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integration of Processes and Organizations",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Integrated Design Engineering: Interdisciplinary and Holistic Product \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13289340327899771417",
            "cites_id": [
                "13289340327899771417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correction to: Integration of Processes and Organizations",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Integrated Design Engineering: Interdisciplinary and Holistic Product \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13361900019907080190",
            "cites_id": [
                "13361900019907080190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstrucci\u00f3n participativa: aprendizaje por proyecto aplicado a contextos de emergencia como instancia de formaci\u00f3n integral",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (6), 409-416, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3888243851510815685,9923308684641119499",
            "cites_id": [
                "3888243851510815685",
                "9923308684641119499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design Week: A Challenge for Designers and Medical Students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Research into Design for Communities, Volume 2: Proceedings of ICoRD 2017 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7255021492720429668",
            "cites_id": [
                "7255021492720429668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design of sustainable products in chile: identifying implementation barriers for small and medium-sized manufacturing enterprises in the biobio region",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Interciencia: journal of science and technology of the Americas 41 (11), 781-787, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10962241917341907056",
            "cites_id": [
                "10962241917341907056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valorizaci\u00f3n de cuero de vacuno residual de manufactura de calzado, como estrategia sustentable para elaboraci\u00f3n de tableros De Pinus radiata EN B\u00edo-B\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interciencia 40 (2), 138-144, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18358779120859912384",
            "cites_id": [
                "18358779120859912384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Older Adults\u2019 Thermal Comfort in Nursing Homes: Exploratory Research in Three Case Studies",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (4), 3002, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integration von Prozessen und Organisationen",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Integrated Design Engineering: Interdisziplin\u00e4re und ganzheitliche \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1adores industriales mapeando la ciudad: construyendo un diagrama f\u00edsico volum\u00e9trico como estrategia colaborativa y formativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (2), 113-120, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience of a Co-creation Workshop with elderly people using natural semantic networks",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DS 101: Proceedings of NordDesign 2020, Lyngby, Denmark, 12th-14th August \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'A DAY IN THE LIFE OF...': AN INDUCTIVE APPROACH TO THE DAILY LIVES OF THE ELDERLY IN CHILE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERCIENCIA 44 (6), 332-339, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESIGN FOR ELDERLY: INTERDISCIPLINARY DESIGN CHALLENGE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTED2019 Proceedings, 64-70, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a las representaciones sociales sobre ciencia en docentes universitarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (5), 280-286, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-creation Workshop Oriented to the Autonomous Elderlies in Chile: Unveiling the Experience of the Participants",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Human Systems Engineering and Design: Proceedings of the 1st International \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIAGNOSIS OF THE OBSERVATION PROCESS AS A TOOL TO DESIGN PRODUCTS. CASE STUDY OF THE UNIVERSIDAD DEL BIO-BIO SCHOOL OF DESIGN",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "DS 93: Proceedings of the 20th International Conference on Engineering and \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDUSTRIAL DESIGN IN THE MANUFACTURING INDUSTRY OF THE BIOBIO REGION, CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDUSTRIAL DESIGN, CREATIVITY AND IDEATION: A STUDY ON PRODUCT DEVELOPMENT IN THE MANUFACTURING INDUSTRY IN THE BIOBIO REGION, CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of residual bovine leather from footwear manufacturing as sustainable strategy for industrial processing of Pinus radiata boards in Bio-Bio, Chile.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interciencia 40 (2), 138-144, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SISTEMATIZACION DEL PROCESO DE IDEACION COLABORATIVA EN LA FASE CONCEPTUAL PARA EL DESARROLLO DE PRODUCTOS EN LA INDUSTRIA MANUFACTURERA QUE PRESTA SERVICIOS DE DISE\u00d1O \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SHAPING THE INDIVIDUAL DESIGNER: PARTICIPATORY DESIGN IN EMERGENCY CONTEXT",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "DS 68-8: Proceedings of the 18th International Conference on Engineering \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA APLICACI\u00d3N EDUCACIONAL PARA EL DISE\u00d1O DE PRODUCTOS Y SISTEMAS DE INGENIER\u00cdA UTILIZANDOMODELOS CONCEPTUALES INTEGRADOS",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 17 (3), 432-442, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "15.9 Co-Creation: Ein Katalysator f\u00fcr den Entwicklungsprozess im IDE",
                "citation": "Integrated Design Engineering, 557, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r8LRzMIAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}