{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Wd31bagAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javier Mella",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Wd31bagAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Mar\u00eda",
    "organization": 9225498103198054248,
    "interests": [
        "psicolog\u00eda educativa",
        "psicolog\u00eda deportiva",
        "psicometr\u00eda",
        "anal\u00edticas de aprendizaje"
    ],
    "email_domain": "@usm.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Javier-Mella-Norambuena",
    "citedby": 550,
    "citedby5y": 548,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 17,
        "2021": 57,
        "2022": 167,
        "2023": 233,
        "2024": 57
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gdMo6ooAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fabiola S\u00e1ez-Delgado",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NK3VxYUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Karla Andrea Lobos Pe\u00f1a",
            "affiliation": "Jefa \u00c1rea Investigaci\u00f3n Educativa, IDEClab, Direcci\u00f3n de Docencia, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BN2RXTUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio E Bustos Navarrete",
            "affiliation": "Department of Psychology, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OiVMzoYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gabriela Nazar",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eS_SYGMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fanny Petermann-Rocha",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XR4vl8cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Celis-Morales",
            "affiliation": "Institute of Cardiovascular and Medical Science, Glasgow University, UK"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Rg5t7oEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro D\u00edaz Mujica",
            "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de afrontamiento en apoderados durante el confinamiento por la COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CienciAm\u00e9rica 9 (2), 322-333, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9968045817653495453",
            "cites_id": [
                "9968045817653495453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n psicosocial y salud mental en familias de escolares chilenos durante el aislamiento f\u00edsico por la Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 9 (3), 281-300, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=474236163608806199",
            "cites_id": [
                "474236163608806199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 Social\u2013Emotional Competence: History, Concept, Models, Instruments, and Recommendations for Educational Quality",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (21), 12142, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15833304129090912263",
            "cites_id": [
                "15833304129090912263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n al estudio, autoeficacia y atribuciones causales en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Prop\u00f3sitos y representaciones 6 (1), 199-245, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6067765028872454813",
            "cites_id": [
                "6067765028872454813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectations and experiences with online education during the COVID-19 pandemic in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 815564, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15544312985900572213",
            "cites_id": [
                "15544312985900572213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Smartphone use among undergraduate STEM students during COVID-19: An opportunity for higher education?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Sciences 11 (8), 417, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4450398075607700009",
            "cites_id": [
                "4450398075607700009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte 8 (2 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13279519676535943905",
            "cites_id": [
                "13279519676535943905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escalas para medir las fases de autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en estudiantes de secundaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 32 (2), 41-50, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17204943805034977971",
            "cites_id": [
                "17204943805034977971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between teachers\u2019 resilience and emotional intelligence during the COVID-19 outbreak",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 54, 51-59, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9091761002635016022",
            "cites_id": [
                "9091761002635016022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Longitudinal Analysis of Teacher Technology Acceptance and Its Relationship to Resource Viewing and Academic Performance of College Students during the COVID-19 Pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (21), 12167, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12937851557433423605",
            "cites_id": [
                "12937851557433423605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Inteligencia emocional en apoderados chilenos confinados por la COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CienciAm\u00e9rica 9 (2), 285-298, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7794994827462247532",
            "cites_id": [
                "7794994827462247532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas docentes para promover la autorregulaci\u00f3n del aprendizaje durante la pandemia COVID-19: escalas de medici\u00f3n y modelo predictivo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (1), 95-104, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=546041972406130322",
            "cites_id": [
                "546041972406130322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher Self-Regulation and Its Relationship with Student Self-Regulation in Secondary Education",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (24), 16863, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8397643709047446649",
            "cites_id": [
                "8397643709047446649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between self-regulation of learning, forced labor insertion, technological barriers, and dropout intention in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Education 6, 801865, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4316704470053392948",
            "cites_id": [
                "4316704470053392948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre instrumentos de autorregulaci\u00f3n del aprendizaje dise\u00f1ados para estudiantes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista ESPACIOS 41 (11), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7439533152309365263",
            "cites_id": [
                "7439533152309365263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones en obesidad infantil. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la literatura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hacia la Promoci\u00f3n de la Salud 27 (1), 213-233, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16312687862413873069",
            "cites_id": [
                "16312687862413873069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning beliefs, time on platform, and academic performance during the COVID-19 in university STEM students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 780852, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7911608495834720823",
            "cites_id": [
                "7911608495834720823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre intenci\u00f3n de abandono en educacion superior",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Congresos CLABES, 91-100, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10271014213491111134",
            "cites_id": [
                "10271014213491111134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Willingness to Study, Self-Efficacy and Causal Attributions in Chilean University Students.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Educational Psychology-Prop\u00f3sitos y Representaciones 6 (1), 223-245, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3920984034620391916",
            "cites_id": [
                "3920984034620391916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en estudiantes de secundaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perspectiva Educacional 61 (2), 167-191, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17072372242537480155",
            "cites_id": [
                "17072372242537480155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de afrontamiento en apoderados durante el confinamiento por la COVID-19. CienciAm\u00e9Rica, 9 (2), 322-333",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4985047575883908542",
            "cites_id": [
                "4985047575883908542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explanatory model of the dropout intention of chilean university students",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 8045, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7744854855717552046",
            "cites_id": [
                "7744854855717552046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fomento de la autorregulaci\u00f3n del aprendizaje desde una comprensi\u00f3n cualitativa durante la pandemia de covid-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (96), 159-186, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2202970170030302142",
            "cites_id": [
                "2202970170030302142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engagement, academic motivation, and adjustment of university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (3), 256-274, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15889649989364604659",
            "cites_id": [
                "15889649989364604659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de estrategias de disposici\u00f3n al estudio en universitarios: propiedades psicom\u00e9tricas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=32044170026087839",
            "cites_id": [
                "32044170026087839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables sociocognitivas y su relaci\u00f3n con la actividad f\u00edsica en estudiantes universitarios chilenos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 76-85, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13956291411708023706",
            "cites_id": [
                "13956291411708023706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-regulated learning in engineering students: A systematic review",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista ESPACIOS 41 (02), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2625558085370579013",
            "cites_id": [
                "2625558085370579013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n, autoconcepto, autoeficacia, bienestar y barreras hacia la actividad f\u00edsica en universitarios.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad Ciencias Sociales, Departamento de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13824559570955311628",
            "cites_id": [
                "13824559570955311628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos predictivos basados en uso de anal\u00edticas de aprendizaje en educaci\u00f3n superior: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto livre 15, e36310, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7529245659425286140",
            "cites_id": [
                "7529245659425286140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociocognitive variables and their relationship with physical activity in chilean university students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos Nuevas Tend. En Educ. F\u00edsica Deporte Y Recreaci\u00f3n 40, 76-85, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7914048273413594658",
            "cites_id": [
                "7914048273413594658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engagement, motivaci\u00f3n acad\u00e9mica y ajuste de estudiantado universitario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (3), 256-274, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1772668459186628530",
            "cites_id": [
                "1772668459186628530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atribuciones causales un factor a considerar en la comprensi\u00f3n del abandono en educaci\u00f3n superior: instrumento para su medici\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Congresos CLABES, 179-187, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11189780275165724711",
            "cites_id": [
                "11189780275165724711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invariant and suboptimal trajectories of self-regulated learning during secondary school: implications focused on quality in higher education",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1235846, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14734469770566802435",
            "cites_id": [
                "14734469770566802435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones en obesidad infantil. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la literatura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hacia la Promoci\u00f3n de la Salud, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17826064968278688915",
            "cites_id": [
                "17826064968278688915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial characterization and mental health in families of Chilean students during physical isolation by Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Internacional de Educacion para la Justicia Social, 281-300, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=469592480980952701",
            "cites_id": [
                "469592480980952701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y autorregulaci\u00f3n en estudiantes",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 4, 615-615, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas de intervenci\u00f3n docente en competencias socioemocionales: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la literatura",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aula de Encuentro 25 (2), 218-245, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental health in school teachers: An explanatory model with emotional intelligence and coping strategies",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Electronic Journal of Research in Education Psychology 21 (61), 559-586, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de las intervenciones con tecnolog\u00edas para promover la autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en estudiantes universitarios: un metaan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Texto Livre 16, e46636, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROCESO DE DISE\u00d1O DE UN CUESTIONARIO DE APRENDIZAJE AUTORREGULADO PARA ESTUDIANTES DE EDUCACI\u00d3N SECUNDARIA.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 62 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encouragement for Self-regulated Learning from a Qualitative Perspective in the COVID-19 Pandemic",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (96), 159-186, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anal\u00edticas de aprendizaje y su potencial para una educaci\u00f3n de calidad sostenible",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencia Latina Revista Cient\u00edfica Multidisciplinar 7 (1), 5446-5468, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher Self-regulation: Validation of Scales in Chile Applied with an Online Technological Tool",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Costarricense de Psicolog\u00eda 42 (1), 25-43, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anal\u00edticas de aprendizaje para la toma de decisiones pedag\u00f3gicas en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (4), 33-48, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectations and experiences with online education during the COVID-19 pandemic in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anal\u00edticas de aprendizajes para la evaluaci\u00f3n de la participaci\u00f3n de estudiantes universitarios de primer a\u00f1o en un curso de Ciencias B\u00e1sicas durante la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Congresos CLABES, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos predictivos basados en uso deanal\u00edticas de aprendizaje en educaci\u00f3n superior: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Texto Livre, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning Disposition Strategy Scale in University Students: Psychometric Properties",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 Social\u2013Emotional Competence: History, Concept, Models, Instruments, and Recommendations for Educational Quality. Sustainability 2021, 13, 12142",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "s Note: MDPI stays neu-tral with regard to jurisdictional claims in \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de estrategias de disposici\u00f3n al estudio en universitarios: propiedades psicom\u00e9tricas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REDIE: Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n Educativa, 10, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n, autoconcepto, autoeficacia, bienestar y barreras hacia la actividad f\u00edsica en universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tesis de Maestr\u00eda). Universidad de Concepci\u00f3n, Colombia. Recuperado de http \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre instrumentos de autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en estudiantes de educaci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios. Volumen 41. N\u00famero 11, p. 29., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n psicosocial y salud mental en familias de escolares chilenos durante el aislamiento f\u00edsico por la Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista internacional de educaci\u00f3n para la justicia social (RIEJS) 9 (3), 51, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autorregulaci\u00f3n Docente: Validaci\u00f3n de Escalas en Chile Aplicadas con una Herramienta Tecnol\u00f3gica Online",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engagement, motivaci\u00f3n acad\u00e9mica y ajuste de estudiantado universitario Engagement, Academic Motivation, and Adjustment of University Students Engajamento, motiva\u00e7\u00e3o acad\u00eamica \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIMPOSIO INTERNACIONAL DESARROLLO HUMANO, EQUIDAD Y JUSTICIA SOCIAL. EJE \u201cPSICOLOG\u00cdA Y DESARROLLO HUMANO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wd31bagAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}