{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "AjrlMrgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nelson Manuel Alvarado S\u00e1nchez",
    "affiliation": "Universidad de los Andes (Chile)",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Franciscanos",
        "Catolicismo social",
        "Historia social",
        "Historia cultural",
        "Movimiento cat\u00f3lico"
    ],
    "email_domain": "@miuandes.cl",
    "citedby": 10,
    "citedby5y": 10,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 7,
        "2023": 2,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "e94PgJEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ingrid Espinoza Cuiti\u00f1o",
            "affiliation": "Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA \u201cCUESTI\u00d3N FRANCISCANA \u201dEN PUBLICACIONES DE LA PROVINCIA DE LA SANT\u00cdSIMA TRINIDAD",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Antonianum 96 (2), 357-385, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13173738333301499904",
            "cites_id": [
                "13173738333301499904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso de la exclusividad chilena en dos pensadores religiosos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfoques 18 (32), 51-66, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13905929409364155118,8059472586382422562",
            "cites_id": [
                "13905929409364155118",
                "8059472586382422562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma franciscana y sus proyecciones laicales y sociales en Chile (1864-1918)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18302115483760301666",
            "cites_id": [
                "18302115483760301666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reorganizaci\u00f3n y renovaci\u00f3n de la Provincia Franciscana de la Sant\u00edsima Trinidad de Chile (1872-1935)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Humanidades: revista de la Universidad de Montevideo, 113-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17497844205117499360,13148144397099406271",
            "cites_id": [
                "17497844205117499360",
                "13148144397099406271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los franciscanos y el Partido Conservador chileno (1890-1935). An\u00e1lisis y explicaci\u00f3n de una relaci\u00f3n entre la cercan\u00eda y la cr\u00edtica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Enfoques: Ciencia Pol\u00edtica y Administraci\u00f3n P\u00fablica 20 (36), 28-51, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13811860821171789072",
            "cites_id": [
                "13811860821171789072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los franciscanos y el establecimiento de escuelas en Chile (1885-1935)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 335-356, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado profesional para los bibliotec\u00f3logos en Chile: 70 a\u00f1os de historia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico. Instituto de Investigaciones \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rescate y an\u00e1lisis de Carta a un obrero de fray Pedro Bustos, OFM.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Franciscanum, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliotecolog\u00eda Chile [Sitio Web]",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://bibliotecologiachile.info/, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de las mallas curriculares de la carrera de Bibliotecolog\u00eda y Documentaci\u00f3n de la Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana: respondiendo a las pol\u00edticas p\u00fablicas y los \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "La educaci\u00f3n bibliotecol\u00f3gica y de documentaci\u00f3n : retos y tendencias en \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mujer franciscana en la acci\u00f3n social chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Controversias y Concurrencias Latinoamericanas 13 (24), 47-70, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Patronato de San Antonio en Chile y la implementacion de obras y servicios sociales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HISTORIA CONTEMPOR\u00c1NEA. Problemas, debates y perspectivas 1, 891-903, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Diario de viaje al sur de Chile de fray Buenaventura Vargas (1921)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anuario de Historia Regional y de las Fronteras 27 (1), 53-92, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliotecas y bibliotecarios en el contexto educativo y cultural de la Unidad Popular",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nuevas Historias de la Educaci\u00f3n durante la Unidad Popular 1, 175-198, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento social de fray Pedro Bustos y el rol del ahorro en la soluci\u00f3n de la cuesti\u00f3n social",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Filosof\u00eda UIS 21 (2), 59-78, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de la iconograf\u00eda cat\u00f3lica en diez fotograf\u00edas del estallido social chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Religiones Latinoamericanas Nueva \u00c9poca 6, 189 - 214, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moros, San Francisco y los frailes en la serie de cuadros de la vida de san Francisco del Museo de Arte Colonial de San Francisco, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Franciscanum: revista de las ciencias del esp\u00edritu 62 (174), 1-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AjrlMrgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}