{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "AyrrZdYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 Antonio Gim\u00e9nez",
    "affiliation": "Associate Professor, Universidad de Los Andes",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda Antigua",
        "Etica",
        "Hermen\u00e9utica"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "homepage": "https://uandes.academia.edu/JoseAntonioGimenez",
    "citedby": 26,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 2,
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 3,
        "2021": 4,
        "2022": 2,
        "2023": 10,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dial\u00e9ctica plat\u00f3nica como modelo de la experiencia hermen\u00e9utica en la filosof\u00eda de Gadamer",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 66, 63-77, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11576788302718413656",
            "cites_id": [
                "11576788302718413656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Friendship, Knowledge and Reciprocity in Lysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "apeiron 53 (4), 315-337, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8980230207010041174",
            "cites_id": [
                "8980230207010041174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PSICOLOGIA MORAL DE LA MARIONETA CONFLICTO Y ACUERDO EN LAS LEYES DE PLAT\u00d3N",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ideas y valores 68 (171), 137-159, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3291356035403701512,4828233805887408198,12462297301713010990",
            "cites_id": [
                "3291356035403701512",
                "4828233805887408198",
                "12462297301713010990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theorie und Praxis bei Platon: die Ethik des gemischten Lebens in Platons Philebos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Academia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13923806472291898045,5985488247486716041,5586389528516172354,4026747669591436885",
            "cites_id": [
                "13923806472291898045",
                "5985488247486716041",
                "5586389528516172354",
                "4026747669591436885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plat\u00f3n y Damascio sobre los placeres del intelecto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "eidos, 215-243, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2628298337935871151,67087860242330052,5402584100392361490",
            "cites_id": [
                "2628298337935871151",
                "67087860242330052",
                "5402584100392361490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Review of] JK Larsen, VV Haraldsen, and J. Vlasits (eds.), New Perspectives on Platonic Dialectic. A Philosophy of Inquiry, New York-London, Routledge 2022",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "PLATO JOURNAL 24, 73-82, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cmayor dificultad\u201d y el poder del conocimiento en Parm\u00e9nides 133b-134e",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Plato\u2019s Parmenides, 261-268, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ION",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Editorial Universitaria de Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n propia de lo thymoeid\u00e9s en la Rep\u00fablica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Hypnos, 123-146, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesetz und Mimesis im Politikos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Platonic Mimesis Revisited, 313-334, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FUNCIO'N PROPIA DE LO THYMOEIDE'S EN LA REPU'BLICA.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hypnos 47 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Criterio del Placer en las Leyes V 733a-734e",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "M\u00e9thexis 33 (1), 80-101, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El p\u00e1thos de S\u00f3crates: Esperanza y confianza en el Fed\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "S\u00edntesis. Revista de Filosof\u00eda 2 (1), 1-22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lust, Sprache und das gute Leben in Platons Philebos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Proceedings of the XXIII World Congress of Philosophy 14, 233-241, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GADAMER AND PLATO ON PRACTICAL KNOWLEDGE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435: \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PLATO AND GADAMER ON PRACTICAL KNOWLEDGE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435: \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PLACER, FELICIDAD Y POL\u00cdTICA EN LAS LEYES DE PLAT\u00d3N",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencia, estado afectivo y verdad: placeres de expectativa en el Filebo de Plat\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anales del Seminario de Historia de la Filosof\u00eda 33 (2), 395-418, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dial\u00e9ctica plat\u00f3nica como modelo de la experiencia hermen\u00e9utica en la filosof\u00eda de Gadamer",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plat\u00f3n y Damascio sobre los Placeres Del intelecto. Eidos [online]. 2016, n. 25",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AyrrZdYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}