{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gHLd10oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Fern\u00e1ndez Ortega",
    "affiliation": "Candidato a Doctor, Universidad de los Andes, Chile",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "derecho civil",
        "derecho procesal",
        "derecho del consumo",
        "derecho del consumidor"
    ],
    "email_domain": "@miuandes.cl",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 3,
        "2021": 1,
        "2022": 1,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comprensi\u00f3n del mensaje publicitario y la protecci\u00f3n de la voluntad del consumidor desde el derecho a la informaci\u00f3n (Corte de Apelaciones de Santiago)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de derecho 32 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gHLd10oAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17390927128372755828",
            "cites_id": [
                "17390927128372755828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada al r\u00e9gimen alternativo y acumulativo del sistema de acciones de la Ley de Competencia Desleal en la judicatura nacional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Justicia & Derecho 1 (1), 89-99, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gHLd10oAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2254814251591272721",
            "cites_id": [
                "2254814251591272721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las cl\u00e1usulas y conductas abusivas del proveedor en contra del empresario de menor tama\u00f1o como un acto de competencia desleal en el derecho chileno.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Derecho Privado (0123-4366), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gHLd10oAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL INTER\u00c9S COMPROMETIDO EN LA DECLARACI\u00d3N DE CL\u00c1USULAS ABUSIVAS COMO JUSTIFICANTE DE LA ACCI\u00d3N POR EL INTER\u00c9S GENERAL",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 101-152, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gHLd10oAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control preventivo de cl\u00e1usulas abusivas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 27, 0-0, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gHLd10oAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a la sentencia rol N\u00ba 894/EO-2017, del Tercer Juzgado de Polic\u00eda Local de Arica, de 30 de octubre de 2017,\u201cRenan Odon Baltazar Choque y Sernac con Distribuidora de \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 301-310, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gHLd10oAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}