{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "KoMgMyAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Acevedo Rubilar",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=KoMgMyAAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "ESE Business School, Universidad de Los Andes, Chile",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Innovation",
        "Management"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "citedby": 42,
    "citedby5y": 42,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2020": 3,
        "2021": 3,
        "2022": 12,
        "2023": 15,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning organizations in emerging economies: the effect of knowledge management on innovative culture in Chilean companies",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Learning Organization 30 (1), 37-54, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KoMgMyAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5994946743307935871",
            "cites_id": [
                "5994946743307935871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploration and exploitation in Latin American firms: The determinants of organizational ambidexterity and the country effect",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of technology management & innovation 14 (4), 6-16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KoMgMyAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15426120958701179744",
            "cites_id": [
                "15426120958701179744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Business advisory services and innovation during crises: Evidence from small businesses in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Business Research 168, 114202, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KoMgMyAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11777795421454910404",
            "cites_id": [
                "11777795421454910404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of absorptive capacity in innovation and productivity in Chilean companies: An adapted CDM model across industries",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of technology management & innovation 16 (4), 22-35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KoMgMyAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14249556234049905045",
            "cites_id": [
                "14249556234049905045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama de la gesti\u00f3n de la innovaci\u00f3n en grandes empresas de Chile 2010-2019",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Available at SSRN 4137594, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KoMgMyAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la innovaci\u00f3n en Chile. Radiograf\u00eda de la \u00faltima d\u00e9cada en las empresas chilenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ril editores, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KoMgMyAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n y emprendimiento: principales caracter\u00edsticas.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INACAP, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KoMgMyAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth and Protest: Predictors of protesting in Chilean young people and the effect of discrimination grievance",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "University of Manchester, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KoMgMyAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema electoral y eficacia pol\u00edtica: efecto de la percepci\u00f3n del sistema binominal y el sistema de voto sobre la sensaci\u00f3n de influencia de los ciudadanos en los procesos \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KoMgMyAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}