{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "lUJ6RBoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gabriel Salgado-Maldonado.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=lUJ6RBoAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Instituto Nacional del Torax / Acad\u00e9mico Universidad de los Andes.",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Dysphagia",
        "Critical Care",
        "Epidemiology",
        "Research"
    ],
    "email_domain": "@miuandes.cl",
    "homepage": "http://www.fonoaudiologiainforma.com/",
    "citedby": 12,
    "citedby5y": 12,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2022": 5,
        "2023": 3,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OEBzrJ8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Adrian Salinas Barahona",
            "affiliation": "Coordinador Kinesiolog\u00eda Unidad de Paciente Cr\u00edtico. Docente Universidad Aut\u00f3noma de Chile."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones cl\u00ednicas para fonoaudi\u00f3logos en el tratamiento de personas con COVID-19 y traqueostom\u00eda. Parte I: Degluci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. chil. fonoaudiol.(En l\u00ednea), 1-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lUJ6RBoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8048801969781558405",
            "cites_id": [
                "8048801969781558405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of activities and participation of people by rehabilitation-focused clinical registries: a systematic scoping review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "EuropEan Journal of physical and rEhabilitation MEdicinE 59 (5), 640, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lUJ6RBoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=455361473852140825",
            "cites_id": [
                "455361473852140825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing swallowing disorders in adults on high-flow nasal cannula in critical and non-critical care settings. A scoping review protocol",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Plos one 18 (10), e0291803, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lUJ6RBoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MANUAL PARA CATEGORIZACI\u00d3N MULTIDIMENSIONAL DE RIESGO DE SECUELAS GES 87: REHABILITACI\u00d3N EN SARS COV-2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lUJ6RBoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones cl\u00ednicas para fonoaudi\u00f3logos en el tratamiento de personas con COVID-19 y traqueostom\u00eda. Parte II: Mejorando la fonaci\u00f3n para facilitar la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. chil. fonoaudiol.(En l\u00ednea), 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lUJ6RBoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones cl\u00ednicas para fonoaudi\u00f3logos en el tratamiento de personas con COVID-19 y traqueostom\u00eda. Parte II: Mejorando la fonaci\u00f3n para facilitar la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Fonoaudiolog\u00eda, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lUJ6RBoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}