{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "N9RWllQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Priscila Machado Martins",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=N9RWllQAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "profesora Derecho Procesal, Universidad de los Andes, Chile",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "derecho procesal"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "citedby": 70,
    "citedby5y": 65,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2017": 3,
        "2018": 2,
        "2019": 8,
        "2020": 9,
        "2021": 16,
        "2022": 11,
        "2023": 16,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YeVDxUIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Regina Vera Villas B\u00f4as",
            "affiliation": "Professora Bi-Doutora em Direito pela PUC-SP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tBJYV6YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elisaide Trevisam",
            "affiliation": "Professor de Direito, Universidade Federal de Mato Grosso do Sul - UFMS"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosa juzgada constitucional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Reus, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15217200094630841848",
            "cites_id": [
                "15217200094630841848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negocios biojuridicos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Neg\u00f3cio jur\u00eddico e liberdades individuais: autonomia privada e situa\u00e7\u00f5es \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8949335973474544758",
            "cites_id": [
                "8949335973474544758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efic\u00e1cia horizontal dos direitos fundamentais e neg\u00f3cios jur\u00eddicos existenciais",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PONA, \u00c9verton Willian; AMARAL, Ana Cl\u00e1udia Corr\u00eaa Zuin Mattos do; MARTINS \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9391779800302559455",
            "cites_id": [
                "9391779800302559455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosa juzgada material secundum eventum probationis en la acci\u00f3n constitucional de protecci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de derecho 46 (3), 741-764, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6695241459501744383",
            "cites_id": [
                "6695241459501744383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control constitucional de las leyes en Atenas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 37-57, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=769330633392869782",
            "cites_id": [
                "769330633392869782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La codificaci\u00f3n de la buena fe objetiva como cl\u00e1usula general y principio de interpretaci\u00f3n en el derecho sustantivo y adjetivo brasile\u00f1o",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La buena fe en el derecho 1999/2020, 125-136, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3346158243722677729",
            "cites_id": [
                "3346158243722677729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosa juzgada material secundum eventum probationis en la acci\u00f3n constitucional de protecci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 46 (3), 741-764, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15351513945663086526",
            "cites_id": [
                "15351513945663086526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosa juzgada en las decisiones de la Corte Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Direito & Paz 1 (36), 103-122, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17755765515123705216",
            "cites_id": [
                "17755765515123705216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El recurso de protecci\u00f3n como recurso extraordinario: La sentencia de la corte suprema rol n\u00ba 21.027-2019 y el futuro de la acci\u00f3n constitucional de protecci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios constitucionales 18 (2), 309-333, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13948884796798313938",
            "cites_id": [
                "13948884796798313938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neg\u00f3cio jur\u00eddico e liberdades individuais-autonomia privada e situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas existenciais",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Curitiba: Juru\u00e1, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14310143965614257400",
            "cites_id": [
                "14310143965614257400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Madrid 10, 15-50, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12757417776952931023",
            "cites_id": [
                "12757417776952931023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A CORRUP\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA E OS PRINCIPAIS CRIMES CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA A ELA ASSOCIADOS: PECULATO, CONCUSS\u00c3O E CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Paradigma 27 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12860063531364710686",
            "cites_id": [
                "12860063531364710686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Cosa Juzgada como Derecho Fundamental: Elementos para una Cr\u00edtica a la Doctrina de la Expansi\u00f3n de la Fundamentalidad de los Derechos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Scientia Iuris 21 (1), 9-30, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3006582050120222191",
            "cites_id": [
                "3006582050120222191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neves, Marcelo, La constitucionalizaci\u00f3n simb\u00f3lica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios constitucionales 14 (2), 481-486, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15993977865924872976",
            "cites_id": [
                "15993977865924872976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AULA INAUGURAL",
                "pub_year": "2033",
                "citation": "Universidade Estadual de Londrina, 2033"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concurso Fondecyt Iniciaci\u00f3n 2024",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad de Los Lagos, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n de protecci\u00f3n y el deber de fundamentaci\u00f3n en las sentencias de inadmisibilidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios constitucionales 21 (2), 66-89, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CONTROL DE LAS LEYES POR FUERZA DEL CONTROL DE CONVENCIONALIDAD EN CHILE:\u00bf UN SISTEMA H\u00cdBRIDO O ESQUIZOFR\u00c9NICO?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Juridica 2 (74), 404-415, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CONTROL DE LAS LEYES POR FUERZA DEL CONTROL DE CONVENCIONALIDAD EN CHILE:\u00bf UN SISTEMA H\u00cdBRIDO O ESQUIZOFR\u00c9NICO?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica (0103-3506) 2 (74), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosa juzgada progresiva en el proceso civil chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Direito & Paz 2 (49), 4-23, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA RELATIVIZACI\u00d3N AT\u00cdPICA DE LA COSA JUZGADA ANTE LAS DECISIONES DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS EN EL SISTEMA JUR\u00cdDICO CHILENO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Congresso Internacional de Direitos Humanos de Coimbra 7 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EFECTIVIDAD DE LAS SENTENCIAS DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS EN EL SISTEMA JUR\u00cdDICO CHILENO Y EL CASO OMAR MALDONADO Y OTROS VS CHILE.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica (0103-3506) 2 (69), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EFECTIVIDAD DE LAS SENTENCIAS DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS EN EL SISTEMA JUR\u00cdDICO CHILENO Y EL CASO OMAR MALDONADO Y OTROS VS CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Juridica 2 (69), 675-695, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NA AMBI\u00caNCIA DO TRABALHO, ASS\u00c9DIOS E VIOL\u00caNCIAS BASEADAS EM G\u00caNERO: O \u201cH\u201d DA QUEST\u00c3O \u00c0 LUZ DA CONVEN\u00c7\u00c3O 190 OIT.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica (0103-3506) 5 (67), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marinoni, Luiz Guilherme, A \u00e9tica dos precedentes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2016 (125 pp.)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ius et Praxis 27 (2), 265-267, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia electr\u00f3nica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFETIVIDADE DOS DIREITOS DOS CATADORES DE MATERIAIS RECICL\u00c1VEIS EM TEMPOS DE PANDEMIA DE COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Juridica 2 (64), 734-762, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NA AMBI\u00caNCIA DO TRABALHO, ASS\u00c9DIOS E VIOL\u00caNCIAS BASEADAS EM G\u00caNERO: O \u201cH\u201d DA QUEST\u00c3O \u00c0 LUZ DA CONVEN\u00c7\u00c3O 190 OIT",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Juridica 5 (67), 317-338, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Brasileira de Direito Processual Penal Volume 7-NOmero 01",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CONTROL DE CONSTITUCIONALIDAD DE LAS LEYES COMO PROCESO OBJETIVO EN CHILE",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Constitui\u00e7\u00e3o, Economia e Desenvolvimento: Revista Eletr\u00f4nica da Academia \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u00faltima palabra y la autoridad del derecho en la discusi\u00f3n entre Dworkin y Waldron",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudos Constitucionais, Hermen\u00eautica e Teoria do Direito (RECHTD \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Brasileira de Direito Processual Penal Volume 5-NOmero 01",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Brazilian Journal of Criminal Procedure Porto Alegre/RS, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Res Judicata Secundum Eventum Probationis in the Action of Protection",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 46, 741, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos fundamentales y su garant\u00eda jurisdiccional en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El Derecho en Chile., 115-145, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOLIDARIEDADE E RESPONSABILIDADE COM O OUTRO: EM BUSCA DA EMANCIPA\u00c7\u00c3O E INTEGRA\u00c7\u00c3O DOS SUJEITOS EM SUAS DIVERSIDADES",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Juridica 1 (50), 398-413, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL RECURSO DE PROTECCI\u00d3N Y SU PROBLEM\u00c1TICA ACTUAL EN EL DERECHO CHILENO",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Constitui\u00e7\u00e3o, Economia e Desenvolvimento: Revista Eletr\u00f4nica da Academia \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breves consideraciones sobre la cosa juzgada en la experiencia americana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pensamiento jur\u00eddico central, 303-314, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Cosa Juzgada En Las Acciones Constitucionales De Protecci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEVES, MARCELO, LA CONSTITUCIONALIZACI\u00d3N SIMB\u00d3LICA. LIMA, PALESTRA EDITORES, 2015, 273 PP.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Constitucionales 14 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breves considera\u00e7\u00f5es acerca do direito de acesso \u00e0 justi\u00e7a e direito \u00e0 tutela efetiva desde a perspectiva discursiva (Brief Considerations About Access to Justice and Effective \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Scientia Iuris, Londrina 15 (2), 185-194, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMISS\u00d5ES PARLAMENTARES DE INQU\u00c9RITO",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A TUTELA DOS DIREITOS DOS TRABALHADORES NO \u00c2MBITO DO SISTEMA INTERAMERICANO DE DIREITOS HUMANOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COSA JUZGADA Y EL PROYECTO DE NUEVO C\u00f3DIGO PROCESAL CIVIL",
                "citation": "DE ESTUDIOS JUDICIALES, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosa juzgada constitucional y sus l\u00edmites subjetivos y objetivos en Chile",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad Central de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CONCEPTO DE JURISDICCI\u00d3N EN EL ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DELIBERATIVO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direitos Humanos em Debate",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9RWllQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}