{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PDybW_kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sebasti\u00e1n Contreras A.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=PDybW_kAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Universidad de los Andes, Chile",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Legal Theory",
        "Scholasticism",
        "Corrective Justice",
        "Francisco Su\u00e1rez",
        "Hugo Grotius"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "citedby": 192,
    "citedby5y": 116,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 11,
        "2015": 8,
        "2016": 10,
        "2017": 19,
        "2018": 25,
        "2019": 24,
        "2020": 26,
        "2021": 20,
        "2022": 28,
        "2023": 17,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1_-UBpIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Miranda Montecinos",
            "affiliation": "Profesor de Filosof\u00eda del Derecho, Universidad de los Andes, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KEni5cUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Anastas\u00eda Assimak\u00f3pulos",
            "affiliation": "Profesor de Derecho Can\u00f3nico, Universidad de los Andes, Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuidado enfermero como problema \u00e9tico. Concepto y principios pr\u00e1cticos aplicados al acto de cuidado",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 67 (6), 873-880, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3800523918983399933",
            "cites_id": [
                "3800523918983399933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La justicia en Arist\u00f3teles. Una revisi\u00f3n de las ideas fundamentales de 'Ethica Nicomachea'",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "\u00c1gora. Estudos Cl\u00e1ssicos em debate, 63-80, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=965751215696939684",
            "cites_id": [
                "965751215696939684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ley natural y su falta de determinaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Bolet\u00edn Mexicano de Derecho Comparado 47 (141), 839-866, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11087153405365504167",
            "cites_id": [
                "11087153405365504167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligatoriedad de la ley humana y leyes puramente penales en Domingo de Soto y Francisco Su\u00e1rez",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista direito GV 12, 86-101, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10310244693079243749",
            "cites_id": [
                "10310244693079243749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La huelga de hambre como suicidio intencional. Una propuesta de valoraci\u00f3n moral desde la tradici\u00f3n central de la \u00e9tica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Persona y Bio\u00e9tica 19 (1), 64-79, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14886958175643263417",
            "cites_id": [
                "14886958175643263417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acto de enfermer\u00eda, entre prudencia y arte. Algunas reflexiones sobre la \u00e9tica del cuidado",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 12 (32), 250-259, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2943130020698440877",
            "cites_id": [
                "2943130020698440877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Don Quijote y su visi\u00f3n de la justicia y el derecho. A prop\u00f3sito de los consejos para el gobierno de la \u00ednsula Barataria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CES Derecho 9 (1), 3-12, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15389733364434888946",
            "cites_id": [
                "15389733364434888946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matrimonio y derecho natural en Alonso de Veracruz (1507-1584)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos, 173-193, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4978314160654285174",
            "cites_id": [
                "4978314160654285174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santo Tom\u00e1s y la doctrina de la determinaci\u00f3n del derecho. An\u00e1lisis de los textos tomistas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ciencia Tomista 140 (450), 83-122, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8724892194419512927",
            "cites_id": [
                "8724892194419512927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Escuela de Salamanca del siglo XVI. Su naturaleza y composici\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Rivista di Filosofia Neo-Scolastica 2013, 297-324, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10164749300428880060",
            "cites_id": [
                "10164749300428880060"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La derivaci\u00f3n del derecho positivo desde el derecho natural en Tom\u00e1s de Aquino",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 54 (4), 679-706, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16053394534606685164,14443203119045169481",
            "cites_id": [
                "16053394534606685164",
                "14443203119045169481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is Francisco Su\u00e1rez a voluntarist philosopher?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Zeitschrift f\u00fcr Kirchengeschichte (ZKG) 129 (2018/1), 41-55, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14181158712853746326",
            "cites_id": [
                "14181158712853746326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Su\u00e1rez, el derecho natural y la cr\u00edtica contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "T\u00f3picos (M\u00e9xico), 255-272, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16197787234071388570",
            "cites_id": [
                "16197787234071388570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'Et certe opera Deus facit mediantibus causis secundis'. Fray Luis de Le\u00f3n y la determinaci\u00f3n del derecho",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Olivar 15 (21), 3-14, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15946702733357961137",
            "cites_id": [
                "15946702733357961137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luis de Le\u00f3n (1527-1591) y su teor\u00eda de la justicia. Aspectos principales de su doctrina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Trans/Form/A\u00e7\u00e3o 37 (1), 201-222, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17524838762799974236",
            "cites_id": [
                "17524838762799974236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Escol\u00e1stica Espa\u00f1ola y su teor\u00eda de la justicia: El caso de Luis de Le\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Bulletin of Hispanic Studies 91 (7), 685-698, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2987386959993225324",
            "cites_id": [
                "2987386959993225324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La 'ratio legis' en la teolog\u00eda de Su\u00e1rez y santo Tom\u00e1s: Una propuesta de comparaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 53 (4), 503-519, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6483219448178857034",
            "cites_id": [
                "6483219448178857034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica y Derecho. Jornadas de \u00e9tica profesional del Abogado (2016-2018)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1309629066204483539",
            "cites_id": [
                "1309629066204483539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limosna y obligaci\u00f3n de asistir a los pobres en la Escuela Jesuita de los Siglos de Oro: Francisco de Toledo, Juan de Mariana, Francisco Su\u00e1rez y Juan de Lugo.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho 7 (15), 31-48, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17486335413649233386",
            "cites_id": [
                "17486335413649233386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tom\u00e1s de Aquino y la determinaci\u00f3n del derecho. Presupuestos fundamentales y recepci\u00f3n de su doctrina por Francisco Su\u00e1rez",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 71 (267), 675-688, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12937918737145003997",
            "cites_id": [
                "12937918737145003997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernando de Roa y la recepci\u00f3n de la filosof\u00eda pr\u00e1ctica de Arist\u00f3teles",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda, 349-374, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3161710584540818085,4639440840413167921",
            "cites_id": [
                "3161710584540818085",
                "4639440840413167921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escol\u00e1stica renacentista y recepci\u00f3n de la doctrina aristot\u00e9lica sobre lo justo natural: Philipp Melanchthon y Francisco Su\u00e1rez",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bajo palabra. Revista de filosof\u00eda, 221-238, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6273856245705006251",
            "cites_id": [
                "6273856245705006251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Raz\u00f3n pr\u00e1ctica y primer principio de la ley natural en Su\u00e1rez",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Scientia et Fides 5 (1), 187-204, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6675639265678125394",
            "cites_id": [
                "6675639265678125394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El primer principio de la ley natural, seg\u00fan Finnis-Grisez y Rhonheimer y las lecturas contempor\u00e1neas de Summa Theologiae I-II, q. 94, a. 2",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 643-669, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8275852909728299277",
            "cites_id": [
                "8275852909728299277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza jur\u00eddica del derecho de gentes en santo Tom\u00e1s y la Escol\u00e1stica Espa\u00f1ola",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Acta Philosophica: Rivista internazionale di filosofia 23 (1), 57-76, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5939838796770757877",
            "cites_id": [
                "5939838796770757877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El salario justo en los te\u00f3logos jesuitas de la segunda escol\u00e1stica: Luis de Molina, Francisco Su\u00e1rez y Juan de Lugo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bajo palabra. Revista de filosof\u00eda, 255-269, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8891204243894554243",
            "cites_id": [
                "8891204243894554243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voluntarism in the Early Modern Period? Alphonsus de Castro and his Philosophy of Law",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta Philosophica 29 (2), 375-393, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10106862982968378530",
            "cites_id": [
                "10106862982968378530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La determinaci\u00f3n del derecho en la filosof\u00eda medieval. Antecedentes de la doctrina tomista en Alberto Magno y proyecciones en Egidio de Roma",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Scripta Mediaevalia 10 (2), 33-55, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15168560123483683746",
            "cites_id": [
                "15168560123483683746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luis de Le\u00f3n, escritor y jurista. A prop\u00f3sito de un pasaje de la obra 'De los nombres de Cristo'",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuestiones Teol\u00f3gicas 44 (101), 143-161, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=264848230267871119",
            "cites_id": [
                "264848230267871119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El primer principio de la raz\u00f3n pr\u00e1ctica. Tom\u00e1s de Aquino y las nuevas teor\u00edas de la ley natural",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7078632547344194435",
            "cites_id": [
                "7078632547344194435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teleology, Natural Desire and Knowledge of God in the 'Summa contra gentiles'",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Imago temporis: Medium Aevum 2015 (9), 265-286, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11335673602671671052",
            "cites_id": [
                "11335673602671671052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica profesional del abogado. Principios generales y comentarios al nuevo C\u00f3digo de \u00c9tica Profesional del Colegio de Abogados de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13976466233185977966",
            "cites_id": [
                "13976466233185977966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Restitution and corrective justice in the Aristotelian Scholastic tradition: the contribution of Francisco Su\u00e1rez (1548-1617)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Instituto Teol\u00f3gico de C\u00e1ceres, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commentary on the Constitutional Court of Chile\u2019s Decision Concerning the so Called \u201cMorning after Pill\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Unborn Human Life and Fundamental Rights. Leading Constitutional Cases under \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lutero en Salamanca: Cr\u00edtica de los escol\u00e1sticos salmantinos a la teor\u00eda luterana de la ley",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Humanismo cristiano y Reforma protestante (1517-2017) 2018, 159-173, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deseo natural de saber en la Summa contra gentiles",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Figuras de la causalidad en la Edad Media y en el Renacimiento, 111-126, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo 'secundum naturam' como 'secundum rationem' en las nuevas teor\u00edas del derecho natural: Finnis-Grisez y Rhonheimer sobre la ley natural",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gratia non tollit naturam sed perficit eam 2016, 581-590, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El primer principio de la raz\u00f3n pr\u00e1ctica. Tom\u00e1s de Aquino y las nuevas teor\u00eda de de la ley natural",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Logos Berl\u00edn 2016, 278, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La huelga de hambre como suicidio intencional. Una propuesta de valoraci\u00f3n moral desde la tradici\u00f3n central de la \u00e9tica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Persona y Bio\u00e9tica 19 (1), 64-79, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas de Derecho Natural",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Legal Publishing/Thomson Reuters 2015, 666, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aborto, embarazo ect\u00f3pico y \u00e9tica de la ley natural",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "El aborto. Perspectiva filos\u00f3fica, jur\u00eddica y m\u00e9dica 2015, 47-63, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ra\u00edces aristot\u00e9licas de 'La perfecta casada'. Arist\u00f3teles como fuente de fray Luis de Le\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "M\u00e9todos y t\u00e9cnicas en ciencias eclesi\u00e1sticas. Fuentes, historiograf\u00eda e \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El alcance de la prohibici\u00f3n absoluta del homicidio. Acerca de la legitimidad de la defensa privada letal, la occisi\u00f3n en guerra justa, el tiranicidio y la pena de muerte",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Problemas de Derecho Natural 2015, 193-215, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro Miranda Montecinos. El principio del doble efecto. Olms, Hildesheim, 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Persona y Derecho, 192, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justo legal y justo natural en Arist\u00f3teles. Una mirada desde la iusfilosof\u00eda contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ATENE E ROMA-NUOVA SERIE SECONDA 8 (1-2), 66-84, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan de la Pe\u00f1a y Mancio de Corpus Christi sobre Mart\u00edn Lutero. La respuesta escol\u00e1stico-salmantina al problema del poder normativo de las autoridades humanas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revue d'histoire eccl\u00e9siastique 108 (3-4), 760-779, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber de observancia del derecho y la obligatoriedad de la ley injusta",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "\u00c9tica profesional del abogado: Principios generales y comentarios al nuevo \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La guerra de conquista en los escritos de fray Luis de Le\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Taller de letras, 57-68, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernando de Roa and the Reception of Aristotle\u2019s Practical Philosophy",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commentary on the Constitutional Court of Chile\u2019s Decision Concerning the so-called Morning After Pill",
                "citation": "Unborn Human Life and Fundamental Rights, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDybW_kAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}