{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pZWfU9oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Catalina Sierra-Campos",
    "affiliation": "Universidad de los Andes, Chile",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "teor\u00eda del delito",
        "exenci\u00f3n de responsabilidad penal",
        "violencia de g\u00e9nero",
        "derecho constitucional",
        "derechos humanos"
    ],
    "email_domain": "@miuandes.cl",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El peligro a modo de desvinculaci\u00f3n: Una perspectiva m\u00e1s all\u00e1 del binomio abstracto/concreto en el art\u00edculo 318 del C\u00f3digo Penal chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Justicia & Derecho 4 (3), 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pZWfU9oAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13201363950413663021",
            "cites_id": [
                "13201363950413663021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a la defensa preventiva en el caso del tirano familiar:\u00bf necesitamos una teor\u00eda del control coercitivo?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ius et Praxis 28 (2), 160-181, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pZWfU9oAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1789764331807586861",
            "cites_id": [
                "1789764331807586861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delito de femicidio en Chile: aspectos pol\u00edtico-criminales de la nueva regulaci\u00f3n de la atenuante de arrebato y obcecaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CES Derecho 13 (3), 128-150, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pZWfU9oAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delito de desacato en contexto de violencia intrafamiliar: un an\u00e1lisis del P\u00e1rrafo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 20.066",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Digital UANDES 6 (1), 97-114, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pZWfU9oAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad de g\u00e9nero y sexo biol\u00f3gico: Una mirada desde la Corte Interamericana de Derechos Humanos en la sentencia Vicky Hern\u00e1ndez y otras vs. Honduras, de 26 de marzo de 2021",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Digital UANDES 4 (2), 151-160, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pZWfU9oAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Jur\u00eddica Digital UANDES 6/1 (2022)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pZWfU9oAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}