{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "S7DnS_sAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Enrique Saint-Pierre",
    "affiliation": "Universidad de Los Andes",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Econometrics",
        "Healthcare Economics"
    ],
    "email_domain": "@miuandes.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 0,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escenarios Macroeconomicos y Fiscales para la Reforma de la Seguridad Social en Salud en la Republica Dominicana",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Bitr\u00e1n & Associates, Presidencia de la Rep\u00fablica Dominicana, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S7DnS_sAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3399737645400001417",
            "cites_id": [
                "3399737645400001417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME FINAL PROGRAMA DE FORMACI\u00d3N DE ESPECIALISTAS Y SUBESPECIALISTAS MINISTERIO DE SALUD SUBSECRETAR\u00cdA DE REDES ASISTENCIALES",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S7DnS_sAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decisi\u00f3n de Afiliaci\u00f3n a FONASA \u00bfCu\u00e1nto Influye el Aumento de los Recursos del Sistema P\u00fablico de Salud?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S7DnS_sAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y costeo de conjuntos de servicios b\u00e1sicos de salud: taller de dise\u00f1o",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Dise\u00f1o y costeo de conjuntos de servicios b\u00e1sicos de salud: taller de dise\u00f1o \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S7DnS_sAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}