{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "t0U49_MAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Tatiana Vargas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=t0U49_MAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesora de Derecho Penal, Universidad de los Andes, Chile",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Derecho penal",
        "Filosof\u00eda",
        "Filosof\u00eda del Derecho"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "citedby": 378,
    "citedby5y": 204,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 2,
        "2009": 2,
        "2010": 7,
        "2011": 3,
        "2012": 12,
        "2013": 18,
        "2014": 18,
        "2015": 20,
        "2016": 24,
        "2017": 26,
        "2018": 31,
        "2019": 31,
        "2020": 29,
        "2021": 81,
        "2022": 23,
        "2023": 35,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delitos de peligro abstracto y resultado. Determinaci\u00f3n de la incertidumbre penalmente relevante",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Aranzadi\u2013Cizur Menor, Navarra, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14185286057792555633,11924226970670145284",
            "cites_id": [
                "14185286057792555633",
                "11924226970670145284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a las modificaciones para sancionar el femicidio y otras reformas relacionadas (Ley N 20.480)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de Derecho 38 (1), 191-192, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5537313778777128892,7159460645120356680,6846217908515960687",
            "cites_id": [
                "5537313778777128892",
                "7159460645120356680",
                "6846217908515960687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad Penal Juvenil: hacia una\" Justicia individualizada\"",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 22 (2), 137-159, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6396330830426795741,6920687837253688667",
            "cites_id": [
                "6396330830426795741",
                "6920687837253688667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3digo penal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Legal Publishing, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16192798211819186382,6104325002785913431",
            "cites_id": [
                "16192798211819186382",
                "6104325002785913431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Imprudencia M\u00e9dica Algunos Problemas De Imputaci\u00f3n De Lo Injusto Penal",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 17 (2), 99-132, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13634742063087414580",
            "cites_id": [
                "13634742063087414580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La determinaci\u00f3n judicial de la sanci\u00f3n penal juvenil",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 475-501, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18109711497373203479",
            "cites_id": [
                "18109711497373203479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Da\u00f1o del enga\u00f1o\" en documentos privados: Aproximaci\u00f3n al perjuicio en la falsificaci\u00f3n de instrumentos privados",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 24 (2), 179-204, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4333863613237499747",
            "cites_id": [
                "4333863613237499747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delitos de peligro abstracto y resultado",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Determinaci\u00f3n de la incertidumbre penalmente relevante, Navarra, Thomson \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4434391177126654195",
            "cites_id": [
                "4434391177126654195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos antecedentes sobre el complejo\" deber de previsi\u00f3n\" m\u00e9dico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 30 (1), 351-375, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13522655811615261966",
            "cites_id": [
                "13522655811615261966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" desgraciada\" conducta de la v\u00edctima: Un problema de imputaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 9 (18), 338-370, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6521324190369464521",
            "cites_id": [
                "6521324190369464521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La defensa de necesidad en la regulaci\u00f3n penal chilena. Aproximaci\u00f3n dogm\u00e1tica a partir de una reforma",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Socio-Jur\u00eddicos 15 (2), 11-39, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3706836751534741115",
            "cites_id": [
                "3706836751534741115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Tiene la necesidad cara de hereje? Necesidad justificante y exculpante del art\u00edculo 10 N 11",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Humanizar y renovar el Derecho penal. Estudios en memoria de Enrique Cury, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3599123799610185522",
            "cites_id": [
                "3599123799610185522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Tiene la necesidad cara de hereje? Necesidad justificante y exculpante a la luz del art\u00edculo 10 N 11",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Humanizar y renovar el derecho penal, loc. cit, 743-774, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8455061162792349018",
            "cites_id": [
                "8455061162792349018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Derecho Penal Pr\u00e1ctico. Teor\u00eda del delito con casos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago, Abeledo Perrot, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15209482392162470827",
            "cites_id": [
                "15209482392162470827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad penal por imprudencia m\u00e9dica: un examen pr\u00e1ctico de los principales problemas para la determinaci\u00f3n del cuidado debido. Mg Monograf\u00edas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones DER Limitada, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6159373687239657854",
            "cites_id": [
                "6159373687239657854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cvidente\u201d imputaci\u00f3n imprudente. Peligrosidad de la conducta y consciencia del riesgo en la definici\u00f3n del dolo y la imprudencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 15 (29), 111-140, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5635400514806931392,2305425328609556036",
            "cites_id": [
                "5635400514806931392",
                "2305425328609556036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n jurisprudencial de la responsabilidad civil extracontractual de las personas jur\u00eddicas en Colombia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario de derecho privado, 305-322, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=393530185152790554",
            "cites_id": [
                "393530185152790554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Derecho penal pr\u00e1ctico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Teor\u00eda del delito con casos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14159851589262021179",
            "cites_id": [
                "14159851589262021179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la regulaci\u00f3n del \u00abmanejo en estado de ebriedad\u00bb frente a la pr\u00e1ctica jurisprudencial\u00bb",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Procesal Penal 71, 9-17, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8182205619480873578",
            "cites_id": [
                "8182205619480873578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho penal:\u00bf una tensi\u00f3n permamente?",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ius Publicum Universidad Santo Tom\u00e1s, 69-89, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16612871427228503227",
            "cites_id": [
                "16612871427228503227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n de causalidad: an\u00e1lisis de su relevancia en la responsabilidad civil y penal",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de los Andes, Facultad de Derecho, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10504917080893437488",
            "cites_id": [
                "10504917080893437488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El resultado penal frente a las nuevas formas de criminalidad social",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Derecho Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=786581998756224091",
            "cites_id": [
                "786581998756224091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual pr\u00e1ctico de aplicaci\u00f3n de la pena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Santiago: Thomson Reuters Legal Publishing, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10864722939757513716",
            "cites_id": [
                "10864722939757513716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La equivocada aplicaci\u00f3n del concepto civil de obligaciones de resultado en cirug\u00edas est\u00e9ticas. El caso chileno a la luz de una condena penal colombiana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Jur\u00eddicas 15 (1), 110-130, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12392563487947085557",
            "cites_id": [
                "12392563487947085557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual pr\u00e1ctico de aplicaci\u00f3n de la pena: la pena con preguntas y respuestas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Legal Publishing, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4362086479930801968",
            "cites_id": [
                "4362086479930801968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La determinaci\u00f3n judicial de la sanci\u00f3n penal juvenil",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso 34 (1), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7215410786121051770",
            "cites_id": [
                "7215410786121051770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho penal:\u00bf una tensi\u00f3n permanente?",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ius Publicum, 69-89, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13363586580422079033",
            "cites_id": [
                "13363586580422079033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Torturas y apremios ileg\u00edtimos en contra de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes. Una propuesta desde un sistema diferenciado de protecci\u00f3n penal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 17 (34), 696-726, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Torturas y apremios ileg\u00edtimos en contra de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes. Una propuesta desde un sistema diferenciado de protecci\u00f3n penal Torture and unlawful enforcements \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tortura y otros tratos crueles. Reflexiones sustantivas y pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Una discusi\u00f3n resucitada? El caso fortuito incompleto y los antecedentes hist\u00f3ricos del versari in re illicita en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 751-777, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf UNA DISCUSI\u00d3N RESUCITADA? EL CASO FORTUITO INCOMPLETO Y LOS ANTECEDENTES DEL VERSARI IN RE ILLICITA EN CHILE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos 2 (43), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Judicial determination of criminal sanctions for juvenile offenders",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La progresiva \u00abobjetivaci\u00f3n\u00bb de la responsabilidad penal a ra\u00edz de recientes modificaciones a la ley del tr\u00e1nsito",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Imputaci\u00f3n penal y culpabilidad, 489-508, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cIncendio agravado\u201d. SCA de Santiago, 14/07/2017, Rol No 1878-2017",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Casos destacados. Derecho penal. Parte especial., 703-718, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE WRONG APPLICATION OF THE CIVIL CONCEPT OF OBLIGATION TO THE RESULT IN AESTHETIC SURGERIES. THE CHILEAN CASE IN THE LIGHT OF A COLOMBIAN CRIMINAL CONVICTION/LA EQUIVOCADA \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Juridicas 15 (1), 110-131, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ROL DE LA VICTIMA EN LA DETERMINACION DE RESPONSABILIDAD PENAL EN EL TRAFICO VIARIO O VIAL. UNA VISION PRACTICA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Defense Based on Necessity in Chilean Criminal Law: A Dogmatic Perspective on a Recent Reform",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Socio-Juridicos 15, 11, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLECTIONS ON THE MODIFICATIONS FOR SANCTIONING FEMICIDE AND OTHER RELATED REFORMS (ACT N degrees 20.480)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE DERECHO 38 (1), 193-207, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Goltdammer's Archiv f\u00fcr Strafrecht. t. 152, n\u00b0 s. 7-12, 2005",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anuario de Derecho Penal y Ciencias Penales. t. LVIII, facs. 1, 2005",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "background of the versari in re illicita maxim in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo: Algunos antecedentes sobre el complejo deber de previsi\u00f3n m\u00e9dico-Vargas Pinto, Tatiana",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FRENO AL DECLIVE DE LAS PENAS SUSTITUTIVAS Y OTROS RIESGOS ASOCIADOS A UNA LEGISLACI\u00d3N EFECTISTA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Goltdammer\u2019s Archiv f\u00fcr Strafrecht. t. 152, n\u00ba 7-12, 2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Anuario de Derecho Penal y Ciencias Penales, Tomo LVIII, fasc\u00edculo 1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t0U49_MAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}