{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "V4yMdD0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gustavo D\u00edaz-S\u00e1ez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=V4yMdD0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Abogado. Becario del Mag\u00edster en Estudios Pol\u00edticos, Universidad de los Andes.",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Derecho Constitucional",
        "Filosof\u00eda Pol\u00edtica."
    ],
    "email_domain": "@miuandes.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jueces haciendo pol\u00edtica: La redefinici\u00f3n del concepto de\" ciudadan\u00eda\": Comentario a la sentencia de la Corte Suprema Casilla con JUNJI, Rol 43.005-2017, del 18 de abril de 2018",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Derecho P\u00fablico Iberoamericano, 201-224, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V4yMdD0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica: un l\u00edmite a la competencia del poder judicial. A prop\u00f3sito de la sentencia de la Corte Suprema Marelic con Servel y otro, de 8 de noviembre de 2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Derecho P\u00fablico Iberoamericano, 133-150, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "V4yMdD0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}