{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "wa6O4B4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rosa Rodr\u00edguez Mart\u00edn-Retortillo",
    "affiliation": "Universidad de Los Andes",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 3,
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 2,
        "2022": 1,
        "2023": 5,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sustituci\u00f3n de trabajadores por robots. La frontera entre la libertad de empresa y el derecho al trabajo en la era digital",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista LEX MERCATORIA Doctrina, Praxis, Jurisprudencia y Legislaci\u00f3n, 1-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6149801237279136498,12052316216647950072",
            "cites_id": [
                "6149801237279136498",
                "12052316216647950072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El accidente de trabajo\" in itinere\" en el derecho franc\u00e9s: un estudio contrastante con el derecho espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Netbiblo, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6902038689496639808",
            "cites_id": [
                "6902038689496639808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convenio OIT, n\u00fam. 187/2006, sobre el Marco Promocional para la Seguridad y Salud en el Trabajo: razones de su previsible ratificaci\u00f3n por Espa\u00f1a.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actualidad Laboral, 529-534, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7572432891062346667",
            "cites_id": [
                "7572432891062346667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El accidente de trabajo de la mariscadora aut\u00f3noma: criterios para la determinaci\u00f3n del nexo causal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El accidente de trabajo de la mariscadora aut\u00f3noma: criterios para la \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14696559729719124429",
            "cites_id": [
                "14696559729719124429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La publicidad del convenio colectivo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La publicidad del convenio colectivo, 1-247, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8721196289752895697,7526392551330833196",
            "cites_id": [
                "8721196289752895697",
                "7526392551330833196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos modelos contrapuestos de regulaci\u00f3n, gesti\u00f3n y eficacia del aseguramiento social de riesgos profesionales: Espa\u00f1a y Alemania",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Actualidad laboral, 2, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4362504138186847290",
            "cites_id": [
                "4362504138186847290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los podcast como herramienta de aprendizaje del Derecho",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Elementos Esenciales Del Contrato",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo colaborativo en entorno virtuales a trav\u00e9s del aprendizaje basado en problemas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza jur\u00eddica mediante el aprendizaje basado en problemas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de los trabajadores en caso de concurso de acreedores",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista LEX MERCATORIA Doctrina, Praxis, Jurisprudencia y Legislaci\u00f3n, 105-112, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo cedente vs trabajo precario y sectores vulnerables. Especial referencia a Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Derecho del Trabajo, 39-63, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas tecnolog\u00edas y relaci\u00f3n laboral: control empresarial y derechos fundamentales del trabajador",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nuevas tecnolog\u00edas y nuevas maneras de trabajar: estudios desde el derecho \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las retribuciones de los directivos: a prop\u00f3sito de los bonus",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista LEX MERCATORIA Doctrina, Praxis, Jurisprudencia y Legislaci\u00f3n, 51-57, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las retribuciones de los directivos: a prop\u00f3sito de los bonus",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Miguel Hern\u00e1ndez de Elche, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A precariedade nas condici\u00f3ns de traballo. O per\u00edodo de proba como instrumento para descausalizar a extinci\u00f3n da relaci\u00f3n laboral",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anuario da Facultade de Ciencias do Traballo da Universidade da Coru\u00f1a, 285-301, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario \u00e1 Sentenza do Tribunal Constitucional do 10 de outubro de 2013. Extinci\u00f3n da relaci\u00f3n laboral dunha muller embarazada en per\u00edodo de proba",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anuario da Facultade de Ciencias do Traballo da Universidade da Coru\u00f1a, 365-373, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de Derecho Procesal Laboral",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Laborum, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incorporaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas al registro y dep\u00f3sito de convenios colectivos y acuerdos colectivos de trabajo. Estudio del Real Decreto 713/2010, de 28 de mayo, y \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Actualidad Laboral, 169-177, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto de la primera Directiva comunitaria sobre despidos colectivos en el derecho norteamericano: la regulaci\u00f3n de las crisis empresariales modificativas o extintivas del \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actualidad Laboral, 1203-1210, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JM Vieira Gomes: Novos estudos de Direito do trabalho",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidade da Coru\u00f1a, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios comparatistas sobre derecho deportivo del trabajo:(masculino, femenino y mixto)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Netbiblo, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equipos separados en deportes de contacto.\u00bf discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo? A prop\u00f3sito del caso Mercer v. Duke University (1999).",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Actualidad Laboral, 2028-2032, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antonio Mart\u00edn Valverde, Jurisprudencia y casaci\u00f3n para unificaci\u00f3n de doctrina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidade da Coru\u00f1a, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los contrastes entre Espa\u00f1a y Alemania, de la protecci\u00f3n de Seguridad Social de los trabajadores aut\u00f3nomos econ\u00f3micamente dependientes.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actualidad Laboral, 626-633, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nota jur\u00eddica contextualizadora de la ley alemana sobre la prueba de las condiciones esenciales aplicables a la relaci\u00f3n laboral, de 20 de julio de 1995, y su traducci\u00f3n castellana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidade da Coru\u00f1a, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 eficacia cabr\u00eda asignar al convenio colectivo celebrado entre un empresario y un sindicato'amarillo'? Comentario a una sentencia de la Sala de lo Social del Tribunal \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidade da Coru\u00f1a, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convenio OIT, n\u00fam. 187/2006, sobre el Marco Promocional para la Seguridad y Salud en el Trabajo: razones de su previsible ratificaci\u00f3n por Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actualidad laboral, 2, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Despido procedente, motivos para recurrir en suplicaci\u00f3n y jurisprudencia de intereses. A prop\u00f3sito de una sentencia de la Sala de lo Social del Tribunal Superior de Justicia \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidade da Coru\u00f1a, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comisi\u00f3n del libro blanco de las relaciones laborales. Livro branco das rela\u00e7\u00f5es laborais",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidade da Coru\u00f1a, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Robert F. Kennedy,\" El enemigo interior\", ex WE Oberer, KL Hanslowe y TJ Heinsz",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidade da Coru\u00f1a, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wa6O4B4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}