{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "YV3gPGQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Manterola Dom\u00ednguez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=YV3gPGQAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Profesor de Derecho Comercial, Universidad de los Andes",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Derecho societario"
    ],
    "email_domain": "@miuandes.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0003-0998-6382",
    "citedby": 21,
    "citedby5y": 19,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 2,
        "2019": 1,
        "2020": 0,
        "2021": 3,
        "2022": 5,
        "2023": 8,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho Civil XII",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago: Lexis Nexis, 89-112, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2810793283942902848",
            "cites_id": [
                "2810793283942902848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pactos sobre el voto en la junta de accionistas de la sociedad capital: validez y eficacia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9661377789268937676,5964080326092302038",
            "cites_id": [
                "9661377789268937676",
                "5964080326092302038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causales estatutarias del derecho de retiro en la sociedad an\u00f3nima: An\u00e1lisis de los tipos de cla\u0301usulas estatutarias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de derecho 47 (3), 663-685, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5149794376564237304,10864543499370264035",
            "cites_id": [
                "5149794376564237304",
                "10864543499370264035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lugar de la disoluci\u00f3n por causa grave dentro de las medidas de protecci\u00f3n al accionista minoritario de la sociedad an\u00f3nima cerrada",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 49 (2), 71-101, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13731648350443656660,7272473198918319559",
            "cites_id": [
                "13731648350443656660",
                "7272473198918319559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frustraci\u00f3n de expectativas razonables: un concepto an\u00e1logo de causa grave para la disoluci\u00f3n de la sociedad an\u00f3nima cerrada chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ius et Praxis 28 (1), 20-38, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13464538215554682611",
            "cites_id": [
                "13464538215554682611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del cumplimiento de las formalidades de publicidad de pactos relativos a la transferencia de acciones en sociedades an\u00f3nimas: Estado de la cuesti\u00f3n y nueva propuesta",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15947303612203289361,6573092489832561606",
            "cites_id": [
                "15947303612203289361",
                "6573092489832561606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La causa grave para remover al socio administrador estatutario en sociedades de personas: una garant\u00eda para inversiones con valor espec\u00edfico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 34 (1), 111-130, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1184806753495469192",
            "cites_id": [
                "1184806753495469192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La daci\u00f3n en pago: elementos y propuesta de calificaci\u00f3n jur\u00eddica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ars boni et Aequi 11 (1), 101-135, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12392132301904508164,6688746111671619987",
            "cites_id": [
                "12392132301904508164",
                "6688746111671619987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ejercicio de la acci\u00f3n judicial de disoluci\u00f3n de la sociedad an\u00f3nima cerrada por causa grave en el derecho chileno",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Departamento de Derecho Civil, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facultad del acreedor personal del socio insolvente o del empresario individual para solicitar la disoluci\u00f3n de una sociedad de personas o de una empresa individual de \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 123-144, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el gerente de una sociedad an\u00f3nima cerrada que se allana a la disoluci\u00f3n judicial Corte Suprema, 19 de junio de 2023, rol n.\u00b0 127264-2020",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 333-352, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTRATO A LA PARTE ENTRE EL ARMADOR Y LA TRIPULACI\u00d3N DE UNA EMBARCACI\u00d3N DE PESCA ARTESANAL",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 345-363, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Puga Vial, JE (2021). La sociedad de responsabilidad limitada, la sociedad colectiva y la sociedad en comandita simple en el derecho chileno y comparado: Jur\u00eddica de Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 30, e5058-e5058, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n de correcci\u00f3n de acuerdos ilegales o abusivos en la junta de accionistas de la sociedad an\u00f3nima en la legislaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Derecho Privado 44, 247, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COBRO DE CHEQUES GIRADOS PARA PAGAR EL SALDO DE UNA CUENTA CORRIENTE MERCANTIL Y PROTESTADOS POR CADUCIDAD",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compraventa de acciones celebrada por el director aparente de una corporaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 293-311, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cabanas Trejo, R.(2020). Conflictos entre socios en la disoluci\u00f3n y liquidaci\u00f3n de sociedades. Cuestiones problem\u00e1ticas en la pr\u00e1ctica judicial y registral reciente. Aferre.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporaci\u00f3n a una cuenta corriente mercantil de cr\u00e9ditos entre sociedades de un grupo econ\u00f3mico y veracidad de los estados financieros. Comentario a la sentencia de la Corte \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 307-326, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fern\u00e1ndez del Pozo, Luis (2018): La paralizaci\u00f3n de los \u00f3rganos sociales en las sociedades de capital. Madrid, Marcial Pons. 272 p\u00e1ginas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Digital UANDES 3 (2), 198-200, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deber de conservar las acciones en el pacto de actuaci\u00f3n conjunta de la Ley de Mercado de Valores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de derecho 45 (1), 155-177, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accionistas de una sociedad an\u00f3nima que se obligan solidariamente: \u00bfa qui\u00e9nes concierne el negocio? (Sentencia Corte de Apelaciones de Santiago de 13 de julio de 2016. Rol N \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Digital UANDES 1 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mart\u00ednez Rosado, Javier (2017). Los pactos parasociales. Madrid: Marcial Pons. 370 p\u00e1ginas.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Digital UANDES 1 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acuerdos de actuaci\u00f3n conjunta y sujeto activo cualificado del delito de uso de informaci\u00f3n privilegiada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de derecho y ciencias penales: Ciencias Sociales y Pol\u00edticas, 16-27, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moreno Utrilla, David (2015). La sindicaci\u00f3n de bloqueo en las sociedades an\u00f3nimas. Valencia: Tirant Lo Blanch. 559 p\u00e1ginas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Digital UANDES 1 (1), 135-137, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los acuerdos de actuaci\u00f3n conjunta. Propuesta de interpretaci\u00f3n del art\u00edculo 98 de la Ley de Mercado de Valores",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios de Derecho Comercial VII, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pactos de accionistas, arbitraje e impugnaci\u00f3n de acuerdos de la junta. Comentario a la sentencia de la Corte Suprema de doce de noviembre de 2015, rol 9913-2015",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 365-374, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad solidaria de los herederos de un socio de una sociedad colectiva comercial: Comentario a sentencia de la Corte Suprema, de 6 de enero de 2015, Rol 9976-2014",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ius et Praxis 22 (1), 555-564, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEPIN MOLINA, Cristi\u00e1n (director) y MU\u00d1OZ VILLAGRA, Karen (coordinadora)(2013): compensaci\u00f3n econ\u00f3mica. Doctrinas esenciales, Santiago, LegalPublishing-Thomson Reuters, 551 pp.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de derecho 42 (1), 357-360, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YV3gPGQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}