{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "z1ThmkUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcela Ines Peredo Rojas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=z1ThmkUAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de los Andes, Chile",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "teor\u00eda politica",
        "teoria constitucional y derechos fundamentales"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "homepage": "https://marcelainesperedorojas.academia.edu/contact",
    "citedby": 32,
    "citedby5y": 28,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 2,
        "2018": 2,
        "2019": 3,
        "2020": 4,
        "2021": 3,
        "2022": 15,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El margen de apreciaci\u00f3n del legislador y el test de margen proporcionado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15728696209750333409,10982945656975856993",
            "cites_id": [
                "15728696209750333409",
                "10982945656975856993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El margen de apreciaci\u00f3n del legislador y el control del error manifiesto: algunas consideraciones a partir de la jurisprudencia del Consejo Constitucional franc\u00e9s y del \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios constitucionales 11 (2), 47-96, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4325601957944519430",
            "cites_id": [
                "4325601957944519430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas de soluci\u00f3n para los aparentes conflictos jur\u00eddicos que se pueden suscitar entre el derecho a la vida del que est\u00e1 por nacer y los derechos de la madre",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Derecho P\u00fablico Iberoamericano, 35-65, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11595915627690600308",
            "cites_id": [
                "11595915627690600308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecciones de Teor\u00eda Constitucional Chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5872459920707624640",
            "cites_id": [
                "5872459920707624640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos Humanos y Proceso Constituyente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7093461309758452486",
            "cites_id": [
                "7093461309758452486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la configuraci\u00f3n de la omisi\u00f3n como vicio de inconstitucionalidad, su posible control y sanci\u00f3n en el ordenamiento jur\u00eddico constitucional chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13619111533695886616",
            "cites_id": [
                "13619111533695886616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Test del margen legislativo proporcionado. Entre la funci\u00f3n y el contenido de la legislaci\u00f3n dentro de los marcos constitucionales actuales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 273-316, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12268623304134259891",
            "cites_id": [
                "12268623304134259891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constitucionalizaci\u00f3n del derecho a defensa juridica de las victimas en chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas 10 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10456089128144894791",
            "cites_id": [
                "10456089128144894791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Test of the proportionate legislative deference. Between the function and the content of legislation within the current constitutional frameworks",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 273-316, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho P\u00fablico para la modernizaci\u00f3n institucional: en homenaje al profesor Francisco Orrego Vicu\u00f1a: XLIX Jornadas Chilenas de Derecho P\u00fablico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El Derecho P\u00fablico para la modernizaci\u00f3n institucional, 1-758, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo avanzar en los nuevos neuroderechos y en su regulaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado y Pueblo Mapuche. Una mirada desde el Derecho y las pol\u00edticas p\u00fablicas, Francisco Bedecarratz S.(director). Santiago de Chile, RIL Editores y Universidad Aut\u00f3noma de \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Justicia & Derecho 3 (2), 1-5, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos constituyentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "100 preguntas sobre la Constituci\u00f3n. Pasado, presente y futuro",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL NEOPRESIDENCIALISMO: LA FORMA DE GOBIERNO DE LA CONSTITUCI\u00d3N PERUANA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho. Vol. 21, A\u00f1o 2020, pp. 159-163. ISSN: 1608-1714 (versi\u00f3n \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n Politica de la rep\u00fablica de Chile, Edici\u00f3n Estudiantes, EJS.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los supuestos de teor\u00eda constitucional para el control de constitucionalidad de la ley",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "POL\u00cdTICA, DERECHO Y CONSTITUCI\u00d3N, 40, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n constitucional chilena y reconocimiento de los pueblos originarios en la Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estado y pueblo mapuche : Una mirada desde el Derecho y las pol\u00edticas \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema constitucional en la Araucan\u00eda: la igualdad o isonom\u00eda no es el \u00fanico sentido del Imperio del Derecho",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actas segundas jornadas de Facultad de Derecho Universidad Autonoma 2, 29-45, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema constitucional en la Araucan\u00eda: la igualdad o isonom\u00eda no es el \u00fanico sentido del Imperio del Derecho",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nuevos desafios del Estado de Derecho en Chile, 295, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TR\u00c1NSITO CONSTITUCIONAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPOSALS OF SOLUTION FOR THE APPARENT LEGAL CONFLICT THAT MAY ARISE BETWEEN THE RIGHT TO LIFE OF THE UNBORN AND THE RIGHTS OF THE MOTHER",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z1ThmkUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}