{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZvQHssQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rosa Fernanda G\u00f3mez Gonz\u00e1lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ZvQHssQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de los Andes (Chile)",
    "organization": 6615366460316766280,
    "interests": [
        "Derecho Administrativo sancionador"
    ],
    "email_domain": "@uandes.cl",
    "citedby": 188,
    "citedby5y": 180,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 13,
        "2020": 15,
        "2021": 29,
        "2022": 46,
        "2023": 60,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El non bis in \u00eddem en el derecho administrativo sancionador. Revisi\u00f3n de sus alcances en la jurisprudencia administrativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho (Valpara\u00edso) 2 (49), 101-138, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2382887650390916206",
            "cites_id": [
                "2382887650390916206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discrecionalidad y potestades sancionadoras de la Administraci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius et Praxis 26 (2), 193-218, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5890528433827162738",
            "cites_id": [
                "5890528433827162738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La potestad normativa sancionadora municipal. An\u00e1lisis de la operatividad del principio de legalidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ius et Praxis 23 (2), 485-506, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7261660455479048451",
            "cites_id": [
                "7261660455479048451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes hist\u00f3ricos de la potestad sancionadora de la Administraci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 361-384, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1074793608048888542,13964262512125310848",
            "cites_id": [
                "1074793608048888542",
                "13964262512125310848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedimiento administrativo electr\u00f3nico: Expediente y notificaciones",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de derecho y tecnolog\u00eda 10 (2), 11-42, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8169518341890427618",
            "cites_id": [
                "8169518341890427618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad-esencialidad de criterios legales para la determinaci\u00f3n de una sanci\u00f3n administrativa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de derecho 45 (2), 531-544, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5363268276762401528",
            "cites_id": [
                "5363268276762401528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol e importancia de las leyes de bases en el Derecho Administrativo chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 29 (2), 213-228, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14867973810977803025",
            "cites_id": [
                "14867973810977803025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos generales y especiales de revisi\u00f3n administrativa de las sanciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 33 (1), 231-251, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5258714760544870243",
            "cites_id": [
                "5258714760544870243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de la funci\u00f3n p\u00fablica en Chile y medidas para la modernizaci\u00f3n y buena gesti\u00f3n de las relaciones laborales dentro de la Administraci\u00f3n del Estado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. Digital de Derecho Admin. 23, 123, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10028466287446127578",
            "cites_id": [
                "10028466287446127578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los interesados en los procedimientos administrativos sancionadores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de derecho 47 (3), 849-872, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11839080429253398238",
            "cites_id": [
                "11839080429253398238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n urban\u00edstica: tendencias jurisprudenciales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 157-180, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9350053767158246378",
            "cites_id": [
                "9350053767158246378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos cr\u00edticos del r\u00e9gimen sancionatorio de los contratos administrativos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de derecho (Concepci\u00f3n) 89 (249), 47-85, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15155979137387786141",
            "cites_id": [
                "15155979137387786141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potestad administrativa sancionadora: la conveniencia de su reconocimiento constitucional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 37-63, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8961003834715822436",
            "cites_id": [
                "8961003834715822436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: an\u00e1lisis de la evoluci\u00f3n regulatoria de la protecci\u00f3n de los humedales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ANUARIO DE DERECHO AMBIENTAL. OBSERVATORIO DE POL\u00edTICAS AMBIENTALES, 185-204, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10664265140829064800",
            "cites_id": [
                "10664265140829064800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances y temas pendientes en materia de medio ambiente en Chile: an\u00e1lisis de los principales proyectos de ley y jurisprudencia relevante de 2019",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ANUARIO DE DERECHO AMBIENTAL. OBSERVATORIO DE POL\u00edTICAS AMBIENTALES, 184-211, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13663539707024562618",
            "cites_id": [
                "13663539707024562618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Non bis in \u00eddem: tendencias actuales en materia de sanciones administrativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico, 447-469, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17537579049303173909",
            "cites_id": [
                "17537579049303173909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sanctioning administrative regime on water in Chile: Diagnosis, implementation and challenges",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ius et Praxis 28 (3), 202-227, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2792140682701156552",
            "cites_id": [
                "2792140682701156552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concurso de infracciones administrativas: la determinaci\u00f3n de la sanci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 155-164, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17306616173236047249",
            "cites_id": [
                "17306616173236047249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potestad administrativa sancionadora",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13883256032330081007",
            "cites_id": [
                "13883256032330081007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico de la demolici\u00f3n",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 37 (1), 145-167, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: la Ley n\u00fam. 21.455, Ley Marco de Cambio Clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ANUARIO DE DERECHO AMBIENTAL. OBSERVATORIO DE POL\u00edTICAS AMBIENTALES, 153-170, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caducidad de los permisos de construcci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Digital de Derecho Administrativo, 159-177, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen administrativo sancionador en materia de aguas en Chile: diagn\u00f3stico, implementaci\u00f3n y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ius et Praxis 28 (3), 202-227, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la ley n. \u00ba 21.368 que establece medidas para la disminuci\u00f3n de la generaci\u00f3n de residuos en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ANUARIO DE DERECHO AMBIENTAL. OBSERVATORIO DE POL\u00edTICAS AMBIENTALES, 180-188, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la ley n\u00ba 21.368 que establece medidas para la disminuci\u00f3n de la generaci\u00f3n de residuos en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "GERARDO GARC\u00cdA \u00c1LVAREZ JES\u00daS JORDANO FRAGA BLANCA LOZANO CUTANDA ALBA \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coordinaci\u00f3n en materias de ordenaci\u00f3n territorial, permisos urban\u00edsticos y medio ambiente en Chile: problem\u00e1ticas y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La gobernanza del territorio: cooperaci\u00f3n interadministrativa, participaci\u00f3n \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institucionalidad y control de los procesos regulatorios a trav\u00e9s del uso de nuevas tecnolog\u00edas en Chile An\u00e1lisis a partir de la Ley de Transformaci\u00f3n digital del Estado",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Externado de Colombia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administrative sanctions and fundamental rights. Analysis of specific topics based on the principles, guarantees and rights regulated in the Constitution",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS CR\u00cdTICO DEL RECONOCIMIENTO CONSTITUCIONAL DE LA POTESTAD ADMINISTRATIVA SANCIONADORA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Interested in the Administrative Procedures Sanctions",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 47, 849, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de pareja en mujeres hispanas: Implicancias para la investigaci\u00f3n y la pr\u00e1ctica.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Horizonte de Enfermer\u00eda 23 (2), 27-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cordero Quinzacara, Eduardo. Dominio p\u00fablico, bienes p\u00fablicos y bienes nacionales: Bases para la reconstrucci\u00f3n de una teor\u00eda de los bienes p\u00fablicos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 197-198, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Non Bis In Identity In The Administrative Law Sancionador. Review Of Its Scope In The Administrative Jurisprudence",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Need for Legal Standards When Establishing an Administrative Penalty",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 45, 531, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Multi-Agent Based Approach for Risk Management in a Port Container Terminal",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Next Generation Supply Chains: Trends and Opportunities. Proceedings of the \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discrecionalidad en el ejercicio de la potestad sancionadora de la administraci\u00f3n: l\u00edmites y mecanismos de control a su ejercicio",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico del r\u00e9gimen jur\u00eddico aplicable en tiempos de pandemia",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00edmites al control de los actos ambientales discrecionales. An\u00e1lisis del art\u00edculo 30 inciso 2\u00b0 de la ley N\u00b0 20.600, y su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZvQHssQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}