{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "12AoZYAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Oriana Arellano Fa\u00fandez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=12AoZYAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Doctorante en Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "G\u00e9nero",
        "Trayectoria Vital",
        "Salud Mental",
        "Participaci\u00f3n",
        "Politicas p\u00fablicas"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 59,
    "citedby5y": 56,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 7,
        "2020": 9,
        "2021": 15,
        "2022": 12,
        "2023": 11,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HEFa7TgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Veronica G\u00f3mez-Urrutia",
            "affiliation": "Docente e Investigadora, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negociaciones en familia: g\u00e9nero, trabajo y cuidado en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 25, 661-682, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15031259463691761656",
            "cites_id": [
                "15031259463691761656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negociaciones en familia: g\u00e9nero, trabajo y cuidado en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 25, 661-682, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15031259463691761656,10001172256873819602",
            "cites_id": [
                "15031259463691761656",
                "10001172256873819602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero, violencia y poder el femicidio en la prensa chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Papeles de trabajo 11 (20), 147-166, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4736745612108544807",
            "cites_id": [
                "4736745612108544807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido de comunidad y percepci\u00f3n de seguridad en barrios de Talca: la prevenci\u00f3n comunitaria del delito.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Estudios Municipales 6 (7), 46-78, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10437291332848397965",
            "cites_id": [
                "10437291332848397965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portafolio reflexivo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Zona Pr\u00f3xima, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y envejecimiento activo: El sistema nacional de cuidados en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Necesidades emergentes en Chile: Avances en investigaci\u00f3n y propuestas de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevenci\u00f3n de la violencia en la pareja en el caso de los j\u00f3venes.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Violencias un desaf\u00edo para el Chile de Hoy. RIL\u00ae editores, 157-166, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de Intervenci\u00f3n cl\u00ednico-comunitario en violencia Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica Universidad Aut\u00f3noma de Chile sede Talca.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Violencias un desaf\u00edo para el Chile de Hoy. RIL\u00ae editores, 135-148, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevenci\u00f3n de la violencia en las parejas j\u00f3venes: una propuesta de intervenci\u00f3n grupal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Violencias: un desaf\u00edo para el Chile de hoy, 157-166, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencias: un desaf\u00edo para el Chile de hoy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un desaf\u00edo para el Chile de hoy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de integraci\u00f3n cl\u00ednica-comunitaria: El caso del programa de formaci\u00f3n de monitoras en salud mental comunitaria en Talca.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Integraci\u00f3n cl\u00ednica-comunitaria: propuestas en salud mental, educaci\u00f3n y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de salud en estudiantes universitarios: Prevalencia de violencia hacia la mujer en la relaci\u00f3n de pareja en estudiantes de dos facultades de la Universidad Aut\u00f3noma de \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "La salud mental en los estudiantes universitarios: Un desaf\u00edo desde la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas del envejecimiento de la poblaci\u00f3n: la importancia de las dimensiones psicosociales y socioculturales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Envejecimiento activo de la poblaci\u00f3n chilena, 49-56, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SENSE OF COMMUNITY AND PERCEPTION OF SECURITY IN NEIGHBORHOODS OF TALCA: COMMUNITY CRIME PREVENTION",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA DE ESTUDIOS MUNICIPALES, 46-78, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "12AoZYAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}