{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1b_1DJQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Aquiles Alejandro Almonacid Fierro",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Profesi\u00f3n docente",
        "formaci\u00f3n de profesores",
        "did\u00e1ctica"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 1226,
    "citedby5y": 1035,
    "hindex": 20,
    "hindex5y": 19,
    "i10index": 26,
    "i10index5y": 24,
    "cites_per_year": {
        "2014": 7,
        "2015": 27,
        "2016": 35,
        "2017": 46,
        "2018": 55,
        "2019": 89,
        "2020": 128,
        "2021": 193,
        "2022": 268,
        "2023": 266,
        "2024": 81
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of parents and physical education teachers in adolescent physical activity",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International Journal of Clinical and Health Psychology 15 (2), 113-120, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 103,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=77418322815100958",
            "cites_id": [
                "77418322815100958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenos docentes universitarios:\u00bf Qu\u00e9 dicen los estudiantes?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 42, 937-952, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 91,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2598595815923212467",
            "cites_id": [
                "2598595815923212467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenos docentes universitarios:\u00bf Qu\u00e9 dicen los estudiantes?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 42, 937-952, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 91,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2598595815923212467",
            "cites_id": [
                "2598595815923212467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque te\u00f3rico del crecimiento f\u00edsico de ni\u00f1os y adolescentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 20 (3), 244-253, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3812530383995452799,8497608878561769539",
            "cites_id": [
                "3812530383995452799",
                "8497608878561769539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact on Teaching in Times of COVID-19 Pandemic: A Qualitative Study.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Evaluation and Research in Education 10 (2), 432-440, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=966507968359729851",
            "cites_id": [
                "966507968359729851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de un cuestionario para medir el Conocimiento Did\u00e1ctico del Contenido en el profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 132-137, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13296310081243766898",
            "cites_id": [
                "13296310081243766898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n f\u00edsica como espacio de transformaci\u00f3n social y educativa: perspectivas desde los imaginarios sociales y la ciencia de la motricidad humana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos (Valdivia) 38 (ESPECIAL), 177-190, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2775548279576229088",
            "cites_id": [
                "2775548279576229088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n f\u00edsica como espacio de transformaci\u00f3n social y educativa: perspectivas desde los imaginarios sociales y la ciencia de la motricidad humana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos (Valdivia) 38 (ESPECIAL), 177-190, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2775548279576229088",
            "cites_id": [
                "2775548279576229088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas profesionales en tiempos de pandemia Covid-19: Desaf\u00edos para la formaci\u00f3n inicial en profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 162-171, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11870749330560226104",
            "cites_id": [
                "11870749330560226104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Practicum in Times of Covid-19: Knowledge Developed by Future Physical Education Teachers in Virtual ModalityThe Practicum in Times of Covid-19: Knowledge Developed by \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Learning, Teaching and Educational Research 20 (3 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2704200119749202656",
            "cites_id": [
                "2704200119749202656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las funciones de la educaci\u00f3n f\u00edsica escolar: una mirada centrada en la justicia social y la reconstrucci\u00f3n del conocimiento",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 38 (ESPECIAL), 13-26, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3683560119727633255",
            "cites_id": [
                "3683560119727633255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile: una mirada hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 317-324, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4870401460612187844",
            "cites_id": [
                "4870401460612187844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognici\u00f3n, juego y aprendizaje: una propuesta para el \u00e1rea de la primera infancia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Infancia, Educaci\u00f3n y Aprendizaje 1 (1), 162-177, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14145118192531486373",
            "cites_id": [
                "14145118192531486373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resignificando el saber pedag\u00f3gico: una mirada desde la pr\u00e1ctica docente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 45, e192146, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12408464672902848001",
            "cites_id": [
                "12408464672902848001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n del saber pedag\u00f3gico: Estudio en profesorado novel",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 18 (3), 173-190, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9695333389874899663",
            "cites_id": [
                "9695333389874899663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estereotipos de g\u00e9nero en las clases de educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Movement & Health 15 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6039045604904496735",
            "cites_id": [
                "6039045604904496735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buen o buena docente de universidad: Perspectiva del personal directivo de carrera y de los mismos grupos docentes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (2), 88-114, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11812082224040760162",
            "cites_id": [
                "11812082224040760162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva cualitativa en la construcci\u00f3n del conocimiento did\u00e1ctico del contenido del profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1741323081256516807",
            "cites_id": [
                "1741323081256516807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between dietary habits and the presence of overweight/obesity in a sample of 21,385 chilean adolescents",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 31 (5), 2088-2094, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17556836590779505569",
            "cites_id": [
                "17556836590779505569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos que influyen en el proceso de toma de decisiones en deportes individuales de alto rendimiento: un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2480748354466685277",
            "cites_id": [
                "2480748354466685277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hand grip strength and maximum peak expiratory flow: determinants of bone mineral density of adolescent students",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "BMC pediatrics 18, 1-8, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=756769438830152185",
            "cites_id": [
                "756769438830152185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las actividades en la naturaleza en la formaci\u00f3n inicial docente: un acercamiento desde los sentidos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 38 (03), 667-681, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1562830192037361366,18256797041132303566",
            "cites_id": [
                "1562830192037361366",
                "18256797041132303566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de conciencia fonol\u00f3gica en estudiantes con funcionamiento intelectual lim\u00edtrofe",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances en psicolog\u00eda latinoamericana 38 (2), 53-66, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6207675258082903267",
            "cites_id": [
                "6207675258082903267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad cardio-respiratoria de ni\u00f1os escolares que viven a moderada altitud",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 85 (2), 188-196, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14681230305605468880",
            "cites_id": [
                "14681230305605468880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de adultos mayores chilenos en relaci\u00f3n a la salud y el ejercicio f\u00edsico en pandemia Covid-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9170378191035900963",
            "cites_id": [
                "9170378191035900963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema escuela: Un acercamiento desde el paradigma de la complejidad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Foro educacional, 13-29, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4387267578234409749",
            "cites_id": [
                "4387267578234409749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores en dictadura y democracia: perspectiva biogr\u00e1fica de docentes en fin de carrera profesional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 25, e250007, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9732879358682582444,3909293460079287279",
            "cites_id": [
                "9732879358682582444",
                "3909293460079287279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions about Teaching in Times of COVID-19 Pandemic: Experience of Secondary Education in Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "European Journal of Educational Research 11 (1), 457-467, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11481750466357194003",
            "cites_id": [
                "11481750466357194003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing the relationship between autonomy support and student group cohesion across Ibero-American countries",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 17 (11), 3981, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2442292775711650430",
            "cites_id": [
                "2442292775711650430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias pedag\u00f3gicas de profesores con ni\u00f1os que presentan TDHA. Un estudio de caso en dos establecimientos p\u00fablicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (13), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12216252875336656991",
            "cites_id": [
                "12216252875336656991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad Infantil: repercusiones post-pandemia y el factor escuela",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (3), 440-441, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15692057576898843058",
            "cites_id": [
                "15692057576898843058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equations to predict body fat percentage in young Chilean soccer players",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14667434741639490007",
            "cites_id": [
                "14667434741639490007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas epistemol\u00f3gicas en la formaci\u00f3n del Profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica: Sustento Te\u00f3rico y Directrices para la Pr\u00e1ctica Educativa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Movement & Health 13 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15418723134976699569",
            "cites_id": [
                "15418723134976699569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching in Physical Education during Pandemic COVID-19: A Study of University Teachers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Human Movement and Sports Sciences 10 (5), 973-981, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16418233870794974536",
            "cites_id": [
                "16418233870794974536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aerobic capacity of chilean adults and elderly: proposal of classification by regional percentiles",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Medicina do Esporte 25, 390-394, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10888165912344936029",
            "cites_id": [
                "10888165912344936029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre los h\u00e1bitos diet\u00e9ticos y la presencia de sobrepeso/obesidad en una muestra de 21.385 adolescentes Chilenos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 31 (5), 2088-2094, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13093244034048762290",
            "cites_id": [
                "13093244034048762290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of pedagogical knowledge: A study of novice teachers",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 18 (3), 173-190, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=979582126299973015",
            "cites_id": [
                "979582126299973015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad docente de profesores (as) que ejercen en escuelas diferentes: Montessori y Waldorf-Steiner",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 49, e251652, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2688377185141523438,8254273323868564778",
            "cites_id": [
                "2688377185141523438",
                "8254273323868564778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad en Latinoam\u00e9rica: propuestas desde la actividad f\u00edsica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (9), 1266-1266, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6084527800969534303",
            "cites_id": [
                "6084527800969534303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Recess in Primary School: Rescuing the Meaning of Play in Education.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Instruction 15 (3), 543-560, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11236844655308704555",
            "cites_id": [
                "11236844655308704555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Childhood obesity: post-pandemic repercussions and the school factor",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica: revista Chilena de pediatria 93 (3), 440-441, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11091870243533518253",
            "cites_id": [
                "11091870243533518253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High School Students' Perceptions about Good Teachers: A Case Study in Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Education and Practice 9 (3), 625-636, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2011518325172490450",
            "cites_id": [
                "2011518325172490450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception on the quality of life of elderly people during COVID-19 pandemic in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Human Movement and Sports Sciences 9 (3), 473-479, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11591531079197004133",
            "cites_id": [
                "11591531079197004133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social representation of older people in relation to physical activity and health at old age: a qualitative study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Physical Education and Sport 21 (1), 36-45, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=682801169482836794",
            "cites_id": [
                "682801169482836794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Being a Good University Teacher: Perspective of Program Directors and Teachers Themselves",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (2), 88-114, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17836394817482168788",
            "cites_id": [
                "17836394817482168788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of equations and proposed reference values to estimate fat mass in Chilean university students",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Endocrinolog\u00eda, Diabetes y Nutrici\u00f3n (English ed.) 65 (3), 156-163, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16905588144941775201",
            "cites_id": [
                "16905588144941775201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of a questionnaire to measure didactic knowledge of content in physical education teachers",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RETOS-NUEVAS TENDENCIAS EN EDUCACION FISICA DEPORTE Y RECREACION, 132-137, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10847179164689108072",
            "cites_id": [
                "10847179164689108072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of quality of life of Chilean secondary education students in the post-confinement context by Covid-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cultura_Ciencia_Deporte [CCD] 18 (57), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16766933821481495410,12559205226814947180",
            "cites_id": [
                "16766933821481495410",
                "12559205226814947180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 conceptions of music teaching: A systematic literature review 2010-2020",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10541703587399126545",
            "cites_id": [
                "10541703587399126545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social representations of physical education teachers concerning the game: a qualitative study in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pedagogy of Physical Culture and Sports 25 (6), 373-381, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17808701907171638350",
            "cites_id": [
                "17808701907171638350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualitative perspective in the construction of didactic content knowledge in Physical Education teachers [Perspectiva cualitativa en la construcci\u00f3n del conocimiento did\u00e1ctico \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2230159402703646477",
            "cites_id": [
                "2230159402703646477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de ecuaciones y propuesta de valores referenciales para estimar la masa grasa de j\u00f3venes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Endocrinolog\u00eda, Diabetes y Nutrici\u00f3n 65 (3), 156-163, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3466946593593153635",
            "cites_id": [
                "3466946593593153635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagogical content knowledge: A qualitative study on physical education teacher",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte 7 (3 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11278783474062695582",
            "cites_id": [
                "11278783474062695582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento pedag\u00f3gico del contenido: un estudio cualitativo en el profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de M\u00e1laga. Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17674607041338036817,7211493828559073210",
            "cites_id": [
                "17674607041338036817",
                "7211493828559073210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical approach of physical growth of children and adolescents",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 20 (3), 244-253, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10055302781461773984",
            "cites_id": [
                "10055302781461773984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una indagaci\u00f3n al imaginario escolar desde el aula de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deporte 31 (1), 791-805, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8847876948238257613",
            "cites_id": [
                "8847876948238257613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TEACHERS'CONCEPTIONS ABOUT APPROACHES OF ACTIVITIES IN NATURE IN THE PHYSICAL EDUCATION CLASSROOM",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Physical Education 33, e3328, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12598126966676103355",
            "cites_id": [
                "12598126966676103355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher self-efficacy in music teaching: systematic literature review 2011-2021",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7984732876537788540",
            "cites_id": [
                "7984732876537788540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The pandemic of childhood obesity: Challenges and possibilities from physical activity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Health Promotion Perspectives 12 (3), 229, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7756560623385603575",
            "cites_id": [
                "7756560623385603575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidade a\u00e9robia de adultos e idosos chilenos: Proposta de classifica\u00e7\u00e3o por percentis regionais",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Medicina do Esporte 25, 390-394, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2807003606352348233",
            "cites_id": [
                "2807003606352348233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva cualitativa en la construcci\u00f3n del conocimiento did\u00e1ctico del contenido del profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 459-468, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16965831554805508232",
            "cites_id": [
                "16965831554805508232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renaming the pedagogical knowledge: A look from the teaching practice",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 45, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7203834647136455929",
            "cites_id": [
                "7203834647136455929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Good university teachers: what do students say about them?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 42 (4), 937-952, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12442188834538740986",
            "cites_id": [
                "12442188834538740986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las actividades en la naturaleza en la formaci\u00f3n inicial docente: un acercamiento desde los sentidos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 38 (3), 667-681, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18256797041132303566",
            "cites_id": [
                "18256797041132303566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jugando Con el Tr\u00edo \u201cComplejidad-Epistemolog\u00eda-Motricidad\u201d Desde la Educaci \u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pensamiento Educativo 38 (1), 141-153, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4060512274112359914",
            "cites_id": [
                "4060512274112359914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotionality in the post-pandemic primary physical education classroom.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 53, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemological beliefs and teaching practice: a systematic literature review 2011 to 2021",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Int J Eval & Res Educ 13 (2), 767-773, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching grassroots soccer: a systematic review of literature",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Pedagogy of Physical Culture and Sports 28 (1), 53-62, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotionality in the post-pandemic primary physical education classroom Emocionalidad en el aula de primaria de Educaci\u00f3n F\u00edsica postpandemia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos 53, 608-617, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotionality in the post-pandemic primary physical education classroom",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 608-617, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emocionalidad en el aula de primaria de Educaci\u00f3n F\u00edsica postpandemia (Emotionality in the post-pandemic primary physical education classroom)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos 53, 608-617, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagogical Content Knowledge in the Physical Education Field. A systematic review of the literature 2011-2022.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 50, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensar la actividad f\u00edsica en el territorio escolar: los 15 minutos en discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Movement & Health 20 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspective of high school students and teachers on good teaching: a case study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la calidad de vida de estudiantes chilenos de ense\u00f1anza media en el contexto de post confinamiento por Covid-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of Pedagogical Content Knowledge in Science Teacher Education: A Systematic Review 2011-2021.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Educational Methodology 9 (3), 525-534, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagogical Content Knowledge in the Physical Education Field: A systematic review of the literature 2011-2022",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 1240-1250, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Journal of Educational Methodology",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher identity of educators working in alternative school settings: Montessori and Waldorf-Steiner",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Emerson de Pietri, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sources of information that guide the pedagogical work of early childhood educators: an exploratory study in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad docente de profesores (as) que ejercen en escuelas diferentes:: Montessori y Waldorf-Steiner",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7ao e Pesquisa: Revista da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley que promueve los 15 minutos de actividad f\u00edsica diaria:\u00bf C\u00f3mo afecta la conducta sedentaria y los h\u00e1bitos alimentarios de los escolares?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 49 (5), 644-645, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto que modifica la Ley del Deporte para los escolares chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (5), 775-776, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and validation of a questionnaire to assess the Pedagogical Content Knowledge of Colombian Physical Education students in the practicum",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pedagogy of Physical Culture and Sports 26 (5), 300-310, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesity in latin america: Proposals from physical activity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (9), 1266-1266, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONCEP\u00c7\u00d5ES DOS PROFESSORES SOBRE A ABORDAGEM DAS ATIVIDADES NA NATUREZA NA AULA DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Physical Education 33, e3328, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The project that modifies the Sport Law for Chilean schoolchildren",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica: revista Chilena de pediatri\u0301a 93 (5), 775-776, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Law that promotes 15-minutes of daily physical activity: How does it affect sedentary behavior and eating habits of schoolchildren?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching in physical education during pandemic COVID-19: a study of university teachers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning and quality of life in undergraduate nursing students: An exploratory study in Chile during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Education and Health Promotion 11 (1), 216, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of chilean older adults in relation to health and physical exercise in pandemic Covid-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Level of Phonological Awareness in Students with Borderline Intellectual Functioning",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances en Psicolog\u00eda Latinoamericana 38 (2), 53-66, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elements that influence the process of decision-making in high-performance individual sports: a qualitative study.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elements that influence the process of decision-making in high-performance individual sports: A qualitative study [Elementos que influyen en el proceso de toma de decisiones en \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Level of phonological awareness in students with borderline intellectual functioning [N\u00edvel de consci\u00eancia fonol\u00f3gica em estudantes com funcionamento intelectual lim\u00edtrofe \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundacion para el Avance de la Psicologia, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aerobic capacity of chilean adults and elderly: Proposal of classification by regional percentiles [Capacidade aer\u00f3bia de adultos e idosos chilenos: Proposta de classifica\u00e7\u00e3o \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Redprint Editora Ltda, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renaming the pedagogical knowledge: A look from the teaching practice [Resignificando el saber pedag\u00f3gico: Una mirada desde la pr\u00e1ctica docente]",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Emerson de Pietri, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Boa professora ou bom professor universit\u00e1rio: Perspectiva das pessoas coordenadoras de carreiras e da equipe docente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (2), 88-114, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of a questionnaire to measure Didactic Knowledge of Content in Physical Education teachers [Validaci\u00f3n de un cuestionario para medir el Conocimiento Did\u00e1ctico del \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Being a good university teacher: Perspective of program directors and teachers themselves [Buen o buena docente de universidad: Perspectiva del personal directivo de carrera y \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Nacional, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de construcci\u00f3n del Conocimiento Did\u00e1ctico del Contenido en el profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica de la regi\u00f3n de Maule, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de construcci\u00f3n del conocimiento did\u00e1ctico del contenido en el profesorado de educaci\u00f3n f\u00edsica de la regi\u00f3n de Maule, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Extremadura, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical approach of physical growth of children and adolescents [Enfoque te\u00f3rico del crecimiento f\u00edsico de ni\u00f1os y adolescentes]",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Asociacion Espanola de Dietistas-Nutricionistas, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque te\u00f3rico del crecimiento f\u00edsico de ni\u00f1os y adolescentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between dietary habits and the presence of overweight/obesity in a sample of 21,385 chilean adolescents [Asociaci\u00f3n entre los h\u00e1bitos diet\u00e9ticos y la presencia de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Grupo Aula Medica SA, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between dietary habits and the presence of overweight/obesity in a sample of 21,385 Chilean adolescents",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Journal of Clinical and Health Psychology",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones respecto de un plan de estudio para pedagog\u00eda en educaci\u00f3n f\u00edsica con fundamentaci\u00f3n paradigmatica en la ciencia de la motricidad humana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Movement & Health 15 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiorespiratory capacity in children living at moderate altitude",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 85 (2), 188-196, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiorespiratory capacity in children living at moderate altitude [Capacidad cardio-respiratoria de ni\u00f1os escolares que viven a moderada altitud]",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociedad Chilena de Pediatria, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activities in nature in initial teacher training: an approach focusing on meanings",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 38 (3), 667-681, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical education as a space for social transformation and education: Perspectives from the social imaginaries and educational motricity [La educaci\u00f3n f\u00edsica como espacio de \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activities in nature in initial teacher training: An approach focusing on meanings [Las actividades en la naturaleza en la formaci\u00f3n inicial docente: Un acercamiento desde los \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical education functions in school: An approach focused on social justice and knowledge reconstruction [Las funciones de la educaci\u00f3n f\u00edsica escolar: Una mirada centrada en \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio en la escuela del siglo XXI. Reflexiones y puntuaciones posibles",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 8 (8), 79-88, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 conceptions of music teaching: A systematic",
                "pub_year": "1951",
                "citation": "Int J Eval & Res Educ ISSN 2252, 8822, 1951"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la calidad de vida de estudiantes chilenos de ense\u00f1anza media en el contexto de post confinamiento por Covid-19 Perception of quality of life of Chilean secondary \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buen o buena docente de universidad: Perspectiva del personal directivo de carrera y de los mismos grupos docentes 1 Being a Good University Teacher: Perspective of Program \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Educativo. Vol. 38 (Julio 2006), pp. 141-153 Jugando Con el Tr\u00edo \u201cComplejidad-Epistemolog\u00eda-Motricidad\u201d Desde la Educaci\u00f3n F\u00edsica Playing with the trio \u201cComplexity \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CORREO: educare@ una. cr Revista Electr\u00f3nica Educare (Educare Electronic Journal) EISSN: 1409-4258 Vol. 18 (3) SETIEMBRE-DICIEMBRE, 2014: 173-190 [N\u00famero publicado e l 01 de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CURRICULUM-ESCUELA-MOTRICIDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecuaciones para Predecir el Porcentaje de Grasa Corporal en J\u00f3venes Chilenos Jugadores de F\u00fatbol",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1b_1DJQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}