{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4aFUYfEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gonzalo Nu\u00f1ez Erices",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4aFUYfEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "philosophy"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "homepage": "https://portal.ucm.cl/facultades/facultad-ciencias-religiosas-filosoficas",
    "citedby": 14,
    "citedby5y": 13,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 1,
        "2021": 5,
        "2022": 1,
        "2023": 3,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Philosophical and psychopathological perspective of exile: On time and space experiences",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Frontiers in Psychiatry 6, 138075, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12626994014740184918",
            "cites_id": [
                "12626994014740184918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Boundaries and Things. A Metaphysical Study of the Brentano-Chisholm Theory",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Kriterion\u2013journal of philosophy 33 (2), 15-48, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1360989157021226208",
            "cites_id": [
                "1360989157021226208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pregunta por la composici\u00f3n material como una pregunta sobre l\u00edmites",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Filosof\u00eda, 97-120, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1551631258853680529",
            "cites_id": [
                "1551631258853680529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sharing a Boundary at the Same Time: A Discussion about Material Collocation and Four-Dimensionalism",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "T\u00f3picos (M\u00e9xico), 41-77, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una escalera hacia el sinsentido: la paradoja de un l\u00edmite en el Tractatus de Wittgenstein",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "P\u00e1ginas de Filosof\u00eda 22 (25), 8-36, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los l\u00edmites modalmente vagos de la simplicidad mereol\u00f3gica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enrahonar. An international journal of theoretical and practical reason 67 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La des-institucionalizaci\u00f3n del sujeto como perspectiva a una crisis social",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista stultifera 4 (2), 143-175, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los l\u00edmites bona fide de los objetos materiales: un estudio metaf\u00edsico sobre composici\u00f3n y vaguedad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitas Philosophica 38 (76), 189-221, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The question about material composition as a question about boundaries",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Filosof\u00eda, 97-120, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Philosophical and psychopathological perspective of exile: on time and space experiences. Front",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psychiatry 6, 78, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de l\u00edmite y poder tras la figura del castigo. Una lectura de las sociedades modernas occidentales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Derecho y Humanidades 1 (16), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4aFUYfEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}