{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4z4Z89cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ximena Jara Amigo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4z4Z89cAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Dra. en Cultura y Educaci\u00f3n, Profesora Historia y Geograf\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n de profesores",
        "Pr\u00e1ctica profesional",
        "Reflexi\u00f3n pedag\u00f3gica"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 174,
    "citedby5y": 147,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 1,
        "2017": 9,
        "2018": 12,
        "2019": 7,
        "2020": 24,
        "2021": 35,
        "2022": 40,
        "2023": 30,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios de tutor\u00eda en pr\u00e1ctica profesional y sus necesidades de fortalecimiento",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica\" Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n\" 14 (2), 1-25, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16853131837830250006",
            "cites_id": [
                "16853131837830250006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la formaci\u00f3n inicial al trabajo docente: Comprensi\u00f3n de la trayectoria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n, 1-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4299846196952269800",
            "cites_id": [
                "4299846196952269800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes, docentes y contexto educativo en la representaci\u00f3n del profesorado en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 161-181, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11293407801882634840",
            "cites_id": [
                "11293407801882634840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades profesionales asociadas a la docencia. Fijando posiciones de profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sophia Austral, 247-269, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13468941383439829990",
            "cites_id": [
                "13468941383439829990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contexto y los actores de la pr\u00e1ctica: estudio sobre la representaci\u00f3n del profesor en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 9 (2), 118-155, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4786017607649381855",
            "cites_id": [
                "4786017607649381855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visi\u00f3n del\" trabajo docente\", de profesores en formaci\u00f3n, a partir del uso de incidentes cr\u00edticos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 15 (3), 294-315, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=582348129395037496",
            "cites_id": [
                "582348129395037496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las preocupaciones de docentes principiantes en contextos de ruralidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actualidades Investigativas en educaci\u00f3n 19 (1), 216-245, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4704164385814831414",
            "cites_id": [
                "4704164385814831414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo docente y las relaciones con el estudiantado desde las representaciones de docentes en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev. Actual. Investig. Educ, 357-379, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6847435390448956898,1185660343936769724",
            "cites_id": [
                "6847435390448956898",
                "1185660343936769724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitus en torno a la evaluaci\u00f3n.(Des) encuentro entre medici\u00f3n y comprensi\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (1), 21-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11372200223015948123",
            "cites_id": [
                "11372200223015948123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los docentes en formaci\u00f3n y la comprensi\u00f3n de sus experiencias pedag\u00f3gicas: la evaluaci\u00f3n del aprendizaje",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 15 (1), 62-82, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5443538983368768004",
            "cites_id": [
                "5443538983368768004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visi\u00f3n del trabajo docente en el \u00e1mbito de la evaluaci\u00f3n, que comienza a construir el profesorado en formaci\u00f3n, a partir del uso de incidentes cr\u00edticos en los procesos de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 19 (2), 231-255, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17039632869150534858",
            "cites_id": [
                "17039632869150534858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inserci\u00f3n en contextos rurales y preocupaciones de profesores principiantes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Papeles de trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5903572226590939526",
            "cites_id": [
                "5903572226590939526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normas de convivencia en el aula: los docentes en formaci\u00f3n y la comprensi\u00f3n de sus experiencias pedag\u00f3gicas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Papeles de trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12602694000908101882",
            "cites_id": [
                "12602694000908101882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones del profesor en formaci\u00f3n de historia, geograf\u00eda y ciencias sociales sobre el pueblo Mapuche",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Papeles de trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16866446062234439402",
            "cites_id": [
                "16866446062234439402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Student, the Teacher, and the Educational Context in the Representation of the Teacher in Training",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica Educare 23 (3), 161-181, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9594796388220159465",
            "cites_id": [
                "9594796388220159465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contexto y los actores de la pr\u00e1ctica: Estudio sobre la representaci\u00f3n del profesor en formaci\u00f3n [1]",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 9 (2), 118-155, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9083865917635038885",
            "cites_id": [
                "9083865917635038885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acompa\u00f1amiento y acci\u00f3n tutorial En procesos de formaci\u00f3n inicial Docente: una experiencia en profesores De educaci\u00f3n general b\u00e1sica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Foro educacional, 29-54, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6053040365135537537",
            "cites_id": [
                "6053040365135537537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciantes em cen\u00e1rio de crise sanit\u00e1ria. Aprendizagem e desafios para inser\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o: Teoria e Pr\u00e1tica 32 (65), e39 [2022]-e39 [2022], 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitus institucionais relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o.(Des) encontro entre medi\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (1), 21-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institutional habitus around the evaluation.(Des) encounter between measurement and understanding",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (1), 21-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia en escuelas municipales vulnerables de Chile: Una lectura desde la perspectiva de profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Pr\u00e1ctica De Ense\u00f1anza De Profesores En Formaci\u00f3n De Pedagog\u00eda En Historia, Geograf\u00eda Y Ciencias Sociales. Una Aproximaci\u00f3n Desde El Portafolio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Papeles de trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de profesores mentores en un contexto de incertidumbre: una lectura sobre la tarea educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista ESPACIOS. ISSN 798, 1015, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudantes, professores e contexto educacional na representa\u00e7\u00e3o dos professores em forma\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 161-181, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers in formation and understanding of their pedagogical experiences: evaluation of the learning process",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 15 (1), 62-82, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The concerns of beginning teachers in rural contexts",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 19 (1), 216-245, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The student, the teacher, and the educational context in the representation of the teacher in training 2 [Estudiantes, docentes y contexto educativo en la representaci\u00f3n del \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Nacional, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From initial teacher training to actual teaching work: understanding the trajectory",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 42 (2), 1-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching work and relationships with students from the perspective of pre-service teachers\u00b4 representations",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 17 (3), 357-379, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The context and placement participants: Study on the representation of student teachers",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 9 (2), 118-155, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contexto y los actores de la pr\u00e1ctica: Estudio sobre la representaci\u00f3n del profesor en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Initial Awareness of Their Own Teaching Process, as Perceived by a Group of In-Practice High School Teachers",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 15 (3), 294-315, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Initial Awareness as Perceived by a Group of Senior Students Majoring in High School Teaching in regards to their Own Teaching Process Focused on Assessment Activities",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 19 (2), 231-255, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios de tutor\u00eda en pr\u00e1ctica profesional y sus necesidades de fortalecimiento: Tutoring spaces and practice building needs",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 14 (2), 316-342, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciaci\u00f3n pedag\u00f3gica de docentes en contextos \u00abdesfavorecidos\u00bb: voces de sus preocupaciones",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Kuaapy Ayvu 3 (3), 165-178, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes, docentes y contexto educativo en la representaci\u00f3n del profesorado en formaci\u00f3n 1 The Student, the Teacher, and the Educational Context in the Representation of \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitus en torno a la evaluaci\u00f3n.(Des) encuentro entre medici\u00f3n y comprensi\u00f3n Institutional Habitus Around the Evaluation.(Des) Encounter Between Measurement and Understanding \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la formaci\u00f3n inicial al trabajo docente: Comprensi\u00f3n de la trayectoria. Educaci\u00f3n [online]. 2018, vol. 42, n. 2",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4z4Z89cAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}