{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "58Z5pQ8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "PAULA ANDREA CEBALLOS VASQUEZ",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=58Z5pQ8AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Enfermer\u00eda",
        "Seguridad y Salud en el Trabajo"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 1277,
    "citedby5y": 928,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 17,
    "i10index": 27,
    "i10index5y": 24,
    "cites_per_year": {
        "2012": 14,
        "2013": 7,
        "2014": 22,
        "2015": 34,
        "2016": 51,
        "2017": 81,
        "2018": 97,
        "2019": 144,
        "2020": 130,
        "2021": 205,
        "2022": 208,
        "2023": 202,
        "2024": 36
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1M-F65IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandra Valenzuela Suazo",
            "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0MALKTcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "GLADYS ROLO",
            "affiliation": "Universidad de La Laguna"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RIHURIIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Estefan\u00eda Hern\u00e1ndez-Fernaud",
            "affiliation": "Universidad de La Laguna"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RL1wCywAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "DOLORES DIAZ CABRERA",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tica de Psicolog\u00eda Social. Universidad de La Laguna"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rnecdE8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "sandra ramos guajardo",
            "affiliation": "academico, universidad catolica del maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Yw4c-VcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Jara",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "G2CejDYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Omar Barriga",
            "affiliation": "Associate Professor of Sociology"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EELsGB8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Teresa Mu\u00f1oz Quezada",
            "affiliation": "School of Public Health, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mw-tSeUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Boris Lucero",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nw-lwe4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Olga Quintana Zavala",
            "affiliation": "Departamento de Enfermer\u00eda, Universidad de Sonora"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HtpMVGIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Chiara Saracini",
            "affiliation": "Cognitive Neuroscience Researcher, Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O2weu7MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sara Mendoza-Parra",
            "affiliation": "Facultad de Enfermer\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XNolAhMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Olivia Sanhueza Alvarado",
            "affiliation": "Profesora  de Enfermer\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde los \u00e1mbitos de enfermer\u00eda, analizando el cuidado humanizado",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 16 (1), 31-35, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 220,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4574116112494561645,845963255103656912",
            "cites_id": [
                "4574116112494561645",
                "845963255103656912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgos psicosociales en el trabajo: g\u00e9nero y enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Avances en enfermer\u00eda 32 (2), 271-279, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 130,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13650941262107756183",
            "cites_id": [
                "13650941262107756183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial factors and mental work load: a reality perceived by nurses in intensive care units",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista latino-americana de enfermagem 23, 315-322, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 103,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=40535428405122453",
            "cites_id": [
                "40535428405122453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado humanizado y riesgos psicosociales: una relaci\u00f3n percibida por profesionales de enfermer\u00eda en Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 7 (1), 3-16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10688178218914529441,16003958063070079972",
            "cites_id": [
                "10688178218914529441",
                "16003958063070079972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores psicosociales y Carga mental de trabajo: una realidad percibida por enfermeras/os en Unidades Cr\u00edticas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 23, 315-322, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2976570942290063220",
            "cites_id": [
                "2976570942290063220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores psicosociales y Carga mental de trabajo: una realidad percibida por enfermeras/os en Unidades Cr\u00edticas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rev. Latino-Am. Enfermagem 23 (2), 315-22, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12605154990365189918",
            "cites_id": [
                "12605154990365189918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de Escala Subjetiva de Carga Mental de Trabajo en funcionarios/as universitarios",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 20 (2), 73-82, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4887665959082113864,11547261748235481673",
            "cites_id": [
                "4887665959082113864",
                "11547261748235481673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la Escala Subjetiva de Carga mental de trabajo (ESCAM) en profesionales de la salud de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas psychologica 15 (1), 261-270, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10581828240225151157",
            "cites_id": [
                "10581828240225151157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n del cuidado: una funci\u00f3n social y legal de la enfermer\u00eda chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 108-118, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12041095151910552004",
            "cites_id": [
                "12041095151910552004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de Vida Relacionada con Salud y Riesgos Psicosociales: Conceptos relevantes para abordar desde la Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 26 (1-2), 58-61, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3777147391004572696",
            "cites_id": [
                "3777147391004572696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estr\u00e9s percibido en trabajadores de atenci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 25, 0-0, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7691520023811969446",
            "cites_id": [
                "7691520023811969446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico del paradigma positivista y su influencia en el desarrollo de la enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 21 (4), 224-228, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16944347028820878973,5549674070199837625",
            "cites_id": [
                "16944347028820878973",
                "5549674070199837625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n entre paciente adulto cr\u00edticamente enfermo y el profesional de enfermer\u00eda: una revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 10 (1), 30-43, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6820935494947853028",
            "cites_id": [
                "6820935494947853028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales y satisfacci\u00f3n laboral: una relaci\u00f3n significativa para los trabajadores de oncolog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aquichan 21 (1), e2114-e2114, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5177621070832695632",
            "cites_id": [
                "5177621070832695632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial risks and job satisfaction: A meaningful relationship for oncology workers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aquichan 21 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11382082174050877210",
            "cites_id": [
                "11382082174050877210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de riesgos psicosociales en trabajadores sanitarios: una herramienta elemental para su intervenci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Especialistas en Medicina del Trabajo \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=654133424219425245",
            "cites_id": [
                "654133424219425245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carga mental y la calidad de vida relacionada con salud en trabajadores Oncol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Salud Uninorte 36 (3), 545-557, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8772215805840292383",
            "cites_id": [
                "8772215805840292383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psycho social risks noted by oncology workers related to their quality of life",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 72, 854-860, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1695097119523365341",
            "cites_id": [
                "1695097119523365341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de riesgos psicosociales y carga mental de los trabajadores del equipo de salud de unidades de pacientes cr\u00edticos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Avances de enfermer\u00eda 32 (2), 271-279, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8179606048773381972",
            "cites_id": [
                "8179606048773381972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdades en el ejercicio del cuidado a trav\u00e9s del enfoque de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Benessere. Revista de Enfermer\u00eda 1 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4284411436997463022",
            "cites_id": [
                "4284411436997463022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n curricular en la educaci\u00f3n superior: Experiencias vividas por docentes en una Escuela de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad y Salud 20 (1), 53-63, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11793046294754269165",
            "cites_id": [
                "11793046294754269165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing students' experiences of change: from a traditional curriculum to a competency-based curriculum",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Enfermagem Refer\u00eancia 4 (14), 49-54, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=199783434577428563",
            "cites_id": [
                "199783434577428563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la harina de matarat\u00f3n (Gliricidia sepium) sobre la ganancia de peso de cerdos en crecimiento",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Zootecnia Tropical (Venezuela) 14 (1), 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14102373830172311184",
            "cites_id": [
                "14102373830172311184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoestima global y calidad de vida relacionada con salud percibida por adultos mayores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INDEX de enfermer\u00eda 30 (1-2), 9-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6310049536413160339",
            "cites_id": [
                "6310049536413160339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validity and reliability of an assessment tool for the screening of neurotoxic effects in agricultural workers in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "BioMed Research International 2019, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1274746602680306955",
            "cites_id": [
                "1274746602680306955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carga mental en profesores y consecuencias en su salud: una revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 29, e2808, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10394385103648610834",
            "cites_id": [
                "10394385103648610834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From the context of nursing, analyzing the humanized care",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cienc. enferm 16 (1), 31-5, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12306247481664262409",
            "cites_id": [
                "12306247481664262409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatores psicossociais e carga mental de trabalho: uma realidade percebida pelos enfermeiros em Unidades de Terapia Intensiva",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rev Latino-Am Enfermagem 23 (2), 315-22, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6909062063378837839",
            "cites_id": [
                "6909062063378837839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado humanizado y riesgos psicosociales: una relaci\u00f3n percibida por profesionales de enfermer\u00eda en Chile. Enfermer\u00eda (Montevideo)[Internet]. 2018 [citado 22 Oct 2020]; 7 (1 \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4628028168667950994",
            "cites_id": [
                "4628028168667950994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia Laboral: una definici\u00f3n desde la disciplina de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rev. Iberoam. Educ. Investi. Enferm [Internet] 11 (1), 28-36, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5494139402612214835",
            "cites_id": [
                "5494139402612214835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales percibidos por trabajadores oncol\u00f3gicos asociados a su calidad de vida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 72, 854-860, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11119424692662741278",
            "cites_id": [
                "11119424692662741278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nurses, do they perceive emotional labor?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Salud Uninorte 34 (2), 518-526, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5454133212119351014",
            "cites_id": [
                "5454133212119351014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial risk factors at work: gender and nursing",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Avances en Enfermer\u00eda 32 (2), 271-279, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6811134853358501205",
            "cites_id": [
                "6811134853358501205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carga mental de trabajo en enfermeras/os de unidades de paciente cr\u00edtico: estudio piloto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sanus, 12-20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10878555748723367264",
            "cites_id": [
                "10878555748723367264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de enfermer\u00eda con terapias complementarias para el abordaje de riesgos psicosociales a nivel laboral",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual en Costa Rica, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11689635775390714588",
            "cites_id": [
                "11689635775390714588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la planta de matarat\u00f3n (Gliricidia sepium) en la alimentaci\u00f3n de vacas lecheras.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Arch. Lat. Prod. Anim 5, 124-126, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2757612862836810875",
            "cites_id": [
                "2757612862836810875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revis\u00e3o de escopo sobre o instrumento \u201cOccupational Performance History Interview\u2013II\u201d: perspectivas para o seu uso no Brasil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 29, e2807, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12804107732902153229",
            "cites_id": [
                "12804107732902153229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servicios de extensi\u00f3n de cuidados cr\u00edticos: Implicancias para enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 173-184, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12815835206285339666",
            "cites_id": [
                "12815835206285339666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Life quality related to health (LQRH) and psychosocial risks: relevant concepts to be addressed by nursing",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Index Enferm [Internet] 26 (1-2), 58-61, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13815620097474246001",
            "cites_id": [
                "13815620097474246001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de estudiantes de enfermer\u00eda frente al cambio: desde un curr\u00edculo tradicional a uno por competencias",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Enfermagem Refer\u00eancia 4 (14), 49-55, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4015195686701269214",
            "cites_id": [
                "4015195686701269214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n productiva de dos sistemas de apareamiento en ovinos de la raza Columbia",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Tesis de Doctorado en Ciencias de la Producci\u00f3n y la Salud Animal \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17180323380993343331",
            "cites_id": [
                "17180323380993343331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermer\u00eda basada en la evidencia: un desaf\u00edo pendiente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 32 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6797376120515599710",
            "cites_id": [
                "6797376120515599710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de modelos y teor\u00edas en unidades de cuidados cr\u00edticos: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Benessere: Revista de Enfermer\u00eda 4 (1), 6, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15107237364416936964",
            "cites_id": [
                "15107237364416936964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde los \u00e1mbitos de enfermer\u00eda, analizando el cuidado humanizado. Cienc Enferm [revista en Internet]. 2010 [acceso: 14 oct 2014]; 16 (1): 31-35",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7125501036935868256",
            "cites_id": [
                "7125501036935868256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between fear of COVID-19, conspiracy beliefs about vaccines and intention to vaccinate against COVID-19: a cross-national indirect effect model in 13 latin \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Evaluation & the Health Professions 46 (4), 371-383, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10717351286623217722",
            "cites_id": [
                "10717351286623217722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de riesgos psicosociales y carga mental de los trabajadores/as del equipo de salud de unidades de pacientes cr\u00edticos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=298968414770984373",
            "cites_id": [
                "298968414770984373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales y calidad de vida en trabajadores de servicios oncol\u00f3gicos p\u00fablicos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 18 (3), 296-313, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13432965194594109072",
            "cites_id": [
                "13432965194594109072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidados para el manejo de delirio en Unidades de Paciente Cr\u00edtico: una revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Asociaci\u00f3n de Historia y Antropolog\u00eda de los Cuidados, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16133166905721470946",
            "cites_id": [
                "16133166905721470946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental load and quality of life related to health in Oncology workers",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Salud Uninorte 36 (3), 545-557, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3212811119643714291",
            "cites_id": [
                "3212811119643714291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical care extension services: implications for nursing",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 173-184, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14391636083902394668",
            "cites_id": [
                "14391636083902394668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermeras,? perciben el trabajo emocional?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Salud Uninorte 34 (2), 518-527, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13019628626218800370",
            "cites_id": [
                "13019628626218800370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre valor gen \u00e9tico estimado para la producci\u00f3n de leche y causa de salida del reba\u00f1o en vacas holstein importadas y nacidas en el tr\u00f3pico",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "V Cong. Venezolano de Zootecnia, Maracay 19, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14182322283543891799",
            "cites_id": [
                "14182322283543891799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental workload in faculty and consequences in their health: an integrative review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 29, e2808, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6569324474203178190",
            "cites_id": [
                "6569324474203178190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communication between the user critically ill adult and the nursing professional: an integrative review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 10 (1), 30-43, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1643713245429017041",
            "cites_id": [
                "1643713245429017041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the reliability and convergent validity of a monitoring battery including three Screening Test (CDT, FAB and TMT) of neuropsychological outcomes on agricultural \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Environmental Epidemiology 3, 252, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7119959150617206513",
            "cites_id": [
                "7119959150617206513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de afrontamiento de las personas con esclerosis m\u00faltiple, mediante su experiencia de vida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sanus, 8-25, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14962546590173002576",
            "cites_id": [
                "14962546590173002576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de modelos y teor\u00edas en unidades de cuidados cr\u00edticos: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1692341267546470615",
            "cites_id": [
                "1692341267546470615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humanized Care and Psychosocial Risks: a Relationship Perceived By Professional Nurses in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Scielo 7 (1), 26-38, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6244569730905416512",
            "cites_id": [
                "6244569730905416512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Subjective Mental Workload Scale (SCAM) in health professionals from Chile/Validaci\u00f3n de la Escala Subjetiva de Carga mental de trabajo (ESCAM) en \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas Psychologica 15 (1), 261-271, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4083281971736382546",
            "cites_id": [
                "4083281971736382546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgos psicosociales en el trabajo: g\u00e9nero y enfermer\u00eda Psychosocial risk factors at work: gender and nursing Fatores de risco psicossociais no trabalho: g\u00eanero e \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5826331831612410186",
            "cites_id": [
                "5826331831612410186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cross-cultural invariance of the Spanish version of the COVID-19 Assessment Scorecard to measure the perception of government actions against COVID-19 in Latin America",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica 36, 34, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial risks and quality of life among workers of public oncology services",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Enfermer\u00eda Universitaria 20 (3), 296-313, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Test of Invariance of the Anomie brief scale with the alignment method in 12 Latin American countries",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "South-West University\" Neofit Rilski\", 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales y satisfacci\u00f3n laboral: una relaci\u00f3n significativa para los trabajadores de oncolog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Edici\u00f3n Digital 1 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto familiar na recupera\u00e7\u00e3o do adulto criticamente enfermo: uma revis\u00e3o de literatura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sanus 6, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family impact on the recovery of critically ill adults: a review of the literature",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sanus 6, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto familiar en la recuperaci\u00f3n de personas adultas cr\u00edticamente enfermas: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sanus 6, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riscos psicossociais e qualidade de vida em trabalhadores de servi\u00e7os p\u00fablicos de oncologia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 18 (3), 296-313, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coping strategies towards people with multiple sclerosis, throu-ghout their life experience",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Sonora, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riscos psicossociais e satisfa\u00e7\u00e3o profissional: uma rela\u00e7\u00e3o significativa para os trabalhadores da oncologia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aquichan 21 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sensitivity and specificity of an assessment tool (CDT, FAB and TMT) for the Screening of Neurotoxic effects in agricultural workers from Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ISEE Conference Abstracts 2020 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental load and quality of life related to health in oncology workers.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riscos psicossociais identificados por profissionais de oncologia associados \u00e0 sua qualidade de vida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 72, 854-860, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validity and reliability of an assessment tool for the screening of neurotoxic effects in agricultural workers in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research Article Validity and Reliability of an Assessment Tool for the Screening of Neurotoxic Effects in Agricultural Workers in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reliability and Factor Validity of Two Screening Test (Clock and Frontal Assessment Battery [FAB]) of Neuropsychological Effects on Exposed Agricultural Workers from Maule, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ISEE Conference Abstracts 2018 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidados humanizados e riscos psicossociais: uma associa\u00e7\u00e3o percebida pelos profissionais de enfermagem no Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 7 (1), 3-16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carga mental percibida por estudiantes de enfermer\u00eda con innovaci\u00f3n curricular",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XVI Coloquio Panamericano de Investigaci\u00f3n en Enfermer\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de afrontamiento de personas con esclerosis m\u00faltiple, mediante su experiencia de vida",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XVI Coloquio Panamericano de Investigaci\u00f3n en Enfermer\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curricular innovation in higher education: experiences lived by teachers in a school of nursing",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad y Salud 20 (1), 53-63, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primeros auxilios: salvar vidas con conocimiento",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilo de Vida, Calidad de Vida Relacionada con Salud y Carga Mental de Trabajo en Mujeres y Hombres Trabajadores",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "XXI Encuentro Internacional de Investigaci\u00f3n en Cuidados, 434-435, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal to nursing with complementary therapies for the approach psychosocial risk factors at work",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 108-121, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RELEVANCIA DE LA DIVULGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA PARA ENFERMER\u00cdA EN LATINOAM\u00c9RICA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SANUS: Revista del Departamento de Enfermer\u00eda de la Universidad de Sonora, 5, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdades en el ejercicio del cuidado a trav\u00e9s del enfoque de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Benessere (Valpso.) Rev enferm Benessere 1 (1), 47-57, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The management of care: a social and legal function of Chilean nursing",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 108-118, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordajes disciplinares: una mirada de enfermer\u00eda a problem\u00e1ticas actuales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Maule, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatores de risco psicossociais no trabalho: g\u00eanero e enfermagem",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Avances en Enfermer\u00eda 32 (2), 271-279, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico del paradigma positivista y su influencia en el desarrollo de la enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde los \u00c1mbitos de Enfermer\u00eda, Analizando el Cuidado Humanizado",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cienc. enferm 16 (1), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PARTIMOS DE UNA CONSTATACI\u00d3N QUE NO ES NUEVA PARA LOS IN-vestigadores de nuestro campo disciplinario. Las ciencias sociales apli-cadas a la salud y en particular la sociolog\u00eda \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista latinoamericana de estudios avanzados: RELEA., 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of gliricidia sepium meal on average daily gaim in growing pigs",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Zootecnia Tropical (Venezuela), 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of the stakes diameter of Mataraton (Gliricidia sepium) on branch lateral growth",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Zootecnia Tropical (Venezuela), 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between genetic value for milk yield and causes of culling in imported Holstein-Friesian cows and those born in the tropics.",
                "pub_year": "1987",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental and genetic effects for weaning, yearling and eighteen months weights in a commercial Brahman herd in the Mexican tropic",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Tecnica Pecuaria en Mexico (Mexico), 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura y danza, una lectura psicoanal\u00edtica de las creaciones art\u00edsticas en la infancia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experi\u00eancias de estudantes de enfermagem frente \u00e0 mudan\u00e7a: desde um curr\u00edculo tradicional a um por compet\u00eancias",
                "citation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra-Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n entre paciente adulto cr\u00edticamente enfermo y el profesional de enfermer\u00eda: una revisi\u00f3n integrativa Communication between the user critically ill adult and the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communication between the user critically ill adult and the nursing professional: an integrative review Comunicaci\u00f3n entre paciente adulto cr\u00edticamente enfermo y el profesional \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "58Z5pQ8AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}