{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5GpKepgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodolfo Morales",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=5GpKepgAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica",
        "Mathematics Education",
        "Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica",
        "Early Algebra"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 231,
    "citedby5y": 182,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 5,
        "2016": 6,
        "2017": 8,
        "2018": 19,
        "2019": 11,
        "2020": 28,
        "2021": 42,
        "2022": 46,
        "2023": 46,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fJ1DxO0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda C. Ca\u00f1adas",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tica de Universidad. Universidad de Granada"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "k7Es23wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Danilo D\u00edaz-Levicoy",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones funcionales y estrategias de alumnos de primero de Educaci\u00f3n Primaria en un contexto funcional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5629738321450834627",
            "cites_id": [
                "5629738321450834627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TABLAS ESTAD\u00cdSTICAS EN LIBROS DE TEXTO CHILENOS DE 1\u00ba Y 2\u00ba A\u00d1O DE EDUCACI\u00d3N PRIMARIA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Paranaense de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 4 (7), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9931383601253705714",
            "cites_id": [
                "9931383601253705714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento sobre tablas estad\u00edsticas por estudiantes chilenos de tercer a\u00f1o de Educaci\u00f3n Primaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 32 (2), 247-277, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18338768847328074464",
            "cites_id": [
                "18338768847328074464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generaci\u00f3n y continuaci\u00f3n de patrones por dos alumnas de 6-7 a\u00f1os en tareas de seriaciones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2586563982179114931",
            "cites_id": [
                "2586563982179114931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n entre los contenidos del curr\u00edculo chileno y espa\u00f1ol en el \u00e1rea de estad\u00edstica y probabilidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Probabilidad Condicionada: Revista de did\u00e1ctica de la Estad\u00edstica, 137-142, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4334505702802873343",
            "cites_id": [
                "4334505702802873343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de tablas estad\u00edsticas por estudiantes chilenos de tercero de Educaci\u00f3n Primar\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Linguagem 20 (1), 149-166, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18013043772708458043",
            "cites_id": [
                "18013043772708458043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de seriaciones en Educaci\u00f3n Primaria: Un estudio de caso",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9707875204427418151",
            "cites_id": [
                "9707875204427418151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de un cuestionario para evaluar la compresi\u00f3n sobre tablas estad\u00edsticas en educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Libro de actas del IV Congreso Internacional de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2474434791578048449",
            "cites_id": [
                "2474434791578048449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resoluci\u00f3n de tareas que involucran patrones cualitativos y cuantitativos por estudiantes de 6-7 a\u00f1os",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7914546487410510753",
            "cites_id": [
                "7914546487410510753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de tareas con Kanban. Una introducci\u00f3n a la gesti\u00f3n visual del trabajo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Torrazza Piemonte (TO), Italia: El autor, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16739284209780921892",
            "cites_id": [
                "16739284209780921892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones funcionales identificadas por estudiantes de primero de educaci\u00f3n primaria y estrategias de resoluci\u00f3n de problemas que involucran funciones lineales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sociedad Espan\u0303ola de Investigacio\u0301n en Educacio\u0301n Matema\u0301tica 20, 365-375, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6760946161224698312",
            "cites_id": [
                "6760946161224698312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento l\u00f3gico-matem\u00e1tico en alumnos de 6-7 a\u00f1os en tareas de seriaciones",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17146586868965067496",
            "cites_id": [
                "17146586868965067496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional relationships identified by first graders",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "C. Cs\u00edkos, A. Rausch, & J. Szit\u00e1nyi.(Eds.), Proceedings of the 40th \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10437757372406415978",
            "cites_id": [
                "10437757372406415978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del riego en la din\u00e1mica poblacional de grupos funcionales de microorganismos asociados a la rizosfera de palma aceitera (Elaeis guineensis Jacq.)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ecuador: XI Congreso Ecuatoriano de la Ciencia del Suelo. Disponible en URL \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14984456316229313017",
            "cites_id": [
                "14984456316229313017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dificultades y errores en la soluci\u00f3n de problemas con n\u00fameros racionales (tesis de maestr\u00eda)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Manizales, Manizales, M\u00e9xico. Recuperado el 3, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11968406693233198997",
            "cites_id": [
                "11968406693233198997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TIPOS Y NIVELES DE LECTURA DE TABLAS ESTAD\u00cdSTICAS EN LIBROS DE TEXTO DE PRIMEROS CURSOS: UN ESTUDIO EN EL CONTEXTO CHILENO",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "III Congreso de Formaci\u00f3n Inicial Docente: Buenas pr\u00e1cticas en el aula, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5134274997676328174",
            "cites_id": [
                "5134274997676328174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional relationships and strategies of first graders in a functional context",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las Ciencias 36 (3), 59-77, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11303443122668305772",
            "cites_id": [
                "11303443122668305772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia de elementos asociados al pensamiento funcional en curr\u00edculo chileno de Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Psicolog\u00eda Conductual, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13503576244887314026",
            "cites_id": [
                "13503576244887314026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BIOTECNOLOG\u00cdA EN LA INDUSTRIALIZACI\u00d3N DEL MARA\u00d1\u00d3N (Anaccardium occidentale, L.).",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Ciencia Agropecuaria, 51-59, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3213620550392049959",
            "cites_id": [
                "3213620550392049959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategies and representations used by early childhood education students in a functional thinking task: A case study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Eurasia Journal of Mathematics, Science and Technology Education 19 (12), em2363, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategies employing prospective primary education teachers in a functional relationship task",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Acta Scientiae 24 (3), 32-62, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consecuencias del s\u00edndrome de la vibraci\u00f3n fantasma en los estudiantes de la Universidad Metropolitana de Educaci\u00f3n, Ciencia y Tecnolog\u00eda \u201cUMECIT\u201d en Santiago, Veraguas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Semilla cient\u00edfica: Revista de investigaci\u00f3n formativa, 165-183, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Knowledge of statistical tables by Chilean students third year of primary education",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 32 (2), 247-277, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creation and Continuation of Patterns by Two 6-7 Year-Old Students in Sequences Tasks",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PNA-REVISTA DE INVESTIGACION EN DIDACTICA DE LA MATEMATICA 11 (4), 233-252, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo con funciones en educaci\u00f3n primaria: una propuesta educativa y una l\u00ednea de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo ense\u00f1ar en primaria a pensar con funciones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo con funciones en educaci\u00f3n primaria: una propuesta educativa y una l\u00ednea de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "FESPM, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo ense\u00f1ar en primaria a \u201cpensar con funciones\u201d",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "FESPM, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividades y contextos asociadas a las tablas estad\u00edsticas en textos para los primeros cursos de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "IV Jornada Nacional y I Internacional de Ense\u00f1anza de las Ciencias, 11-19, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARACTERIZACI\u00d3N DE AISLAMIENTOS DE Rhizoctonia MEDIANTE LA T\u00c9CNICA DE ISOENZIMAS. PANAM\u00c1. 1998.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ciencia Agropecuaria, 155-168, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Extraction and conservation of the pulp of Barbados cherry].[Spanish]",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "5. Jornada Agropecuaria-Region Central. Divisa (Panama). 24 Nov 1994., 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jam production of cashew for pastry",
                "pub_year": "1995",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biotechnology in cashew (Anacardium occidentale L.) industrialization",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Ciencia Agropecuaria (Panama), 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The cashew tree as an alternative of new, easy crops in tropical zones",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Revista cafetalera, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HAS NO TITLE.",
                "citation": "Instituto de Innovaci\u00f3n Agropecuaria de Panam\u00e1, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5GpKepgAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 12,
        "not_available": 0
    }
}