{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5ufOADwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "maximo escobar cabello",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=5ufOADwAAAAJ&citpid=7",
    "affiliation": "Profesor de Kinesiolog\u00eda Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Funci\u00f3n y Disfunci\u00f3n Ventilatoria"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "homepage": "http://www.ucm.cl/mescobar",
    "citedby": 561,
    "citedby5y": 376,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 15,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2005": 2,
        "2006": 5,
        "2007": 6,
        "2008": 8,
        "2009": 2,
        "2010": 2,
        "2011": 0,
        "2012": 8,
        "2013": 8,
        "2014": 10,
        "2015": 34,
        "2016": 33,
        "2017": 30,
        "2018": 27,
        "2019": 53,
        "2020": 55,
        "2021": 96,
        "2022": 71,
        "2023": 74,
        "2024": 25
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xtW-7YcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paul Medina Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Departamento de Kinesiolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mB6Im0MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "H\u00e9ctor Gonzalo C\u00e1rcamo V\u00e1squez",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo B\u00edo"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento en las pruebas \u201cTimed Up and Go\u201d y \u201cEstaci\u00f3n Unipodal\u201d en adultos mayores chilenos entre 60 y 89 a\u00f1os",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (1), 39-46, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11700358745251720083",
            "cites_id": [
                "11700358745251720083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del \u00edndice de masa corporal y porcentaje de grasa corporal en el an\u00e1lisis de la funci\u00f3n pulmonar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Morphology 37 (2), 592-599, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13636318981011130643",
            "cites_id": [
                "13636318981011130643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Test de marcha en 6 minutos en ni\u00f1os chilenos sanos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda, 16-20, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10021321335810222256",
            "cites_id": [
                "10021321335810222256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento aer\u00f3bico en ni\u00f1os obesos de 6 a 10 a\u00f1os",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 80 (5), 444-450, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9311746226059575949",
            "cites_id": [
                "9311746226059575949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de estrategias tecnol\u00f3gicas en educaci\u00f3n: una comparaci\u00f3n entre biolog\u00eda y educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 23 (77), 483-504, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=530641051579050488",
            "cites_id": [
                "530641051579050488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Timed up and go right and left unipodal stance results in Chilean older people with different degrees of disability",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Medica de Chile 143 (1), 39-46, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8325821117577870864",
            "cites_id": [
                "8325821117577870864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de ventilaci\u00f3n de alta frecuencia oscilatoria en pacientes pedi\u00e1tricos",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 73 (5), 461-470, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1676929631996364480",
            "cites_id": [
                "1676929631996364480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'Confiabilidad interevaluador'de la Escala Motora Infantil de Alberta en ni\u00f1os de t\u00e9rmino y pret\u00e9rmino de la provincia de Talca-Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 8 (2), 21-32, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16655968495198889220",
            "cites_id": [
                "16655968495198889220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los estudiantes de kinesiolog\u00eda sobre el uso de metodolog\u00edas activas en la universidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1924408185837500670",
            "cites_id": [
                "1924408185837500670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Operacionalizaci\u00f3n del Modelo Funci\u00f3n Disfunci\u00f3n. Un acercamiento hacia la pretensi\u00f3n de la autonom\u00eda profesional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda 30 (3), 46-57, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=857646166307925978",
            "cites_id": [
                "857646166307925978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posici\u00f3n prono en s\u00edndrome de distress respiratorio agudo",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 73 (1), 34-42, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7541176289533368387",
            "cites_id": [
                "7541176289533368387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de los \u00edndices de masa corporal y cintura-cadera con la capacidad residual funcional pulmonar en ni\u00f1os chilenos obesos versus normopeso: un estudio transversal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archivos argentinos de pediatr\u00eda 117 (4), 230-236, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6080175194913950604",
            "cites_id": [
                "6080175194913950604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eight Weeks of Supervised Pulmonary Rehabilitation Are Effective in Improving Resting Heart Rate and Heart Rate Recovery in Severe COVID-19 Patient Survivors of Mechanical \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "medicina 58 (4), 2 - 13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9898422590102598962",
            "cites_id": [
                "9898422590102598962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del comportamiento temporal de variables fisiol\u00f3gicas y de esfuerzo en sujetos instruidos en la prueba de marcha de 6 minutos: complemento a la norma de la Sociedad \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fisioterapia 38 (1), 20-27, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13444971855598456194",
            "cites_id": [
                "13444971855598456194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del \u00edndice kin\u00e9sico de la carga de trabajo ventilatorio en el \u00e1rea de gesti\u00f3n cl\u00ednica del ni\u00f1o del hospital padre Hurtado",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda, 78-84, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6160446071119833256",
            "cites_id": [
                "6160446071119833256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renovaci\u00f3n metodol\u00f3gica y evaluaci\u00f3n como plataforma para el desarrollo de competencias de razonamiento profesional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 9 (34), 76-86, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3693680673922182689",
            "cites_id": [
                "3693680673922182689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation among body mass index, waist-hip ratio, and pulmonary functional residual capacity in normal weight versus obese Chilean children: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arch Argent Pediatr 117 (4), 230-236, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1572278321232692247",
            "cites_id": [
                "1572278321232692247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de presi\u00f3n inspiratoria m\u00e1xima seg\u00fan tres protocolos en estudiantes voluntarios asintom\u00e1ticos de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 33 (1), 21-30, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1911850668783057376",
            "cites_id": [
                "1911850668783057376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disfunci\u00f3n diafragm\u00e1tica inducida por ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 85 (4), 491-498, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17482499045507357258",
            "cites_id": [
                "17482499045507357258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Razonamiento profesional en kinesiolog\u00eda: funci\u00f3n-disfunci\u00f3n en el inicio del ciclo vital",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Curic\u00f3, Chile: Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6774387576565448989",
            "cites_id": [
                "6774387576565448989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos de medici\u00f3n de la flexibilidad de isquiotibiales: an\u00e1lisis cr\u00edtico",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda, 38-45, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13357360620459794711",
            "cites_id": [
                "13357360620459794711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1mica del aprendizaje de racionalidades profesionales seg\u00fan el modelo funci\u00f3n disfunci\u00f3n del movimiento humano: Un Consenso Docente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (39), 195-212, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12031769380372797043",
            "cites_id": [
                "12031769380372797043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n del Q-Sort en la evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica y formativa de logros competenciales en estudiantes de kinesiolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de investigaci\u00f3n 43 (97), 191-209, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14089535893602927279",
            "cites_id": [
                "14089535893602927279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reserva funcional en adultos mayores autovalentes: una estimaci\u00f3n de la velocidad y el costo fisiol\u00f3gico de marcha",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Brasileira de Geriatria e Gerontologia 19, 577-589, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16670487501052155791",
            "cites_id": [
                "16670487501052155791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distancia recorrida y costo fisiol\u00f3gico seg\u00fan el nivel socioecon\u00f3mico y g\u00e9nero durante la prueba de caminata en seis minutos en adultos mayores autovalentes de la ciudad de Talca",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (4), 484-492, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12427339738907790646",
            "cites_id": [
                "12427339738907790646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Letter from Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Respirology (Carlton, Vic.) 27 (2), 173-174, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5569542336248133514",
            "cites_id": [
                "5569542336248133514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordaje de la disfunci\u00f3n f\u00edsica en la formaci\u00f3n inicial de profesionales de kinesiolog\u00eda/fisioterapia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (1), 456-471, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2116510993807921020",
            "cites_id": [
                "2116510993807921020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of the body mass index and body fat percentage in the analysis of pulmonary function",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Morphology 37 (2), 592-599, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10293764520751709840",
            "cites_id": [
                "10293764520751709840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Existe coherencia entre el proceso formativo y la evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Reem 4 (2), 39-55, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1509443012047676124",
            "cites_id": [
                "1509443012047676124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correspondencias entre indicadores de ingreso a la universidad y los niveles de logro de la competencia diagn\u00f3stico en estudiantes de kinesiolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 12 (1), 1-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16111707396322983110",
            "cites_id": [
                "16111707396322983110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El t\u00e9rmino m\u00fasculo y su coherencia interna: Una sugerencia a Terminologia Histologica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Morphology 37 (1), 128-135, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8619234016252190006",
            "cites_id": [
                "8619234016252190006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of obesity on specific airway resistance and conductance among schoolchildren",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Arch Argent Pediatr 116, e227-e233, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11365517251134678379",
            "cites_id": [
                "11365517251134678379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ventilator-induced diaphragmatic dysfunction",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 85 (4), 491-498, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7615013497260531643",
            "cites_id": [
                "7615013497260531643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conflicto epistemol\u00f3gico en la formaci\u00f3n de los kinesi\u00f3logos chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REEM 7 (1), 51-67, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9853914823764785518",
            "cites_id": [
                "9853914823764785518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcances de la confiabilidad en la medici\u00f3n antropom\u00e9trica: un aporte para el escalonamiento de la formaci\u00f3n competente en pregrado, una experiencia piloto",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Morphology 36 (4), 1298-1304, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1160163981274910063",
            "cites_id": [
                "1160163981274910063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfometr\u00eda tor\u00e1cica de nadadores y su relaci\u00f3n con la funci\u00f3n pulmonar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal Of Morphology 35 (3), 845-851, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14283432593033658899",
            "cites_id": [
                "14283432593033658899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico en Kinesiolog\u00eda basado en el Modelo Funci\u00f3n-Disfunci\u00f3n: Estrategias de Razonamiento",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Kinesiolog\u00eda 32 (2), 56-77, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4845581416971266227",
            "cites_id": [
                "4845581416971266227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico en Kinesiolog\u00eda, implicancias en la formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "UC Maule Revista Acad\u00e9mica 38, 84-98, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6414795913804002932",
            "cites_id": [
                "6414795913804002932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PATOKINESIOLOG\u00cdA: UN MODELO PARA EL ESTUDIO DE LA DISFUNCI\u00d3N DEL MOVIMENTO.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "UCMaule-Revista Acad\u00e9mica de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4829540968092988350",
            "cites_id": [
                "4829540968092988350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La primera revista chilena de Psiquiatr\u00eda, Neurolog\u00eda y Medicina Legal",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Rev M\u00e9d Chile 127, 363-370, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6521766046590592702",
            "cites_id": [
                "6521766046590592702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la obesidad sobre la resistencia y conductancia espec\u00edfica de la v\u00eda a\u00e9rea en ni\u00f1os escolares",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Archivos argentinos de pediatr\u00eda 116 (2), e227-e233, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9029894755090117299",
            "cites_id": [
                "9029894755090117299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toracic Morphometry in the Swimmer and Its Relation to the Pulmonary Function/Morfometria Toracica de Nadadores y su Relacion con la Funcion Pulmonar.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Morphology 35 (3), 845-852, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4541490425917171758",
            "cites_id": [
                "4541490425917171758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlaci\u00f3n entre score de Tal e \u00edndice kin\u00e9sico de carga de trabajo ventilatorio en lactantes con infecci\u00f3n respiratoria aguda",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda, 13-17, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10751164771963858103",
            "cites_id": [
                "10751164771963858103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of the speed achieved on the 6MWT for programming aerobic training in patients recovering from severe COVID-19: an observational study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Annals of Medicine 55 (1), 889-897, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8220691282845895923",
            "cites_id": [
                "8220691282845895923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between air flow limitation and body composition in young adults",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Physiological Anthropology 40, 1-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3109698149896909526",
            "cites_id": [
                "3109698149896909526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de las medidas de mec\u00e1nica ventilatoria y radiogr\u00e1ficas con el tiempo de conexi\u00f3n a ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en pacientes COVID-19. Un an\u00e1lisis preliminar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Morphology 38 (6), 1580-1585, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16062710716249296327",
            "cites_id": [
                "16062710716249296327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n epistemol\u00f3gica en estudiantes de post t\u00edtulo en fisioterapia/kinesiolog\u00eda seg\u00fan el modelo funci\u00f3n-disfunci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 13, 80-99, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9167668690173994019",
            "cites_id": [
                "9167668690173994019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reliability in the measurement of maximum inspiratory pressure and inspiratory capacity of a physiotherapist in training",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fisioterapia e Pesquisa 25, 444-451, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4731738486435887224",
            "cites_id": [
                "4731738486435887224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of gender and socioeconomic status of older people on the execution of the 6 minute walk test",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 143 (4), 484-492, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=125026697938281894",
            "cites_id": [
                "125026697938281894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redise\u00f1o del Curr\u00edculo:\u00bf Garantizan la coherencia del m\u00e9todo y la evaluaci\u00f3n mejores oportunidades de aprendizaje en kinesiolog\u00eda?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (44), 428-444, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16579416013820014642",
            "cites_id": [
                "16579416013820014642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of concurrent chemotherapy and radiotherapy on lung volumes in women with breast cancer living in Talca, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 68 (2), 222-228, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10117129307432572963",
            "cites_id": [
                "10117129307432572963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del tratamiento con quimioterapia y radioterapia concomitante sobre los vol\u00famenes pulmonares en mujeres con c\u00e1ncer de mama en Talca, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 68 (2), 222-228, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2444423157862099669",
            "cites_id": [
                "2444423157862099669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bellei, C.(2015). El gran experimento. Mercado y privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n chilena. Santiago de Chile: LOM ediciones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n 27 (53), 205-211, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17447221463846057261",
            "cites_id": [
                "17447221463846057261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes al nacimiento de la psiquiatr\u00eda chilena de adultos bajo la influencia de la psiquiatr\u00eda internacional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "An. chil. hist. med, 21-32, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16027234072157191737",
            "cites_id": [
                "16027234072157191737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aerobic Performance in Obese Children of 6 to 10 Years Old",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA-CHILE 80 (5), 444-450, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1662589935510903738",
            "cites_id": [
                "1662589935510903738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Musculatura isquiotibial: referencias anat\u00f3micas, sobreestiramiento y flexibilidad",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda, 50-56, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3706067446471407203",
            "cites_id": [
                "3706067446471407203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El t\u00e9rmino kinesiolog\u00eda, sus implicancias en la forma profesional y en el fondo disciplinar. Primera parte: un recorrido hacia su origen",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Morphology 40 (5), 1376-1385, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1509258082390211590",
            "cites_id": [
                "1509258082390211590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relations of Ventilatory Mechanical and Radiographic Measures with the Connection Time to Mechanical Ventilation in Patients COVID-19: A Preliminary Analysis Relaci\u00f3n de las \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Morphology, 1580-1585, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15041031665961395521",
            "cites_id": [
                "15041031665961395521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correspondence between Indicators of University Entry and Levels of Achievement of Diagnostic Competence in Kinesiology Students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 12 (1), 1-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14225403083333596183",
            "cites_id": [
                "14225403083333596183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of overweight and obesity on the pulmonary volumes of patients with breast cancer",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 36 (2), 428-433, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10669868432019369792",
            "cites_id": [
                "10669868432019369792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THe term muscle and its internal coherence: a suggestion to Terminologia Histologica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Int. J. Morphol 37 (1), 128-35, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8922966692171390003",
            "cites_id": [
                "8922966692171390003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scope of Reliability in Anthropometric Measurement: A contribution for the Staggering of the Undergraduate Competency Formation, a Pilot Experience",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 36 (4), 1298-1304, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12363546274904746168",
            "cites_id": [
                "12363546274904746168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad en la medici\u00f3n de la presi\u00f3n inspiratoria m\u00e1xima y de la capacidad inspiratoria de un fisioterapeuta en entrenamiento",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fisioterapia e Pesquisa 25, 444-451, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7952320099864908389",
            "cites_id": [
                "7952320099864908389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento del sistema ventilatorio en la funci\u00f3n-disfunci\u00f3n humana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Talca, Cuadernos Acad\u00e9micos UCMaule, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15074617185600978432",
            "cites_id": [
                "15074617185600978432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del comportamiento temporal de variables fisiol\u00f3gicas y de esfuerzo en sujetos instruidos en la prueba de marcha de 6 minutos: complemento a la norma de la Sociedad \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fisioterapia 38 (1), 20-27, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2051150963760957507",
            "cites_id": [
                "2051150963760957507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patokinesiolog\u00eda: un modelo permanente para el estudio de la disfunci\u00f3n del movimiento",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ResearchGate, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11592992379416492039",
            "cites_id": [
                "11592992379416492039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de la efectividad de cuatro protocolos de kinesiterapia respiratoria en ni\u00f1os hospitalizados por infecci\u00f3n respiratoria aguda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda, 9-15, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17678164054032224567",
            "cites_id": [
                "17678164054032224567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Degluci\u00f3n: desde la sala de clases hacia la medici\u00f3n",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda, 43-48, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4225159321078751400",
            "cites_id": [
                "4225159321078751400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaci\u00f3n volum\u00e9trica con la modificaci\u00f3n del umbral de disparo en pacientes sometidos a desconexi\u00f3n del ventilador mec\u00e1nico",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Kinesiologia, 4-8, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14916468912404944160",
            "cites_id": [
                "14916468912404944160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforzamiento muscular respiratorio en un paciente con s\u00edndrome de Guillain Barre durante el proceso de desconecci\u00f3n del ventilador mec\u00e1nico",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda, 55-62, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14843164568806843237",
            "cites_id": [
                "14843164568806843237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A pulmonary rehabilitation program is an effective strategy to improve forced vital capacity, muscle strength, and functional exercise capacity similarly in adults and older \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "BMC geriatrics 24 (1), 1-7, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a pulmonary rehabilitation program on pulmonary function, exercise performance, and quality of life in patients with severe COVID-19",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Therapeutic Advances in Respiratory Disease 18, 17534666231212431, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composici\u00f3n Corporal y Capacidad F\u00edsica en Pacientes con COVID-19 Hospitalizados en una Unidad de Cuidados Intensivos",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Morphology 42 (2), 479-482, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas metodol\u00f3gicas de la ense\u00f1anza del razonamiento profesional en kinesiolog\u00eda: Estudio cualitativo",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "SciELO Preprints, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retrospective Analysis of the Ventilatory Workload Kinetic Index during Stability and Crisis in Patients with Asthma and COPD in a Monitored Program",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Geriatrics 9 (2), 29, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodological Characteristics of the Teaching of Professional Reasoning in Kinesiology: Qualitative Study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Methodological Characteristics of the Teaching of Professional Reasoning in \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of Body Mass Index on the Use of Prone Vigil and High-Flow Nasal Cannula in Pattients with COVID-19",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Int. J. Morphol 3 (4), 1, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inter-Evaluator Reliability in Measurement of Muscle Thickness and Penance Angle through Ultrasound Evaluation:: Comparison Study between an Expert and a Physical Therapist in \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (6), 1846-1851, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad Inter-evaluador en la Medici\u00f3n del Grosor Muscular y el \u00c1ngulo de Penaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Evaluaci\u00f3n Ecogr\u00e1fica: Estudio entre un Experto y un Kinesi\u00f3logo en \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (6), 1846-1851, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of Strengths and Weaknesses in Kinesiology Students Through the Q-Sort Tool",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 16 (2), 62-84, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percep\u00e7\u00e3o de fortalezas e debilidades em estudantes de cinesiologia por meio do instrumento Q-Sort",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 16 (2), 62-84, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of a Functional Recovery Program on Ventilatory and Appendicular Muscles in Patients Post-mechanical Ventilation for COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 41 (5), 1485-1491, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de un programa de recuperaci\u00f3n funcional en m\u00fasculos ventilatorios y apendiculares en pacientes post-ventilaci\u00f3n Mec\u00e1nica por COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (5), 1485-1491, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation of Teaching Strategies in Kinesiology Students to Obtain Reproducible and Reliable Data in the Assessment of Maximum Inspiratory Pressure",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00fasculos Respiratorios: Estructura, Funci\u00f3n y Relaci\u00f3n con el Gen de la ECA. Una Breve Comunicaci\u00f3n Morfofuncional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (2), 675-685, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respiratory Muscles: Structure, Function and Relationship with the ACE Gene. A Brief Morphofunctional Communication.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Term Kinesiology, its Implications in the Professional Practice and Disciplinary Background. Second Part: The Nuances in its the Development",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 40 (6), 1668-1678, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El t\u00e9rmino kinesiolog\u00eda, sus implicancias en la forma profesional y en el fondo disciplinar. segunda parte: los matices en su desarrollo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Morphology 40 (6), 1668-1678, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of Body Mass Index on the Use of Prone Vigil and High-Flow Nasal Cannula in Pattients with COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 40 (4), 1088-1093, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implications of the Term Kinesiology in the Professional Form and Background of this Discipline. First Part: A Journey Towards its Origin",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 40 (5), 1376-1385, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del \u00edndice de masa corporal en el uso del prono vigil y c\u00e1nula nasal de alto flujo en pacientes con COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Morphology 40 (4), 1088-1093, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAMBIOS EN EL MODELO DE ENSE\u00d1ANZA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Si encuentras esta figura en la esquina derecha de la p\u00e1gina significa que \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje del razonamiento profesional en Kinesiolog\u00eda: Percepci\u00f3n profesional de los contextos formativos externos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 18 (2), 4, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disfunciones formativas en kinesiolog\u00eda/fisioterapia para el desarrollo de competencias de razonamiento",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "INSTITUTO PEDAG\u00d3GICO DE CARACAS 44 (101), 182, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disfunciones formativas en kinesiolog\u00eda/fisioterapia para el desarrollo de competencias de razonamiento Formative dysfunctions in kinesiology/physiotherapy for the development \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n 44 (101), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Conflicto Epistemol\u00f3gico en la Formaci\u00f3n de los Kinesi\u00f3logos Chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudiosos en Movimiento 7, 51-67, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodological Renewal and Evaluation as a Platform for the Development of Competences of Professional Reasoning",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 9 (34), 76-86, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approach of physical dysfunction in the initial training of physiotherapists/physiotherapists",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (1), 456-471, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemological Reflection in Post-Degree Students in Physical Therapy/Kinesiology According to the Function-Disfunction Model",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 13 (2), 80-99, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordaje de la disfunci\u00f3n f\u00edsica en la formaci\u00f3n inicial de profesionales de kinesiolog\u00eda/fisioterapia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (1), 4, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morphological and Mechanical Effects in Sprague Dawley Rats Subjected to Hypoxia Cycles",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 37 (3), 908-911, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos morfol\u00f3gicos y mec\u00e1nicos en ratas sprague dawley sometidas a ciclos de hipoxia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Morphology 37 (3), 908-911, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the Dimensions of Physiotherapy Index of Ventilatory Workload in People with Chronic Obstructive Pulmonary Disease During Stability and Exacerbation in An \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Preprints, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Breast Cancer and Type 2 Diabetes Mellitus on Pulmonary Volumes and Pressures in Adult Women",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Preprints, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del sobrepeso y la obesidad sobre los vol\u00famenes pulmonares de pacientes con c\u00e1ncer de mama",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 36 (2), 428-433, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correspondencias entre indicadores de ingreso a la universidad y los niveles de logro de la competencia diagn\u00f3stico en estudiantes de kinesiolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "P\u00e1ginas de educaci\u00f3n 12 (1), 1-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de problematizaci\u00f3n e intervenci\u00f3n de Kinesiolog\u00eda/Fisioterapia para un paciente con una afecci\u00f3n ventilatoria cr\u00f3nica reagudizada",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "J. health med. sci.(Print), 21-28, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Term Muscle and its Internal Coherence: A Suggestion to Terminologia Histologica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC CHILENA ANATOMIA, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correspondencias entre indicadores de ingreso a la universidad y los niveles de logro de la competencia diagn\u00f3stico en estudiantes de kinesiolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of Technological Strategies in Education: A Comparison of Biology and Physical Education",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 23 (77), 483-504, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad en la medici\u00f3n de la presi\u00f3n inspiratoria m\u00e1xima y de la capacidad inspiratoria de un fisioterapeuta en entrenamiento",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de estrategias tecnol\u00f3gicas en educaci\u00f3n: Una comparaci\u00f3n entre biolog\u00eda y educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del comportamiento temporal de variables fisiol\u00f3gicas y de esfuerzo en sujetos instruidos en la prueba de marcha de 6 minutos: Complemento a la norma de la Sociedad \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio transversal de fiabilidad y concordancia de un nuevo dispositivo para la evaluaci\u00f3n de torsi\u00f3n y tolerancia a la fatiga en flexo extensores cervicales de voluntarios \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Fisioterapia 37 (4), 155-164, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento en las pruebas \u201cTimed Up and Go\u201d y \u201cEstaci\u00f3n Unipodal\u201d en adultos mayores chilenos entre 60 y 89 a\u00f1os",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio transversal de fiabilidad y concordancia de una nuevo dispositivo para la eva\u00f1uaci\u00f3n de torsi\u00f3n y tolerancia a la fatiga en flexo extensores cervicales de voluntarios \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Elsevier, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento en las pruebas \u201cTimed Up and Go\u201d y \u201cEstaci\u00f3n Unipodal\u201d, seg\u00fan edad, g\u00e9nero y nivel funcional, en adultos mayores entre 60 y 89 a\u00f1os de Centros de Salud Familiar de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 143 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Razonamiento profesional en kinesiolog\u00eda: funci\u00f3n-disfunci\u00f3n en el inicio del ciclo vital",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRATEGIAS COMPETENCIALES PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL DIAGN\u00d3STICO BASADO EN UN CASO CL\u00cdNICO.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "UCMaule-Revista Acad\u00e9mica de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Operacionalizaci\u00f3n del modelo funci\u00f3n-disfunci\u00f3n: Un acercamiento hacia la\" pretensi\u00f3n\" de la autonom\u00eda profesional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIAGN\u00d3STICO EN KINESIOLOG\u00cdA IMPLICANCIAS EN LA FORMACI\u00d3N E INVESTIGACI\u00d3N.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "UCMaule-Revista Acad\u00e9mica de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'Interrater reliability'of Alberta Infant Motor Scale in term and preterm born infants between 10 to 16 months age from Talca province-Chile.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre inmovilizado y movilizador: una aproximaci\u00f3n desde la bio\u00e9tica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Kinesiologia, 27-29, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre rendimiento en pr\u00e1ctica profesional y dos sistemas de calificaci\u00f3n de capacidades terminales en estudiantes de Kinesiolog\u00eda de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Kinesiologia, 5-14, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1o y reparaci\u00f3n muscular por sobrecarga",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Kinesiologia, 18-26, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reporte de caso cl\u00ednico: funci\u00f3n-disfunci\u00f3n de un paciente portador del s\u00edndrome de Prader-Willi",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Kinesiologia, 39-44, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sobrecarga de la musculatura ventilatoria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Kinesiologia, 5-11, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The use of oscillating high frequency ventilation in paedriatrics",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 73 (5), 461-470, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prone position in acute respiratory distress syndrome (ARDS)",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 73 (1), 34-42, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empleo de ventilaci\u00f3n oscilatoria de alta frecuencia en el tratamiento del s\u00edndrome de distress respiratorio agudo en ni\u00f1os: descripci\u00f3n cl\u00ednica y actualizaci\u00f3n de condiciones \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Kinesiologia, 6-12, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 ser b\u00edpedo?",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Kinesiologia, i-ii, 30, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de la fuerza compresiva y de deslizamiento en la articulaci\u00f3n tibifemoral, generada por la contracci\u00f3n isom\u00e9trica del cuadriceps en-120\u00ba,-90\u00ba,-60\u00ba,-30\u00ba y 0\u00ba de \u2026",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Kinesiologia, 339-48, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje del razonamiento profesional en Kinesiolog\u00eda: Percepci\u00f3n profesional de los contextos formativos externos",
                "citation": "Publicaci\u00f3n oficial de ASOFAMECH y SOEDUCSA CONCEPCI\u00d3N\u2013CHILE, 94, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de Profesionales Kinesi\u00f3logos en la Ense\u00f1anza del Razonamiento",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicaci\u00f3n anticipada. Rev. Fac. M",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OPERACIONALIZACI\u00d3N DEL MODELO FUNCI\u00d3N-DISFUNCI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Filosof\u00eda Intercultural Como Eje de la Formaci\u00f3n Inicial de Kinesi\u00f3logos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordaje de la disfunci\u00f3n f\u00edsica en la formaci\u00f3n inicial de profesionales de kinesiolog\u00eda/fisioterapia Approach of physical dysfunction in the initial training of \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de Problematizaci\u00f3n e Intervenci\u00f3n de Kinesiolog\u00eda/Fisioterapia para un Paciente con una Afecci\u00f3n Ventilatoria Cr\u00f3nica Reagudizada",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Criterios Antropom\u00e9tricos de Normalidad Ocultan Variantes \u00c9tnico Demogr\u00e1ficas que Podr\u00edan Incidir en la Funci\u00f3n Ventilatoria: una Serie de casos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIAGNOSIS IN KINESIOLOGY CONSEQUENCES IN TRAINING AND RESEARCH",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pruebas t'uncionales en Pediatr\u00eda.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sobrecarga de la musculatura ventilatoria",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tributo al Razonamiento de 11 a\u00f1os",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje del Diagn\u00f3stico de la Funci\u00f3n Ventilatoria en Estudiantes de Kinesiolog\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kinesiolog\u00eda en aprendizaje & servicio para personas postradas inscritas en el Cesfam Las Am\u00e9ricas, Talca",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prueba de caminata en seis minutos:\u00bf Es relevante explorar la longitud de la pista?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5ufOADwAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}