{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "76exQxoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maritza Cabrera",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=76exQxoAAAAJ&citpid=7",
    "affiliation": "Research Fellow at CIEAM, Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Chile",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Spatial and Spatio-Temporal modelling of infectious diseases",
        "Vector-borne diseases",
        "Epidemiology",
        "Public Health",
        "One-Health"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 405,
    "citedby5y": 399,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 19,
        "2020": 27,
        "2021": 65,
        "2022": 124,
        "2023": 123,
        "2024": 29
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jO7i8lIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nereida Josefina Valero Cede\u00f1o",
            "affiliation": "Professor of Immunology, UNESUM"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8uNTqnAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando C\u00f3rdova-Lepe",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule (Director of DM2A-UCM)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3M7hD1QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alfonso J. Rodriguez-Morales",
            "affiliation": "Fundaci\u00f3n Universitaria Aut\u00f3noma de las Am\u00e9ricas, Pereira, Risaralda, Colombia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YvjhNoIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Pablo Guti\u00e9rrez Jara",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ImZc6ZUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Katia Vogt-Geisse",
            "affiliation": "Ph.D. in Mathematics, Professor at Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0Cfh2kMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alberto Paniz Mondolfi",
            "affiliation": "Associate Professor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tMRFQmEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "SERGIO CIMERMAN",
            "affiliation": "M\u00e9dico do Corpo Clinico do Hospital Albert Einstein. M\u00e9dico Infectologista no Instituto Em\u00edlio Ribas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "I6yl1bcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Martin Peter Grobusch",
            "affiliation": "Professor of Tropical Medicine and Travel Medicine, Academic Medical Center, Universtiy of Amsterdam"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "y-txbYQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Risquez",
            "affiliation": "ProfesorTitular UCV"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ml5hpsMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nereida Valero",
            "affiliation": "Profesor de virolog\u00eda e inmunolog\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "weXg87EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "V. SALDA\u00d1A-N\u00da\u00d1EZ",
            "affiliation": "Profesor de Matem\u00e1tica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "l36r_CQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lucia Elena Alvarado-Arnez",
            "affiliation": "Universidad Privada Franz Tamayo, Bolivia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1fyfgWoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Pablo Escalera Antezana",
            "affiliation": "Director de Centros de Salud de 1er Nivel - Secretar\u00eda Municipal de Salud - Cochabamba, Bolivia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DwYpNDYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Guti\u00e9rrez",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, DM2A"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4n4L8FAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gordon Taylor",
            "affiliation": "Professor of Medical Statistics, University of Exeter Medical School"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Bx19pKkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jose Antonio Su\u00e1rez",
            "affiliation": "Prof.Medicina Tropical. Fac.Ciencias exactas.Univ.Panam\u00e1/Uisek.Quito.Ecuador/Infectotr\u00f3pico S.A:"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retos de la educaci\u00f3n virtual en el proceso ense\u00f1anza aprendizaje durante la pandemia de Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Dominio de las Ciencias 6 (4), 1201-1220, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 181,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12181568272126267326",
            "cites_id": [
                "12181568272126267326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelling spatio-temporal data of dengue fever using generalized additive mixed models",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Spatial and spatio-temporal epidemiology 28, 1-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3967236796720478638",
            "cites_id": [
                "3967236796720478638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An SIR-type epidemiological model that integrates social distancing as a dynamic law based on point prevalence and socio-behavioral factors",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Scientific Reports 11 (1), 10170, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17179158787805356688",
            "cites_id": [
                "17179158787805356688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infectious diseases, social, economic and political crises, anthropogenic disasters and beyond: Venezuela 2019\u2013implications for public health and travel medicine",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Panamericana de Enfermedades Infecciosas, 73-93, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6683693918758683729",
            "cites_id": [
                "6683693918758683729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In the eye of the storm: Infectious disease challenges for border countries receiving Venezuelan migrants",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Travel med. infect. dis, 4-6, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7554229617787863356",
            "cites_id": [
                "7554229617787863356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dengue prediction in Latin America using machine learning and the one health perspective: a literature review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tropical Medicine and Infectious Disease 7 (10), 322, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9203448195547873517",
            "cites_id": [
                "9203448195547873517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Yellow fever reemergence in Venezuela\u2013implications for international travelers and Latin American countries during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Travel medicine and infectious disease 44, 102192, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10819747099746800361",
            "cites_id": [
                "10819747099746800361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zero by 2030 and OneHealth: The multidisciplinary challenges of rabies control and elimination",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Grupo de Investigaci\u00f3n en Ciencias Animales\u2014GRICA, Facultad de Medicina \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12100003677533304741",
            "cites_id": [
                "12100003677533304741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of human mobility and behavior on disease transmission in a COVID-19 mathematical model",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Scientific Reports 12 (1), 10840, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2322637613896270746",
            "cites_id": [
                "2322637613896270746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modeling the epidemiological impact of a preventive behavioral group",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Medwave 18 (08), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10727143963984622727",
            "cites_id": [
                "10727143963984622727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges of virtual education in the teaching-learning process during the Covid-19 pandemic",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica. Dominio de las Ciencias 6 (4), 1201-1220, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9748366952651459660",
            "cites_id": [
                "9748366952651459660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collateral effects of insecticide-treated nets on human and environmental safety in an epidemiological model for malaria with human risk perception",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (23), 16327, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13781839186341873846",
            "cites_id": [
                "13781839186341873846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva clasificaci\u00f3n cl\u00ednica de la infecci\u00f3n por virus Dengue: \u00bfqu\u00e9 tan \u00fatil es en \u00e1reas end\u00e9micas?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica Dominio de las Ciencias 5 (num 3), pp. 3-26, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16643708502212275706",
            "cites_id": [
                "16643708502212275706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatio-temporal modelling of dengue fever in Zulia state, Venezuela",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "University of Bath, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15045577400403400009",
            "cites_id": [
                "15045577400403400009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chikungunya in Ecuador, 2014-2017: Maps and more",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Travel medicine and infectious disease 29, 63-66, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10095893263177554036",
            "cites_id": [
                "10095893263177554036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial distribution of dengue in Ecuador during 1994\u20132018 using geographic information systems (GIS)\u2013Implications public health and travel medicine",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Infectious Diseases 101, 451, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16535822804660468209",
            "cites_id": [
                "16535822804660468209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk of Dengue Incidence in Children and Adolescents in Zulia, Venezuela, using a Negative Binomial Generalized Linear Mixed Model",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Panamericana de Enfermedades Infecciosas 2, 39-46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3765493071839622157",
            "cites_id": [
                "3765493071839622157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo biol\u00f3gico-ocupacional asociado a VIH:\u00bf un problema persistente?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Salud 1 (1), 26-34, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18162049639817406327",
            "cites_id": [
                "18162049639817406327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque matem\u00e1tico para causalidad prevenci\u00f3n-inmigraci\u00f3n de brotes de enfermedades de transmisi\u00f3n sexual en Chile utilizando VIH como modelo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medwave 19 (10), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13264480633305628856",
            "cites_id": [
                "13264480633305628856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la malnutrici\u00f3n sobre el neurodesarrollo y la salud mental infantil",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 4, 742-742, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of malnutrition on child neurodevelopment and mental health",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 4, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adiponectin: ceramidase activity and stress control of the endoplasmic reticle in obesity",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Hipertension 18 (4), 176-184, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Serum concentrations of adiponectin and ultrasensitive C-REACTIVE PROTEIN in obese adolescents.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Hipertension 18 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio transversal sobre la calidad de vida y el riesgo psicosocial de trabajadores migrantes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Medwave, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SARS-CoV-2 genetic and immunology insights: what does the scientific community know so far?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Genetic and Molecular Research, 18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of life and psychosocial risk in migrant workers from the Region of Maule, Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Advance, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bacterial Translocation: Microbiota-Intestine-Lung Axis and Pro-Inflammatory status in the severity of COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Experimental Biology and Agricultural Sciences 9 (3), 239-253, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An SIR-type epidemiological model that integrates social distancing as a dynamic law based on point prevalence and socio-behavioral factors",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mathematical approach to the prevention-immigration causality of outbreaks of sexually transmitted diseases in Chile using HIV as a model",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medwave 19 (doi:10.58671medwave.2019.10.7712), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelizaci\u00f3n del impacto epidemiol\u00f3gico de la existencia de un grupo conductual preventivo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Medwave 18 (08), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1O DE UN ARTE CON LATAS PARA INCREMENTAR EL RECICLAJE EN LA UNIVERSIDAD DR. JOSE GREGORIO HERNANDEZ (UJGH)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual sobre conocimiento, cuidado y bienestar en investigaci\u00f3n animal:\u00bf Qu\u00e9 sabemos y qu\u00e9 podemos aprender?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In the Eye of the Storm: Infectious Disease Challenges for Border Countries Receiving Venezuelan Migrants",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "76exQxoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}