{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "8bdMO0IAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "jorge Alejandro Molina Jara",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=8bdMO0IAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "historia social y cultural",
        "Historia de la poblaci\u00f3n La Pincoya",
        "formaci\u00f3n ciudadana",
        "pr\u00e1cticas"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 27,
    "citedby5y": 19,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 3,
        "2017": 3,
        "2018": 0,
        "2019": 3,
        "2020": 2,
        "2021": 6,
        "2022": 3,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expresiones de la lucha contra la dictadura: la poblaci\u00f3n La Pincoya y el Frente Patri\u00f3tico Manuel Rodr\u00edguez",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista divergencia 2 (3), 49-69, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17505556751252656730",
            "cites_id": [
                "17505556751252656730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La familia Gallo de Copiap\u00f3 y su poder durante la primera mitad del siglo XIX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 55-73, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17914313381398197269",
            "cites_id": [
                "17914313381398197269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Toma de terrenos? La poblaci\u00f3n La Pincoya y el imaginario en torno a sus or\u00edgenes (1967-1970)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 151-173, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3366510479082546500",
            "cites_id": [
                "3366510479082546500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de planes de formaci\u00f3n ciudadana: La experiencia regional de Curic\u00f3, 2017-2018",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sophia Austral, 287-301, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11653872453802047020",
            "cites_id": [
                "11653872453802047020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n del imaginario revolucionario de j\u00f3venes pincoyanos y la lucha armada en el Chile de los a\u00f1os ochenta",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 95-115, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4971767068737895228",
            "cites_id": [
                "4971767068737895228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "inverted question mark SQUATTER SETTLEMENTS? LA PINCOYA NEIGHBOURHOOD, IT'S COLLECTIVE THINKING AND ORIGINS (1967-1970)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ATENEA, 151-173, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identidad impuesta",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Letras Hist\u00f3ricas E-ISSN: 2448-8372, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The imposed identity: Toponymic changes in the neighborhoods of Chile (1973-1980)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Letras hist\u00f3ricas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identidad impuesta: Cambios de la toponimia en los barrios de Chile (1973-1980)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Letras hist\u00f3ricas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPERIENCIAS ALFABETIZADORAS EN LA ACTUAL REGI\u00d3N DEL MAULE (CHILE): LA VISITA DE PAULO FREIRE, RECUERDOS Y LEGADO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Claude Lacaille. Un Cura Rebelde en Tiempos de Dictadores, Montreal, Ca\u00f1ada, 2016",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Espacios & Memorias. Revista de historia y geograf\u00eda social y cr\u00edtica, 110-112, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regionalismo, Liberalismo y Rebeli\u00f3n. Copiap\u00f3 en la Guerra Civil de 1859",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 219-222, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones y estrategias de poder en una localidad del Norte minero: la familia Gallo en Copiapo\u0301 de la primera mitad del siglo XIX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones y estrategias de poder en una localidad del Norte minero: la familia Gallo en Copiapo\u0301 de la primera mitad del siglo XIX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Hay que cambiar la mentalidad de los Chilenos! Cambios de la identidad pol\u00edtica en los barrios y poblaciones de Chile (1967-1974)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identidad impuesta: Cambios de la toponimia en los barrios de Chile (1973\u20131980)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bdMO0IAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}