{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_LMUuPgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristhian Almonacid D\u00edaz",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda",
        "\u00c9tica",
        "\u00c9tica Alicada",
        "Democracia",
        "Ciudadan\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 15,
    "citedby5y": 13,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 1,
        "2021": 3,
        "2022": 2,
        "2023": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poder de la imaginaci\u00f3n, de la ficci\u00f3n a la acci\u00f3n pol\u00edtica. Ideolog\u00eda y utop\u00eda en la perspectiva de Paul Ricoeur",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Recerca. Revista de Pensament i An\u00e0lisi, 153-172, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8422002720153817386",
            "cites_id": [
                "8422002720153817386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones te\u00f3ricas y \u00e9ticas del reconocimiento facial de las emociones en contexto de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Veritas, 55-75, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8356575527944846094",
            "cites_id": [
                "8356575527944846094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emociones y sentimientos en la racionalidad pr\u00e1ctica. Hacia una ciudadan\u00eda experiencial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Emociones y sentimientos en la racionalidad pr\u00e1ctica. Hacia una ciudadan\u00eda \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16209440460639197390",
            "cites_id": [
                "16209440460639197390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance Ciclo de Conferencias \u201cFormas de lo Pol\u00edtico\u201d en la Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Palabra y Raz\u00f3n, 112-121, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=583640206709220304",
            "cites_id": [
                "583640206709220304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica y actividad pol\u00edtica. Discursos de odio, negacionismo y desinformaci\u00f3n en la Convenci\u00f3n Constitucional de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Palabra y Raz\u00f3n, 56-74, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Dossier",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Palabra y Raz\u00f3n, 9-11, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentimientos morales en la \u00e9tica del discurso de Habermas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hermen\u00e9utica intercultural: revista de filosof\u00eda, 125-145, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ambig\u00fcedad motivo-causa en la fenomenolog\u00eda del\" yo quiero\" de Paul Ricoeur",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 hay pol\u00edtica y no la nada?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Sociolog\u00eda, 75-76, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La democracia chilena en cuesti\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Sociolog\u00eda, 64-65, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 le falta a la democracia que tenemos?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Sociolog\u00eda, 12-20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emociones y sentimientos en la racionalidad pr\u00e1ctica. Hacia una ciudadan\u00eda experiencial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitat de Val\u00e8ncia, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cortina, Adela. Aporofobia, el rechazo al pobre. Un desaf\u00edo para la democracia. Barcelona: Paid\u00f3s, 2017. 200 pp.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ideas y valores 67 (166), 199-200, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aporophobia, the rejection of the poor. A challenge for democracy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IDEAS Y VALORES 67 (166), 299-200, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cortina, Adela. Aporofobia, el rechazo al pobre. Un desaf\u00edo para la democracia. Barcelona: Paid\u00f3s, 2017. 196 pp.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ideas y Valores, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes del humanismo integral de Jacques Maritain en la construcci\u00f3n de una sociedad cristiana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda UCSC 13 (2), 11-21, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes del humanismo integral de Jacques Maritain en la construcci\u00f3n de una sociedad cristiana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kant y el cultivo de los sentimientos morales: Pistas para una educaci\u00f3n de los afectos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kant y el cultivo de los sentimientos morales: pistas para una educaci\u00f3n de los aspectos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentir e inteligir en Zubiri. Dos momentos, una aprehensi\u00f3n de realidad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA AMBIG\u00dcEDAD MOTIVO-CAUSA EN LA FENOMENOLOG\u00cdA DEL \u201cYO QUIERO\u201d DE PAUL RICOEUR. UN DI\u00c1LOGO CON LAS NEUROCIENCIAS1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rasgos de una ciudadan\u00eda experiencial. El poder ejercido desde la participaci\u00f3n y la auto-organizaci\u00f3n comunitaria",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_LMUuPgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}