{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BDKOjTAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Miguel Del Pino Sep\u00falveda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=BDKOjTAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "pedagog\u00eda dial\u00f3gica",
        "evaluaci\u00f3n educativa",
        "investigaci\u00f3n participativa",
        "educaci\u00f3n ind\u00edgena"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 293,
    "citedby5y": 240,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2012": 2,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 17,
        "2017": 8,
        "2018": 10,
        "2019": 36,
        "2020": 25,
        "2021": 36,
        "2022": 67,
        "2023": 65,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aZYMfXYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Donatila Ferrada",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "16Ms6dQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Katerin Arias Ortega",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fAfgPeUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elizabeth Montanares- Vargas",
            "affiliation": "Universidad Catolica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XClx914AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gerardo Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n dial\u00f3gica-kishu kimkelay ta che en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REXE. Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 13 (26), 33-50, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14133753494109032529",
            "cites_id": [
                "14133753494109032529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogic-kishu kimkelay ta che educational research: participatory action research",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educational Action Research 26 (4), 533-549, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14127895999024525291",
            "cites_id": [
                "14127895999024525291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hay que formar a los docentes en pol\u00edticas educativas?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 48, 254-279, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12654700796244440892",
            "cites_id": [
                "12654700796244440892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para la evaluaci\u00f3n del perfil de egreso, aproximaciones conceptuales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Centro Interuniversitario de Desarrollo [CINDA]. Evaluaci\u00f3n del logro de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17563598341624813710",
            "cites_id": [
                "17563598341624813710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction of educational knowledge with the Mapuche community through dialogical-kishu kimkelay ta che research",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educational Action Research 27 (3), 414-434, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8084988829602544256",
            "cites_id": [
                "8084988829602544256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n comunicativa y selecci\u00f3n de contenidos en contextos escolares vulnerables chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6400599741599955512",
            "cites_id": [
                "6400599741599955512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lectura desde el enfoque del Ministerio de Educaci\u00f3n y el enfoque dial\u00f3gico de la pedagog\u00eda\" Enlazando mundos\"",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 20 (3), 120-140, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9023544720552123629",
            "cites_id": [
                "9023544720552123629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n en contexto MAPUCE BAFKEHCE: las voces del profesorado en la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 45 (2), 101-119, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16559300088839327498",
            "cites_id": [
                "16559300088839327498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n te\u00f3rica del modelo de evaluaci\u00f3n comunicativa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revalue 3 (1), 1-26, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2005705463042141338",
            "cites_id": [
                "2005705463042141338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia de construcci\u00f3n curricular en una escuela de la Araucan\u00eda y su an\u00e1lisis desde la justicia social",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pol\u00edticas educativas y su impacto en las comunidades. Investigaci\u00f3n en \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6693012083564375463",
            "cites_id": [
                "6693012083564375463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos breves mediante la metodolog\u00eda de grupos interactivos.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 6 (12), 131-141, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=626731275141911826",
            "cites_id": [
                "626731275141911826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque dial\u00f3gico de comprensi\u00f3n.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REXE: Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 11 (21), 47-61, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15001069775256028574",
            "cites_id": [
                "15001069775256028574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformando el Menosprecio en Reconocimiento. Comunidades Escolares Movilizadas.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 10 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3377308944042169370",
            "cites_id": [
                "3377308944042169370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communicative competences required in initial teacher training for primary school teachers of Spanish language in contexts of linguistic diversity",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Multilingual Research Journal 14 (1), 76-92, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2262530107146089884",
            "cites_id": [
                "2262530107146089884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud y sanaci\u00f3n: kvme mogen como \u00e1mbito del saber educativo mapuce",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexiones y experiencias educativas desde las comunidades. Investigaci\u00f3n \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14388868446956480179",
            "cites_id": [
                "14388868446956480179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una comprensi\u00f3n interactiva de textos argumentativos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REXE. Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 8 (16), 65-84, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9700017936283847135",
            "cites_id": [
                "9700017936283847135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de la comunicaci\u00f3n oral en contexto ind\u00edgena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 48, e242426, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13219939224042686084",
            "cites_id": [
                "13219939224042686084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational assessment in chilean indigenous contexts",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Peace Review 33 (4), 506-513, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6610119921256369273",
            "cites_id": [
                "6610119921256369273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para uma avalia\u00e7\u00e3o em um contexto ind\u00edgena: O caso de uma escola mapuche no Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (3), 91-109, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12456993493134763399",
            "cites_id": [
                "12456993493134763399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidad de evaluaci\u00f3n: protagonistas en las decisiones evaluativas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educere 20 (65), 61-71, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2875421220794660881",
            "cites_id": [
                "2875421220794660881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistematizaci\u00f3n de la experiencia de evaluaci\u00f3n comunicativa (2011-2014).",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos, 106-123, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2846677204317635104",
            "cites_id": [
                "2846677204317635104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia Social en Saberes y Haceres de la Evaluaci\u00f3n Educativa en Contexto Mapuce.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 11 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9578248461060377312",
            "cites_id": [
                "9578248461060377312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n en Contexto Ind\u00edgena para la Justicia Social",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista internacional de educaci\u00f3n para la justicia social (RIEJS) 11 (1), 7-12, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6902388381725327328",
            "cites_id": [
                "6902388381725327328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n Comunicativa: un aporte desde la pedagog\u00eda dial\u00f3gica Enlazando Mundos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tesis Doctoral. Universidad Nacional de Cuyo, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11683808486829428480",
            "cites_id": [
                "11683808486829428480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias educativas transformadoras que desarrollan pedagog\u00eda dial\u00f3gica: Enlazando Mundos en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (98), 887-912, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9136795564364420925",
            "cites_id": [
                "9136795564364420925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communicative Evaluation and Content Selection in Vulnerable School Contexts in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5010505930795208916",
            "cites_id": [
                "5010505930795208916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approaching Reading from the Perspective of the Ministry of Education and the Dialogic Pedagogy\" Enlazando Mundos\"",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 20 (3), 120-140, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14290625072873258232",
            "cites_id": [
                "14290625072873258232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metodolog\u00eda comunicativa de investigaci\u00f3n como eje intersubjetivo de construcci\u00f3n de conocimiento en evaluaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ponencia presentada en I Post Congreso International Institute of \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2044059645890390592",
            "cites_id": [
                "2044059645890390592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformative Educational Experiences that Develop Dialogic Pedagogy: Enlazando Mundos in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (98), 887-912, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O ENSINO DA L\u00cdNGUA E CULTURA MAPUCHE EM UMA ESCOLA LAFKENCHE EM LA ARAUCAN\u00cdA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 28, e280079, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la lengua y cultura ind\u00edgena en una escuela lafkenche de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 28, e280079, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE TEACHING OF THE INDIGENOUS LANGUAGE AND CULTURE IN A LAFKENCHE SCHOOL IN LA ARAUCAN\u00cdA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 28, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza del mapuzugun en Chile: ecosonoridad como apresto a la adquisici\u00f3n de la lengua ind\u00edgena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n 32 (62), 185-203, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University Teaching in the Indigenous Context: Facilitating and Obstructive Factors in Professional Training",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 27 (95), 1253-1278, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia universitaria en contexto ind\u00edgena: factores facilitadores y obstaculizadores de la formaci\u00f3n profesional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 27 (95), 1253-1278, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards an evaluation in an indigenous context: the case of a mapuche school in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (3), 91-109, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hay que formar a los docentes en pol\u00edticas educativas?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction of educational knowledge with the Mapuche community through dialogical-kishu kimkelay ta che research",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ROUTLEDGE JOURNALS. TAYLOR & FRANCIS LTD, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a sustainable and harmonized education in the mapuche context",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "IOP Conference Series: Earth and Environmental Science 503 (1), 012058, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SALUD Y SANACI\u00d3N: KVME MOGEN COMO \u00c1MBITO DEL SABER EDUCATIVO MAPUCE1",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REFLEXIONES Y EXPERIENCIAS EDUCATIVAS DESDE LAS COMUNIDADES, 19, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Should teachers be trained in educational policies?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 48 (167), 254-279, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Os professores devem ser formados em pol\u00edticas educacionais?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 48, 254-279, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les professeurs doivent-ils \u00eatre form\u00e9s en politiques d\u2019enseignement",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 48, 254-279, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n te\u00f3rica del modelo de evaluaci\u00f3n comunicativa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVALUE 3 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque dial\u00f3gico de comprensi\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque dial\u00f3gico de comprensi\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 11 (21), 47-61, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una comprensi\u00f3n interactiva de textos argumentativos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una comprensi\u00f3n interactiva de textos argumentativos",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una evaluaci\u00f3n en contexto ind\u00edgena: El caso de una escuela mapuce en Chile Towards an Evaluation in an Indigenous context: The Case of a Mapuche School in Chile Para uma \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educativa Intercultural en Contexto Ind\u00edgena",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de un instrumento de evaluaci\u00f3n del Modelo de Intervenci\u00f3n Educativa Intercultural en Contexto Ind\u00edgena",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lectura desde el enfoque del Ministerio de Educaci\u00f3n y el enfoque dial\u00f3gico de la pedagog\u00eda \u201cEnlazando mundos\u201d 1 Approaching Reading from the Perspective of the Ministry of \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lectura desde el enfoque del Ministerio de Educaci\u00f3n y el enfoque dial\u00f3gico de la pedagog\u00eda\" Enlazando mundos\". Educare [online]. 2016, vol. 20, n. 3",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miguel Antonio del Pino Sep\u00falveda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UNA COMPRENSI\u00d3N INTERACTIVA DE TEXTOS ARGUMENTATIVOS TOWARD AN INTERACTIVE COMPREHENSION OF ARGUMENTATIVES TEXTS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDKOjTAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}