{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CPi7LVkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Letelier Troncoso",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=CPi7LVkAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor Universidad Catolica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Comunidades",
        "territorialidad",
        "vida cotidiana"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "homepage": "https://portal.ucm.cl/ceut",
    "citedby": 418,
    "citedby5y": 275,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2010": 1,
        "2011": 1,
        "2012": 6,
        "2013": 6,
        "2014": 4,
        "2015": 16,
        "2016": 30,
        "2017": 19,
        "2018": 42,
        "2019": 50,
        "2020": 47,
        "2021": 87,
        "2022": 30,
        "2023": 51,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HwMQKTUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Clara Irazabal",
            "affiliation": "University of Maryland, College Park"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sFKzT4IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Rasse",
            "affiliation": "Pontificia Unviersidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uYeQ0b4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Saravia Cort\u00e9s",
            "affiliation": "Departamento de Ciencias Sociales, Escuela de Trabajo Social - Universidad del Bio Bio"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sGOz_P4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Julien Vanhulst",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FlCuQzMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Salcedo",
            "affiliation": "Associate Professor of Sociology, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NVaUDC4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s Err\u00e1zuriz",
            "affiliation": "Profesor Titular, Campus Creativo, Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "q10_QfMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javiera Cubillos Almendra",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica la Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "keKcSfsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "juan pablo Paredes",
            "affiliation": "FACSE, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O0aj564AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Prada-Trigo",
            "affiliation": "Departamento de Geograf\u00eda, Universidad de Valladolid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lr6xJEUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nuria Benach",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Bt20WDAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Victor Fern\u00e1ndez",
            "affiliation": ""
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de reconstrucci\u00f3n de viviendas en el centro de Talca: fotograf\u00eda a dos a\u00f1os de la cat\u00e1strofe",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Invi 28 (77), 139-164, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6303650636296270405",
            "cites_id": [
                "6303650636296270405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talca posterremoto: una ciudad en disputa: modelo de reconstrucci\u00f3n, mercado inmobiliario y ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Sur, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14186632822739154539,8151487034840256161",
            "cites_id": [
                "14186632822739154539",
                "8151487034840256161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contesting TINA: Community planning alternatives for disaster reconstruction in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Planning Education and Research 38 (1), 67-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10851567045808283491",
            "cites_id": [
                "10851567045808283491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Damnificados de la reconstrucci\u00f3n post-terremoto: efectos del modelo en el h\u00e1bitat rural del Maule",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "revista INVI 31 (86), 17-58, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9553049269388667037",
            "cites_id": [
                "9553049269388667037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El  barrio en cuesti\u00f3n. Fragmentaci\u00f3n y despolitizaci\u00f3n de lo vecinal en la era neoliberal",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 22, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7688397435997606076",
            "cites_id": [
                "7688397435997606076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas instituyentes en el espacio vecinal: el barrio como un com\u00fan",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Polis. Revista latinoamericana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6670123011622970151",
            "cites_id": [
                "6670123011622970151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas y antiguas identidades regionales: conflicto, exclusi\u00f3n e hibridaje. El caso de la regi\u00f3n del Maule",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "EURE (Santiago) 42 (126), 263-286, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12033594754530797406",
            "cites_id": [
                "12033594754530797406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Urbano o rural? Repensando territorios, discursos y pr\u00e1cticas al margen de la metr\u00f3polis",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Congreso Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda (ALAS), Santiago, Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=658244974628081080",
            "cites_id": [
                "658244974628081080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de fragmentaci\u00f3n vs. pr\u00e1cticas de articulaci\u00f3n: limitaciones y retos del barrio como dispositivo de planificaci\u00f3n neoliberal en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Asociaci\u00f3n de Ge\u00f3grafos Espa\u00f1oles, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18007150139967149530",
            "cites_id": [
                "18007150139967149530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Nuevas territorialidades vecinales en el Chile neoliberal?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2243129905768078243",
            "cites_id": [
                "2243129905768078243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talca a tres a\u00f1os del terremoto: aprendizajes colectivos para la acci\u00f3n en la ciudad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Temas Sociales 70, 1-8, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6971807971786884343",
            "cites_id": [
                "6971807971786884343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los contenidos del habitar rurbano: pr\u00e1cticas, movilidad e identidades en las ciudades intermedias del Maule, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuaderno urbano 27 (27), 111-134, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11926257177960950834,6613378048103980664",
            "cites_id": [
                "11926257177960950834",
                "6613378048103980664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni urbanos, ni rurales: cambios intergeneracionales en adscripci\u00f3n territorial subjetiva en la regi\u00f3n del Maule, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuaderno urbano 24 (24), 27-46, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7530874152570700850",
            "cites_id": [
                "7530874152570700850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reformas neoliberales y acci\u00f3n colectiva vecinal en Chile: reflexiones desde el trabajo territorial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo 12 (24), 1-19, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18032097297395169933,790968274992132915",
            "cites_id": [
                "18032097297395169933",
                "790968274992132915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientando la acci\u00f3n p\u00fablica desde la base",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Talca: Ediciones SUR, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5714366844405562787",
            "cites_id": [
                "5714366844405562787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad intermedia neoliberal y sus desaf\u00edos pol\u00edticos pos-terremoto",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Temas Sociales 68, 1-8, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6090491246153677358",
            "cites_id": [
                "6090491246153677358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo vecinal en Chile: conceptos, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas en disputa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones UCM, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13638427996016462903",
            "cites_id": [
                "13638427996016462903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica de reconstrucci\u00f3n y desplazamiento: el caso de las familias de bajos ingresos del centro de Talca",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Urbanismo, 220-245, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=619762380697287154,8127695075204969247",
            "cites_id": [
                "619762380697287154",
                "8127695075204969247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juntas nos cuidamos: entramados comunitarios feministas durante la pandemia por Covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Convergencia 29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15807158703930954127,9993110220463272524",
            "cites_id": [
                "15807158703930954127",
                "9993110220463272524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n vecinal m\u00e1s all\u00e1 del barrio: el caso del distrito Nou Barris en Barcelona",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Urbanismo, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7916445340412227906,15837717581510009089",
            "cites_id": [
                "7916445340412227906",
                "15837717581510009089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problematizaci\u00f3n de las espacialidades vecinales como estrategia de intervenci\u00f3n comunitaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Alicante. Grupo Interdisciplinario de Estudios Cr\u00edticos y de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18087951671182223341",
            "cites_id": [
                "18087951671182223341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones al estudio de las pr\u00e1cticas rurbanas en la ciudad intermedia chilena. Actividades de rebusque en Talca",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bifurcaciones 21, 1-13, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16581281180517774445",
            "cites_id": [
                "16581281180517774445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad e identidades en el Maule. Claves para imaginar el desarrollo regional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Gobierno Regional del Maule, Talca-Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11333201479444903500",
            "cites_id": [
                "11333201479444903500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00edas vecinales m\u00e1s all\u00e1 del barrio Nou Barris (Barcelona) y Las Am\u00e9ricas (Talca, Chile)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 31 (1), 113-124, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4987610638917671199",
            "cites_id": [
                "4987610638917671199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La idea dominante del barrio y su influencia en la definici\u00f3n de lo vecinal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "F. Letelier, P. Boyco, J. Cubillos, V. Tapia, y C. Ir\u00e1zabal, Lo vecinal en \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1096457244289341584",
            "cites_id": [
                "1096457244289341584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fiesta p\u00fablica como dispositivo de animaci\u00f3n y resignificaci\u00f3n del espacio p\u00fablico vecinal: cuatro casos en la ciudad de Talca",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Soci\u00e9t\u00e9s, 99-112, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=419746154041098153",
            "cites_id": [
                "419746154041098153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de estudiantizaci\u00f3n y su abordaje desde un enfoque geogr\u00e1fico: estado de la cuesti\u00f3n y agenda de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Documents d\u2019An\u00e0lisi Geogr\u00e0fica 69 (1), 135-157, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16257192916688204193",
            "cites_id": [
                "16257192916688204193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La esfera comunitaria y sus entramados",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la Academia, 102-110, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16791851833007353826",
            "cites_id": [
                "16791851833007353826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las comunidades y la nueva Constituci\u00f3n: derecho a la participaci\u00f3n y reconocimiento constitucional de las organizaciones de base local",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Documento de trabajo septiembre, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14004488693270914482",
            "cites_id": [
                "14004488693270914482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neil Brenner. Teor\u00eda urbana cr\u00edtica y pol\u00edticas de escala",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "EURE (Santiago) 45 (136), 295-299, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=192239304655244635,11145043434936978226",
            "cites_id": [
                "192239304655244635",
                "11145043434936978226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los futuros de la ciudad intermedia: entre el neoliberalismo y la pol\u00edtica. Reflexiones desde la Regi\u00f3n del Maule",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "proposiciones, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1298313008949883320",
            "cites_id": [
                "1298313008949883320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2. Escalamientos vecinales, poder y participaci\u00f3n. Los casos de Talca, Concepci\u00f3n y Talcahuano",
                "citation": "Consuelo Biskupovic, 29, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14651254730530989203",
            "cites_id": [
                "14651254730530989203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De articulaciones organizacionales estado-c\u00e9ntricas a entramados comunitarios vecinales: an\u00e1lisis de casos en Talca, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Paginas 15 (38), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resisting the neo-liberal neighbourhood\u2019s straitjacket: relational neighbourhood geographies in Chile and Spain",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Town Planning Review 94 (1), 37-61, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo comunitario, alternativas en tiempos de crisis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "https://entramando.cl/libros/lo-comunitario/, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning from 27F: A Comparative Assessment Of Urban Reconstruction Processes After The 2010 Eathquake In Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPi7LVkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}