{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "dCZrWj4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Ver\u00f3nica Figueroa",
    "affiliation": "Profesora de \u00c9tica y Derecho a la Informaci\u00f3n, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Derecho a la informaci\u00f3n",
        "\u00c9tica de la informaci\u00f3n",
        "privacidad e intimidad",
        "informaci\u00f3n en cat\u00e1strofes"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "homepage": "http://www.ucm.cl/",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2012": 3,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 0,
        "2022": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La repercusi\u00f3n de la obra de Jos\u00e9 Mar\u00eda Desantes en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "La repercusi\u00f3n de la obra de Jos\u00e9 Mar\u00eda Desantes en Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dCZrWj4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11319405318784708252",
            "cites_id": [
                "11319405318784708252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respeto al dolor y el sufrimiento en la cobertura informativa del terremoto en Chile por dos medios locales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Raz\u00f3n y Palabra, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dCZrWj4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9904199355593039621,16610382220176885309",
            "cites_id": [
                "9904199355593039621",
                "16610382220176885309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La conciencia del informador en la obra de Jos\u00e9 Mar\u00eda Desantes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dCZrWj4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=313950165456482386",
            "cites_id": [
                "313950165456482386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de conciencia de los j\u00f3venes sobre los riesgos de las redes sociales para su privacidad e intimidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nivel de conciencia de los j\u00f3venes sobre los riesgos de las redes sociales \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dCZrWj4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ROL DE LA RADIO EN SITUACIONES DE CAT\u00c1STROFE. EL CASO DE RADIO PALOMA Y EL TERREMOTO DEL A\u00d1O 2010 EN LA REGI\u00d3N DEL MAULE.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "UCMaule-Revista Acad\u00e9mica de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dCZrWj4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Audiencias activas y dependencia tecnol\u00f3gica, a prop\u00f3sito del terremoto en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dCZrWj4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n y consumo de programas de far\u00e1ndula en la televisi\u00f3n chilena, una mirada \u00e9tica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "La \u00e9tica y el derecho en la producci\u00f3n y el consumo del entretenimiento, 219-230, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dCZrWj4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}