{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "feMshoAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gonzalo Salas, PhD            (Orcid: 0000-0003-0707-8188)",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=feMshoAAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Departamento de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Historia de la Psicolog\u00eda",
        "Psicolog\u00eda educacional",
        "Bibliometr\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "homepage": "http://www.gonzalosalas.cl/",
    "citedby": 1733,
    "citedby5y": 1346,
    "hindex": 21,
    "hindex5y": 17,
    "i10index": 41,
    "i10index5y": 36,
    "cites_per_year": {
        "2010": 7,
        "2011": 9,
        "2012": 4,
        "2013": 17,
        "2014": 33,
        "2015": 38,
        "2016": 35,
        "2017": 54,
        "2018": 139,
        "2019": 124,
        "2020": 155,
        "2021": 328,
        "2022": 319,
        "2023": 302,
        "2024": 93
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tFYIfogAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s Caycho-Rodr\u00edguez",
            "affiliation": "Universidad Cient\u00edfica del Sur"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ufiJz_wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Barboza-Palomino",
            "affiliation": "Universidad Privada del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DCe90L4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Wilson L\u00f3pez L\u00f3pez",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Javeriana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "L3U14VwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jose Ventura-Leon",
            "affiliation": "Universidad Privada del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-CA7IYUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodolfo E. Mardones Barrera",
            "affiliation": "Instituto de Estudios Psicol\u00f3gicos, Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_m3lBiQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Gallegos",
            "affiliation": "Universidad Nacional de Rosario, UNR-CONICET"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JVEPJJsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ivelisse Torres Fernandez",
            "affiliation": "Albizu University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PrpjOXQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Z\u00fa\u00f1iga",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordaje psicol\u00f3gico del COVID-19: una revisi\u00f3n narrativa de la experiencia latinoamericana [Psychological approach to COVID-19: a narrative review of the Latin American \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Interamericana de Psicolog\u00eda, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 172,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14102261947505709630",
            "cites_id": [
                "14102261947505709630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencias psicom\u00e9tricas de la escala de autoestima de Rosenberg en adolecentes lime\u00f1os",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 165,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8928500102378586611",
            "cites_id": [
                "8928500102378586611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Psicolog\u00eda en Chile, 1889-1981",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ed. Univ. de La Serena, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 129,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9779720217686962353",
            "cites_id": [
                "9779720217686962353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19: impacto psicosocial en la escuela en Chile. Desigualdades y desaf\u00edos para Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances en Psicolog\u00eda Latinoamericana 38 (2), 4-20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14918370265668792270",
            "cites_id": [
                "14918370265668792270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia europea en los inicios de la historia de la psicolog\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 46 \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13195680852823206963",
            "cites_id": [
                "13195680852823206963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevo coronavirus (COVID-19). Un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de anestesia 49 (3), 408-415, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16677695498732081206",
            "cites_id": [
                "16677695498732081206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "25 a\u00f1os de Psykhe: un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 26 (1), 1-17, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14321310242411966553",
            "cites_id": [
                "14321310242411966553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos del dise\u00f1o metodol\u00f3gico cualitativo en art\u00edculos de acceso abierto de alto impacto en ciencias sociales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Forum Qualitative Sozialforschung/Forum: Qualitative Social Research 19 (1), 18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8509648244960994599,4164873739505048285",
            "cites_id": [
                "8509648244960994599",
                "4164873739505048285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las revistas de psicolog\u00eda en Chile: historia y situaci\u00f3n actual",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 35 (1), 81-93, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16111983033882891480",
            "cites_id": [
                "16111983033882891480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Informe Nassar (1955) sobre la formaci\u00f3n de psic\u00f3logos en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda 23 (1), 109-112, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17868285708828231090",
            "cites_id": [
                "17868285708828231090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos d\u00e9cadas de Acta Colombiana de Psicolog\u00eda: un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 21 (2), 13-38, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9497206883393713674",
            "cites_id": [
                "9497206883393713674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda en Chile: an\u00e1lisis de su historia, presente y futuro",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas Psychologica 14 (3), 1141-1158, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15214979885078245913",
            "cites_id": [
                "15214979885078245913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias de la psicolog\u00eda en Am\u00e9rica del Sur",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Di\u00e1logos y perspectivas. La Serena, Chile: Nueva Mirada Ediciones, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14428614417682153369",
            "cites_id": [
                "14428614417682153369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Serapio Lois (1844-1913): pionero de la psicolog\u00eda cient\u00edfica en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 22 (1), 111-123, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15151024398865392857",
            "cites_id": [
                "15151024398865392857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Returning to the past to rethink socio-political antagonisms: Mapping today\u2019s situation in regards to popular insurrections",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CLCWeb: Comparative Literature and Culture 24 (1), 15, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7230673691245008990",
            "cites_id": [
                "7230673691245008990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "25 a\u00f1os de Suma Psicol\u00f3gica. Un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Suma Psicol\u00f3gica 25 (2), 90-101, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12744126560566946653",
            "cites_id": [
                "12744126560566946653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pasado y presente de la psicolog\u00eda en Chile: profesionalizaci\u00f3n, instituciones y divulgaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historias de la psicolog\u00eda en Am\u00e9rica del Sur: di\u00e1logos y perspectivas, 100-119, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8431729466072191833",
            "cites_id": [
                "8431729466072191833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia y calidad de vida",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La psicolog\u00eda educacional en di\u00e1logo con otras disciplinas. Talca: Editorial \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12983323399206663418",
            "cites_id": [
                "12983323399206663418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de la literatura en psicolog\u00eda del tr\u00e1nsito y la seguridad vial (2001-2016)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Privada del Norte, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7552762552367555745",
            "cites_id": [
                "7552762552367555745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia y Calidad de Vida: la Psicolog\u00eda Educacional en di\u00e1logo con otras disciplinas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Talca: UCM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10177383955942302518",
            "cites_id": [
                "10177383955942302518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publications on COVID-19 in high impact factor journals: A bibliometric analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universitas Psychologica 19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13774491578687173646",
            "cites_id": [
                "13774491578687173646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Obtenido de Toda Materia: https://www. todamateria. com/aprendizaje, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9803389172867151641",
            "cites_id": [
                "9803389172867151641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca (1886-1975) y sus referencias psicol\u00f3gicas en el contexto educativo en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (SPE5), 2059-2068, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8169844463542930164",
            "cites_id": [
                "8169844463542930164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes hist\u00f3ricos de la psicolog\u00eda educacional en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Aproximaciones en psicolog\u00eda educacional. Diversidades ante la contingencia \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8550964505809929758",
            "cites_id": [
                "8550964505809929758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifiesto por la Psicolog\u00eda en Chile: A prop\u00f3sito de la revuelta del 18 de Octubre 2019",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 37 (3), 317-326, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4899697013554422416",
            "cites_id": [
                "4899697013554422416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedad Interamericana de Psicolog\u00eda: Historia y proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociedad Mexicana de Psicolog\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14507891113053704879",
            "cites_id": [
                "14507891113053704879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuesti\u00f3n social en Chile discursos sociales y sus referencias a los saberes\" psi\"(1880-1930)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Colegio Oficial de la Psicolog\u00eda de Madrid, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17265084374159685062",
            "cites_id": [
                "17265084374159685062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de los formadores de profesores a partir de la COVID-19. Un estudio comparativo en tres regiones de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2218624142082884646",
            "cites_id": [
                "2218624142082884646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The fiftieth anniversary of the Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda: A bibliometric analysis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 51 (2), 206-218, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18423245478770220609",
            "cites_id": [
                "18423245478770220609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research performance and trends in child sexual abuse research: A Science Citation Index Expanded-based analysis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Scientometrics 121, 1505-1525, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16516409678224702809",
            "cites_id": [
                "16516409678224702809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones de internacionalizaci\u00f3n en psicolog\u00eda desde la Revista Interamericana de Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Interamerican Journal of Psychology 51 (3), 268-281, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10400007704037069180",
            "cites_id": [
                "10400007704037069180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O desafio de ser professor universit\u00e1rio em tempos de COVID-19 em contextos de desigualdade",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24, 51-54, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11415094529680131441",
            "cites_id": [
                "11415094529680131441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological approach to COVID-19: A narrative review of the Latin American experience",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicologia, 1-24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2760133200000126972",
            "cites_id": [
                "2760133200000126972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The prevalence and predictors of problematic mobile phone use: a 14-country empirical survey",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Mental Health and Addiction 22 (1), 746-765, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13278028227514604657",
            "cites_id": [
                "13278028227514604657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coronavirus disease (COVID-19). A bibliometric analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev Chil Anest 49 (3), 408-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6862801328663851875",
            "cites_id": [
                "6862801328663851875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traffic safety competencies in Peruvian high school students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Transportation research part F: traffic psychology and behaviour 68, 33-51, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3800878546095906777",
            "cites_id": [
                "3800878546095906777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda y educaci\u00f3n en Chile: Problemas, perspectivas y v\u00edas de investigaci\u00f3n (1860-1930)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universitas Psychologica 17 (5), 1-14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9538541276178385586",
            "cites_id": [
                "9538541276178385586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crossing international borders in search of a better life: Examining the psychological impact of the immigration experience",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16, 176-190, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10382715491423697332",
            "cites_id": [
                "10382715491423697332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interdisciplinaria: Revista de Psicolog\u00eda y Ciencias Afines. Un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico (2009-2017)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (1), 53-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6467704654867926466",
            "cites_id": [
                "6467704654867926466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la producci\u00f3n y redes de colaboraci\u00f3n en los programas de doctorado en psicolog\u00eda en Colombia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 25 (1), 151-182, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17548195456303010946,8239317647823161353",
            "cites_id": [
                "17548195456303010946",
                "8239317647823161353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trends in child sexual abuse research in Latin America and the Caribbean.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Electronic Journal of General Medicine 16 (5), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3247654489265863805",
            "cites_id": [
                "3247654489265863805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History of Psychology in Latin America",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Springer International Publishing, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7019490598453129806",
            "cites_id": [
                "7019490598453129806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La producci\u00f3n cient\u00edfica de la revista Acta Colombiana de Psicolog\u00eda: An\u00e1lisis descriptivo y bibliom\u00e9trico del per\u00edodo 2015-2019",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 23 (2), 188-204, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=792157759087330102",
            "cites_id": [
                "792157759087330102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thirty years of Psicothema: a bibliometric analysis (1989-2018)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicothema, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6358780340637959071",
            "cites_id": [
                "6358780340637959071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19: Psychosocial impact on school in Chile. inequalities and challenges for Latin America",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances En Psicologia Latinoamericana 38 (2), 4-20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13293063446503091443",
            "cites_id": [
                "13293063446503091443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Construir con-vivencias en escuelas para transformar violencias? Argentina-Chile-M\u00e9xico: caja de herramientas de 15 investigadores latinoamericanos (edici\u00f3n digital 2.09)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "PsiDispa, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8616442004316950173",
            "cites_id": [
                "8616442004316950173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Records and Repositories: A brief text for PhD Students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00eda/Panamerican Journal of Neuropsychology 13 (3 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6579623989456233568",
            "cites_id": [
                "6579623989456233568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca y sus nuevas orientaciones de la ense\u00f1anza (1927)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 27 (1), 233-239, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13153461310792146987",
            "cites_id": [
                "13153461310792146987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lista de pat\u00f3genos en las plantas cultivadas en Venezuela. Sociedad Venezolana de Fitopatolog\u00eda",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "Bolet\u00edn especial, 46, 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18405284931892397252",
            "cites_id": [
                "18405284931892397252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elo\u00edsa D\u00edaz Inzunza: entre la medicina, la psicolog\u00eda y la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (4), 499-504, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5953169636530918108",
            "cites_id": [
                "5953169636530918108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad del siglo XXI y las bibliometr\u00edas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Guillermo de Ockham 15 (2), 9-11, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9101017693829072353",
            "cites_id": [
                "9101017693829072353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia en adolescentes institucionalizados en Aldeas Infantiles SOS y no institucionalizados",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tesis de licenciatura, Universidad Cat\u00f3lica de Santa Mar\u00eda, Arequipa \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10479055794353281555",
            "cites_id": [
                "10479055794353281555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexto sociocultural de la psicolog\u00eda cient\u00edfica en Chile en el per\u00edodo 1875-1910",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Reflexi\u00f3n Virtual 2, 13-18, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11109659496926663782",
            "cites_id": [
                "11109659496926663782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Per\u00edodos hist\u00f3ricos de la psicolog\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Primeras aproximaciones. Ponencia presentada en el II Congreso \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13410691409220800484",
            "cites_id": [
                "13410691409220800484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo, ideolog\u00eda y covid-19: un an\u00e1lisis desde la perspectiva de Slavoj \u017di\u017eek",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Enrahonar: quaderns de filosofia 70, 131-154, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5243754133010199725",
            "cites_id": [
                "5243754133010199725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic networks of critical social psychology in Brazil. An analysis of the impact and the intellectual roots",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Current Psychology, 1-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13542249604408979759",
            "cites_id": [
                "13542249604408979759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ernestina P\u00e9rez Barahona (1865-1951): La medicina al rescate de la raza chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (3), 387-392, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17415607035910594989",
            "cites_id": [
                "17415607035910594989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiograf\u00eda, epistemolog\u00eda y enunciados sobre la historia de la psicolog\u00eda con consideraciones sobre lo local",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia local de la psicolog\u00eda: discusiones te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=863285193666853517",
            "cites_id": [
                "863285193666853517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Cross-cultural exploration of problematic internet use, pathological personality traits, defense mechanisms, coping strategies, and self-esteem in 14 countries",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Annales M\u00e9dico-psychologiques, revue psychiatrique, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11099872905295125787",
            "cites_id": [
                "11099872905295125787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca. Lectora, escritora y cr\u00edtica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La Serena, Chile: Nueva Mirada Ediciones, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14977911048665305350",
            "cites_id": [
                "14977911048665305350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The challenge of being a university professor in times of COVID-19 in contexts of inequality",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24, 51-54, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1865180561973630336",
            "cites_id": [
                "1865180561973630336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two decades of Acta Colombiana de Psicologia: a bibliometric analysis/Dos d\u00e9cadas de Acta Colombiana de Psicolog\u00eda: un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico/Duas decadas de Acta Colombiana de \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 21 (2), 26-39, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15872376138738517711",
            "cites_id": [
                "15872376138738517711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una historia reciente: Los congresos latinoamericanos de estudiantes de psicolog\u00eda (2007-2013)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historias de la Psicolog\u00eda en Am\u00e9rica del Sur, 306-327, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=866972127723564572",
            "cites_id": [
                "866972127723564572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento de Lev Vygotski en su art\u00edculo \u201cEl Defecto y la Compensaci\u00f3n\u201d de 1924",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Aprendizaje. Miradas desde la psicolog\u00eda educacional, 37-49, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18207138235227732062",
            "cites_id": [
                "18207138235227732062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliometric analysis of COVID-19 editorial materials in the beginning stage of the pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Malaysian Journal of Library & Information Science 26 (1), 103-116, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14989302257342171840",
            "cites_id": [
                "14989302257342171840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo y declive institucional en Chile. La individualizaci\u00f3n del malestar laboral en psic\u00f3logos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitas Psychologica 18 (4), 1-17, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12021101872941755404",
            "cites_id": [
                "12021101872941755404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La infancia anormal en Chile y la pedagog\u00eda experimental de Wilhelm Mann (1860-1920)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia. Facultad de Psicolog\u00eda, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10776136819024123938",
            "cites_id": [
                "10776136819024123938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric evidence of rosenberg self-esteem scale in adolescent from lima [Evidencias psicom\u00e9tricas de la escala de autoestima de rosenberg en adolescentes lime\u00f1os]",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociedad Interamericana de Psicolog\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9624587852405343414",
            "cites_id": [
                "9624587852405343414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la correspondencia entre Walter Blumenfeld y Edwin Boring (1956-1958): aportes para la historia de la psicolog\u00eda experimental en el Per\u00fa.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00eda 10 (3), 32-45, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14484724181675701759",
            "cites_id": [
                "14484724181675701759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The literary in Amanda Labarca: a philosophical-political project",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bajo palabra. Revista de filosof\u00eda, 151-170, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6281554124482855156",
            "cites_id": [
                "6281554124482855156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deglobalize Covid-19: the pandemic from an off-center perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociedade e Estado 36, 967-987, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14107377763363264230",
            "cites_id": [
                "14107377763363264230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptions of teacher trainers from COVID-19. A comparative study in three regions of Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Univ Nacional de Educacion a Distancia (UNED), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13999412915958885005",
            "cites_id": [
                "13999412915958885005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cincuentenario de la Revista Latinoamericana de Psicologia: un analisis bibliometrico.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 51 (2), 123-136, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10469347167970139110",
            "cites_id": [
                "10469347167970139110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two decades of Acta Colombiana de Psicolog\u00eda: A bibliometric analysis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicologia 21 (2), 13-38, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16700122531430269085",
            "cites_id": [
                "16700122531430269085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento y producci\u00f3n cient\u00edfica de Julio F. Villegas en la psicolog\u00eda latinoamericana.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00eda 10 (2), 59-70, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15331402612929686720",
            "cites_id": [
                "15331402612929686720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda de la emergencia y desastres: experiencias de intervenci\u00f3n en situaciones de crisis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Santiago: Editorial COR. LIMINALES. Escritos sobre psicolog\u00eda y sociedad \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13388335753418750342",
            "cites_id": [
                "13388335753418750342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones en psicolog\u00eda educacional: diversidades ante la contingencia actual",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11825303790810115788,15768890437876483742",
            "cites_id": [
                "11825303790810115788",
                "15768890437876483742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redefining the Common Causes of Social Struggles: An Examination of the Antinomies of Value, Labor and Subsumption.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Political Philosophy/Las Torres de Lucca 12 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2783904128438664334",
            "cites_id": [
                "2783904128438664334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca and the first feminist institutions in Chile (1910-1922)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 30, e80208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2201801188920021157",
            "cites_id": [
                "2201801188920021157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los viajes de Vittorio Guidano a Argentina (1989-1999)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 56 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15494052349016604830",
            "cites_id": [
                "15494052349016604830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Why the pandemic matters for philosophy. Why philosophy matters for the pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 22 (38), 15-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=711301008608081845",
            "cites_id": [
                "711301008608081845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiography of Latin American Psychology: Notes and Challenges",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "History of Psychology in Latin America: A cultural approach, 3-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6581969347090505254",
            "cites_id": [
                "6581969347090505254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicaciones sobre COVID-19 en revistas cientificas con alto factor de impacto: Un analisis bibliometrico.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universitas Psychologica 19, NA-NA, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17626044642272918021",
            "cites_id": [
                "17626044642272918021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El convivio y la poi\u00e9sis en la escuela",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "C. Erausquin (compiladora),\u00bf Construir con\u2013vivencias en escuelas para \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2826141228349129920",
            "cites_id": [
                "2826141228349129920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "25 Years of Journal Suma Psicol\u00f3gica. A Bibliometric Analysis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Suma Psicol\u00f3gica 25 (2), 90-101, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16759223267463886875",
            "cites_id": [
                "16759223267463886875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cruzando Fronteras Internacionales en B\u00fasqueda de una Vida Mejor: Examinando el Impacto Psicol\u00f3gico de la Experiencia Migratoria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2267272406120896749",
            "cites_id": [
                "2267272406120896749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca y su obra",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Puentes entre psicolog\u00eda, educaci\u00f3n y cultura, 25-38, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1429206799202369567",
            "cites_id": [
                "1429206799202369567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias estudiantiles e intervenciones educativas en escuelas secundarias: posicionamientos docentes frente a la violencia en las aulas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13180611651495512807",
            "cites_id": [
                "13180611651495512807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ra\u00edces de la psicolog\u00eda cient\u00edfica en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10008222748580959227",
            "cites_id": [
                "10008222748580959227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C. Nadie nace civilizado: Hacia una cr\u00edtica del pathos escolar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Saavedra, E. Salas, G. Cornejo, C. Morales, P. Resilencia y calidad de vida \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3480309766972306182",
            "cites_id": [
                "3480309766972306182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca y la recepci\u00f3n temprana de su obra literaria en Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En-claves del pensamiento 18 (35), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12877740416116230267",
            "cites_id": [
                "12877740416116230267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges and opportunities for psychological research in the majority world",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "PsyArXiv, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9109656746686913766",
            "cites_id": [
                "9109656746686913766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological experiments on student self-government: The early impact of Wilhelm Mann\u2019s work in Chile and the German Empire.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "History of Psychology 26 (1), 51, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17270977782902565887",
            "cites_id": [
                "17270977782902565887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Language, analogical reasoning, and working memory skills in emergent literacy period: Typical and DLD trajectories via Cluster Analyses",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Early Childhood Research Quarterly 60, 173-186, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11621967255834136442",
            "cites_id": [
                "11621967255834136442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The scientific production of Acta Colombiana de Psicolog\u00eda: descriptive and bibliometric analysis of the period 2015-2019",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 23 (2), 170, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5893318113413738417",
            "cites_id": [
                "5893318113413738417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abnormal childhood in Chile and the experimental pedagogy of Wilhelm Mann (1860-1920)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 22 (2), 251-266, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9740420618249737911",
            "cites_id": [
                "9740420618249737911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elo\u00edsa D\u00edaz: between medicine, psychology and education",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (4), 499-504, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1293452290929117695",
            "cites_id": [
                "1293452290929117695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A ochenta a\u00f1os del nacimiento de una\" droga maravillosa\": la LSD 25",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Drogas: Sujeto, sociedad y cultura, 61-74, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17775530599368034392",
            "cites_id": [
                "17775530599368034392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias de la psicolog\u00eda: contribuciones y reconstrucciones parciales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14259267056521546429",
            "cites_id": [
                "14259267056521546429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cruzando Fronteras Internacionales en B\u00fasqueda de una Vida Mejor: Examinando el Impacto Psicol\u00f3gico de la Experiencia Migratoria",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16 (5), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10093123990393991261",
            "cites_id": [
                "10093123990393991261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la disciplina: convivencia, educaci\u00f3n y profesionales \u201cpsi\u201d",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "G. Salas, et. al. Del Pathos al Ethos: L\u00edneas y perspectivas en convivencia \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1427112526070050617",
            "cites_id": [
                "1427112526070050617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Lima, Per\u00fa: CEPURP, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2450436188879817319",
            "cites_id": [
                "2450436188879817319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca and the early reception of her literary work in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En-claves del pensamiento 18 (35), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Narrative of Amanda Labarca and the Criollismo: Notes for Inserting it into Chilean Literary History (Or Narrating It To Depict And Change Chile)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Filozofija i dru\u0161tvo/Philosophy and Society 35 (1), 127\u2013140-127\u2013140, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vittorio Guidano in Chile: Travel Itinerary and its Impact on the History of Post-Rationalist Psychotherapy (1990\u20131999)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Human Arenas, 1-14, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reception of experimental pedagogy and psychology in Chile. Analysis of the intellectual influences of Wilhelm Mann, 1904\u20131915",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of the History of the Behavioral Sciences 60 (1), e22261, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios hist\u00f3ricos y sociales sobre el trauma colectivo. Revisitando los efectos de la violencia pol\u00edtica en contextos latinoamericanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aisthesis, 172-195, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interseccionalidades de la izquierda y la derecha en Am\u00e9rica Latina y Europa. Una exploraci\u00f3n de los procesos pol\u00edticos contempor\u00e1neos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "\u00cdconos. Revista de Ciencias Sociales, 157-176, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una historia de paralaje conceptual. Un estudio sobre la influencia mutua entre las obras de Wundt y Freud",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "En-claves del pensamiento 17 (34), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A History of Conceptual Parallax. A Study on the Mutual Influence between the Works of Wundt and Freud",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "En-claves del pensamiento 17 (34), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The First Applications of LSD-25 in South America (1954\u20131959)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexts and Scientific Production of Six Eminent Women Psychologists in the 20th Century",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Integrative Psychological and Behavioral Science, 1-19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intersectionalities of the Left and Right in Latin America and Europe. An exploration of contemporary political processes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "\u00cdconos-Revista de Ciencias Sociales, 157-176, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una historia de paralaje conceptual. Un estudio sobre la influencia mutua entre las obras de Wundt y Freud.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "En-Claves del Pensamiento Journal, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Modalities of Psychoanalysis. An Analysis of the Contemporary Psychoanalytic Map from the Contributions of Philosophy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 24 (42), 163-181, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "30 a\u00f1os de investigaci\u00f3n en maltrato infantil: un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico (1991-2020)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Suma Psicol\u00f3gica 30 (1), 68-78, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las modalidades del psicoan\u00e1lisis. Un an\u00e1lisis al mapa psicoanal\u00edtico actual desde los aportes de la Filosof\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 24 (42), 163-181, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salas Bravo, Sonia: Bornin Santiago, Chile, May 21, 1939",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Palgrave Biographical Encyclopedia of Psychology in Latin America, 1144-1146, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some Contributions From The Scientific Realism of Evandro Agazzi to Discursive Social Psychology",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Integrative Psychological and Behavioral Science 57 (1), 273-291, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naming and Fidelity of Truth: Rethinking Revolutionary Politics and Localizing, Delocalizing or Relocalizing the Void in Alain Badiou's Philosophy: Repensar la pol\u00edtica \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Res Publica: revista de historia de las ideas pol\u00edticas 26 (3), 279-290, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "30 years of research on child abuse: A bibliometric analysis (1991-2020)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Konrad Lorenz Editores, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interseccionalidades de la izquierda y la derecha en Am\u00e9rica Latina y Europa. Una exploraci\u00f3n de los procesos pol\u00edticos contempor\u00e1neos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales (FLACSO), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redefinir las causas comunes en las luchas sociales. Un an\u00e1lisis a las antinomias del valor, el trabajo y la subsunci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Freedom, history and the subject of the unconscious. Theoretical contributions to the ideological study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Humanidades de Valpara\u00edso, 69-89, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redefining the common causes of social struggles: An examination of the antinomies of value, labor and subsumption",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Complutense, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo literario en Amanda Labarca: un proyecto filos\u00f3fico-pol\u00edtico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redefinir las causas comunes en las luchas sociales. Un an\u00e1lisis a las antinomias del valor, el trabajo y la subsunci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Las Torres de Lucca: revista internacional de filosof\u00eda pol\u00edtica 12 (2), 201-210, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La enso\u00f1aci\u00f3n cinematogr\u00e1fica como herramienta de emancipaci\u00f3n pol\u00edtica: Plus-de-Jouir, Aufhebung y el Parallax",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Cinematic Daydream as a Tool of Political Emancipation: Plus-de-Jouir, Aufhebung and the Parallax",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bajo Palabra. Revista de Filosof\u00eda, 37-55, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca y las primeras instituciones feministas en Chile (1910-1922)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 30, e80208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf UN GOLPE DE (MALA) SUERTE? EL FEN\u00d3MENO DEL IMPOSTOR COMO DESAF\u00cdO EN LA FORMACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA DE ESTUDIANTES DE DOCTORADO.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Panamerican Journal of Neuropsychology/Cuadernos de Neuropsicolog\u00eda 16 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c2\u00bf Un golpe de (mala) suerte? El fen\u00c3\u00b3meno del impostor como desaf\u00c3o en la formaci\u00c3\u00b3n cient\u00c3fica de estudiantes de doctorado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00c3a/Panamerican Journal of Neuropsychology 16 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploration interculturelle de l'utilisation probl\u00e9matique d'Internet, des traits pathologiques de personnalit\u00e9, des d\u00e9fenses, du coping et de l'estime de soi dans 14 pays",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Annales Medico-Psychologiques, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vittorio Guidano\u2019s trips to Argentina (1989-1999)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Un golpe de (mala) suerte? el fen\u00f3meno del impostor como desaf\u00edo en la formaci\u00f3n cient\u00edfica de estudiantes de doctorado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00eda 16 (3), 81-88, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones vinculadas a las relaciones entre psicolog\u00eda y educaci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica tiempos de la COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNR Editora, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los viajes de Vittorio Guidano a Argentina (1989-1999).",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda 56 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nicol A. Barria-Asenjo Construcci\u00f3n de una nueva normalidad. Notas sobre un Chile pand\u00e9mico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AISTHESIS 70 AISTHESIS, 597, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de una nueva normalidad. Notas sobre un Chile pand\u00e9mico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aisthesis, 597-600, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desglobalizar a Covid-19: A pandemia a partir de uma perspectiva descentralizada",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociedade e Estado 36, 967-987, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Labarca Hubertson, Amanda: DeadSantiago, Chile, 2 January 1975",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Palgrave Biographical Encyclopedia of Psychology in Latin America, 1-3, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interdisciplinaria: Revista de Psicolog\u00eda y Ciencias Afines. A bibliometric analysis (2009-2017)[Interdisciplinaria: Revista de Psicolog\u00eda y Ciencias Afines. Un an\u00e1lisis \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro Interamericano de Investigaciones Psicol\u00f3gicas y Ciencias Afines del \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History of Psychology in Latin America: A Cultural Approach",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Springer, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por qu\u00e9 la pandemia es importante para la filosof\u00eda. Por qu\u00e9 la filosof\u00eda es importante para la pandemia.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Discusiones Filosoficas 22 (38), 15-31, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico (2009-2017)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro Interamericano de Investigaciones Psicologicas y Ciencias Afines, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychology and Education: Childhood Mental Hygiene in Chile (1920\u20131946)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "History of Psychology in Latin America: A Cultural Approach, 221-242, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coronavirus disease (COVID-19). A bibliometric analysis [Nuevo coronavirus (COVID-19). Un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico]",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad de Anestesiolog\u00eda de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ernestina P\u00e9rez Barahona (1865-1951). Her medical attempt to rescue the chilean race",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (3), 387-392, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Treinta a\u00f1os de la revista Psicothema: un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico (1989-2018)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divergencias en la percepci\u00f3n de pr\u00e1cticas parentales, comportamiento positivo y problem\u00e1ticas entre padres e hijos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 22 (2), 241-253, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trends in child sexual abuse research in Latin America and the caribbean [Tendencias en la investigaci\u00f3n de abuso sexual infantil en Am\u00e9rica Latina y el caribe]",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Modestum Ltd., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifesto for Psychology in Chile: On the subject of the revolt of October 18, 2019",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 37 (3), 317-326, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalism and Institutional Decline in Chile: Labor Unrest Individualization in Psychologists",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "UNIVERSITAS PSYCHOLOGICA 18 (4), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf construir con\u2013vivencias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso Colegio de Psic\u00f3logos de Chile Premio Nacional Colegio de Psic\u00f3logos, 2018",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00eda/Panamerican Journal of Neuropsychology 13 (1), 8-11, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos d\u00e9cadas de Acta Colombiana de Psicolog\u00eda: un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 21 (2), 13-25, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos d\u00e9cadas de Acta Colombiana de Psicolog\u00eda: un an\u00e1lisis barom\u00e9trico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "25 years of journal suma psicol\u00f3gica. A bibliometric analysis [25 a\u00f1os de suma psicol\u00f3gica. Un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico]",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Konrad Lorenz Editores, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEducational Psychology and Development in the 21st Century\u201d",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universitas Psychologica 17 (5), 1-5, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERAMERICAN SOCIETY OF PSYCHOLOGY: HISTORY AND STRATEGIC PROJECTION",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA MEXICANA DE PSICOLOGIA 35 (1), 72-87, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychology and Education in Chile: Problems, Perspectives, and Lines of Investigation (1860-1930)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UNIVERSITAS PSYCHOLOGICA 17 (5), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEducational Psychology and Development in the 21st Century\u201d",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universitas Psychologica 17 (5), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review of the literature on traffic psychology and road safety (2001-2016)[Revisi\u00f3n de la literatura en psicolog\u00eda del tr\u00e1nsito y la seguridad vial]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica San Pablo, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a bases epistemol\u00f3gicas e hist\u00f3ricas de las ciencias humanas y la psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Maule, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las revistas de psicolog\u00eda en Chile: Historia y situaci\u00f3n actual",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From laboratory to tests: the psychological transition in the educational system of Chile (1889-1927)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PSYCHOLOGY 51, 717-717, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The social question in Chile: Social discourses and their references to Psyknowledge (1880-1930)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA DE HISTORIA DE LA PSICOLOGIA 37 (1), 8-15, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00c3\u00a1 lisis de la Correspondencia entre Walter Blumenfeld y Edwin Boring (1956-1958): Aportes para la Historia de la Psicolog\u00c3a Experimental en el Per\u00c3\u00ba",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00c3a/Panamerican Journal of Neuropsychology 10 (3), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento y producci\u00c3\u00b3n cient\u00c3fica de Julio F. Villegas en la psicolog\u00c3a latinoamericana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00c3a/Panamerican Journal of Neuropsychology 10 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista de Historia de la Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Historia de la Psicolog\u00eda 37, 8-15, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del Pathos al Ethos: l\u00edneas y perspectivas en convivencia escolar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la correspondencia entre Walter Blumenfeld y Edwin Boring (1956-1958): Aportes para la historia de la psicolog\u00eda experimental en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda en Chile: an\u00e1lisis de su historia, presente y futuro",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda en Chile: an\u00e1lisis de su historia, presente y futuro",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas psychologica 14 (3), 1128-1146, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychology in Chile: Analysis of its history, present and future Psicolog\u00eda en Chile: An\u00e1lisis de su historia, presente y futuro",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca (1886-1975) and her Psychological References in the Educational Context in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (spe5), 2059-2068, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca (1886-1975) and her psychological references in the educational context in Chile, Amanda Labarca (1886-1975) y sus referencias psicol\u00f3gicas en el contexto \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HISTORIA DE LA PSICOLOG\u00cdA EN CHILE: 1889\u20131981",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuad. Neuropsicol 5 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ribot, Janet y Binet: Pioneros de la Psicolog\u00eda Francesa Contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CDID, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPOSTOR COMO DESAF\u00cdO EN LA FORMACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA DE ESTUDIANTES DE DOCTORADO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "10 THE FIRST APPLICATIONS OF LSD-25 IN SOUTH AMER I CA (1954\u20131959)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones vinculadas a las relaciones entre psicolog\u00eda y educaci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica tiempos de la COVID-19 Investiga\u00e7\u00e3o ligada \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre psicologia e educa\u00e7\u00e3o na \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PSYCHOLOGICAL METHODS: EDUCATION, INTROSPECTION AND RESEARCH",
                "citation": "Book of Abstracts 46 (1), 56, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indexado en",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CLCWeb: Comparative Literature and Cultur e",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento y producci\u00f3n cient\u00edica de Julio F. Villegas en la psicolog\u00eda latinoamericana. Thinking and scientiic production of Julio F. Villegas, in Latin American psychology.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INSTITUCIONALIZACI\u00d3N Y PROFESIONALIZACI\u00d3N DE LA CIENCIA EN VENEZUELA. CONFORMACI\u00d3N DE LA COMUNIDAD CIENT\u00cdFICA VENEZOLANA. UNA CONCEPCION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "K (. STS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HASTA QUE LA MENTE QUEDE VAC\u00cdA: CORRECCI\u00d3N DEL PRESO EN ESPA\u00d1A A TRAV\u00c9S DEL CASO DE LA CARCEL MODELO DE BARCELONA (1882-1914)",
                "citation": "ESTUDIOS DE HISTORIA DE LA PSICOLOG\u00cdA EN HISPANOAM\u00c9RICA, 221, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS INICIOS DE LA PSICOLOG\u00cdA CIENT\u00cdFICA EN EUROPA Y NORTEAM\u00e9RICA",
                "citation": "APROXIMACI\u00d3N A BASES EPISTEMOL\u00d3GICAS E HIST\u00d3RICAS DE LAS CIENCIAS HUMANAS Y \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Archivo Anal\u00edtico de Psicolog\u00eda y educaci\u00f3n en Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Serapio Lois (1844-1913): Pionero de la Psicolog\u00eda Cient\u00edfica en Chile Juan Serapio Lois (1844-1913): Pioneer of Scientific Psychology in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "III Seminario de Historia de la Psicolog\u00eda Peruana y Latinoamericana",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "feMshoAAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 1
    }
}