{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FnxOp7YAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Mart\u00ednez-Galaz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FnxOp7YAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica-Facultad de Ciencias B\u00e1sicas. Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "G\u00e9nero y educaci\u00f3n cient\u00edfica",
        "Ense\u00f1anza de las ciencias",
        "Investigaci\u00f3n cualitativa"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 262,
    "citedby5y": 150,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2010": 2,
        "2011": 0,
        "2012": 6,
        "2013": 5,
        "2014": 14,
        "2015": 14,
        "2016": 17,
        "2017": 26,
        "2018": 23,
        "2019": 27,
        "2020": 34,
        "2021": 24,
        "2022": 23,
        "2023": 27,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dmGmiHYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Giselle Francis Melo Letelier",
            "affiliation": "Profesora, Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gfFOyKoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Vanegas Ortega",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad de Santiago de Chile (USACH)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JFqofO8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Hernandez Silva",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zGp10LEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Valeria del Campo",
            "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Mar\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SnjZs-8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Medina",
            "affiliation": "Profesor de Pedagog\u00eda Universidad de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jgOpV4wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maximiliano Montenegro",
            "affiliation": "Researcher, Universidad de La Serena"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n cient\u00edfica como apoyo a la movilidad social: desaf\u00edos en torno al rol del profesor secundario en la implementaci\u00f3n de la indagaci\u00f3n cient\u00edfica como enfoque pedag\u00f3gico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 35 (1), 63-78, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 158,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6645968839448699072,11954141007613280399",
            "cites_id": [
                "6645968839448699072",
                "11954141007613280399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones del profesorado universitario acerca de la ciencia y su aprendizaje y c\u00f3mo abordan la promoci\u00f3n de competencias cient\u00edficas en la formaci\u00f3n de futuros profesores \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1780374955057589704",
            "cites_id": [
                "1780374955057589704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones y pr\u00e1cticas docentes e investigativas del profesorado universitario de ciencias: Un estudio de caso en la ense\u00f1anza de la Biolog\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3360863968864051669,5875844200900532337",
            "cites_id": [
                "3360863968864051669",
                "5875844200900532337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de caso sobre las creencias de dos profesoras de educaci\u00f3n b\u00e1sica acerca del g\u00e9nero en la ense\u00f1anza de las ciencias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perspectiva Educacional 59 (3), 45-69, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7164802754669850219",
            "cites_id": [
                "7164802754669850219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de profesoras de primaria sobre el rol de la mujer en las ciencias naturales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias, 5619-5623, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14122063134148011283",
            "cites_id": [
                "14122063134148011283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces de mujeres en ingenier\u00eda: experiencias acad\u00e9micas, obst\u00e1culos y facilitadores para permanecer en las carreras",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (4), 59-68, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=773247426886852150",
            "cites_id": [
                "773247426886852150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University teachers' conceptions about science and science learning, and how they address the promotion of scientific skills in biology teacher-training",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las Ciencias 32 (1), 51-81, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=443646663298700944",
            "cites_id": [
                "443646663298700944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formadores de did\u00e1ctica de las ciencias experimentales y matem\u00e1tica: El self-study colaborativo interinstitucional como motor de transformaci\u00f3n de la docencia universitaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n 82 (1), 51-72, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2760604108838040757",
            "cites_id": [
                "2760604108838040757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de profesoras de educaci\u00f3n b\u00e1sica acerca de la educaci\u00f3n en ciencias y g\u00e9nero: Un estudio de caso al ense\u00f1ar ciencias naturales en la escuela",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perspectiva Educacional 59 (3), 45-69, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=52097308668585212",
            "cites_id": [
                "52097308668585212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones y pr\u00e1cticas del profesorado universitario de Ciencias: un estudio de casos en la ense\u00f1anza de la Biolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias, 2763-2768, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14683490532106113854",
            "cites_id": [
                "14683490532106113854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones y pr\u00e1cticas en la ense\u00f1anza universitaria de la f\u00edsica: un estudio de casos en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 47 (1), 47-69, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13716828945204740168",
            "cites_id": [
                "13716828945204740168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n colaborativa de didactas basada en un self-study interinstitucional",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 54, e10065-e10065, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender Perspectives in Science Education",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Rethinking Science Education in Latin-America: Diversity and Equity for \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones del profesorado formador de formadores sensible a la relaci\u00f3n entre el g\u00e9nero y la educaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 17 (1), 33-44, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el g\u00e9nero y la ingenier\u00eda: Pr\u00e1cticas formativas y experiencias acad\u00e9micas en la universidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "W-STEM Consortium, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones sobre la relaci\u00f3n entre el g\u00e9nero y la ciencia de formadores de formadores sensibles al g\u00e9nero",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "30 Encuentros Internacionales de Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptions and practices in university teaching physics: a case study in initial teacher training",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias formativas de mujeres en carreras de ingenier\u00eda: pr\u00e1cticas que incentivan la inclusi\u00f3n y equidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones epistemol\u00f3gicas y did\u00e1cticas de profesores de f\u00edsica y su relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas docentes: Un estudio de casos en launiversidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "27 Encuentros de did\u00e1ctica de las ciencias experimentales: 7, 8 y 9 de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n continua y desarrollo profesional docente mediante pasant\u00edas cient\u00edficas: Laense\u00f1anza de habilidades cient\u00edficas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "27 Encuentros de did\u00e1ctica de las ciencias experimentales: 7, 8 y 9 de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de un modelo de ense\u00f1anza-aprendizaje v\u00eda e-learning como alternativa (...). En: 2 Puesta en marcha:; 2.3 Ejecuci\u00f3n:; 2.4 Evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de un modelo de ense\u00f1anza: aprendizaje v\u00eda e-learning como alternativa en la educaci\u00f3n provisional de adultos en el area de negocios de Universidad de \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EDUCACION CIENTIFICA COMO APOYO A LA MOVILIDAD SOCIAL: DESAFIOS EN TORNO AL ROL DEL PROFESOR SECUNDARIO EN LA IMPLEMENTACION DE LA INDAGACION CIENTIFICA COMO ENFOQUE PEDAGOGICO",
                "citation": "Universidad Austral de Chile. Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo favorecer el desarrollo profesional docente colaborativo entre didactas de ciencias y matem\u00e1ticas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y ciencia: expresiones de las relaciones de poder en la educaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FnxOp7YAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}