{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ftStnvwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricio Gatica-Mandiola",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Actividad F\u00edsica y Salud"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 91,
    "citedby5y": 64,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2014": 3,
        "2015": 0,
        "2016": 13,
        "2017": 5,
        "2018": 6,
        "2019": 14,
        "2020": 6,
        "2021": 19,
        "2022": 8,
        "2023": 17
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones de actividad f\u00edsica en adolescentes en funci\u00f3n del sexo, edad cronol\u00f3gica y biol\u00f3gica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11989991374531953643",
            "cites_id": [
                "11989991374531953643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios en la adiposidad corporal de adolescentes escolares (1997-2007)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nutr. cl\u00edn. diet. hosp, 23-29, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13982247078060310771",
            "cites_id": [
                "13982247078060310771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice de masa corporal versus \u00cdndice ponderal para evaluar el estado nutricional de adolescentes de altitud moderada del Per\u00fa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18069061530261401333",
            "cites_id": [
                "18069061530261401333"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividades de estimulaci\u00f3n motriz para el desarrollo de habilidades motoras b\u00e1sicas en el subsector de Educaci\u00f3n F\u00edsica de NB1",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 8 (8), 7-24, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13027143662944395367",
            "cites_id": [
                "13027143662944395367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictores de adiposidad corporal en j\u00f3venes con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15755969258021512947",
            "cites_id": [
                "15755969258021512947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez de ecuaciones y propuesta de valores referenciales para estimar la masa grasa de adultos mayores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (9), 1246-1253, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11856863419243540763",
            "cites_id": [
                "11856863419243540763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad cardiopulmonar en sujetos sanos medida por m\u00e9todo directo y prueba de campo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "MEDICINA (Buenos Aires) 80 (4), 339-347, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2682287607013657857",
            "cites_id": [
                "2682287607013657857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de par\u00e1metros antropom\u00e9tricos y de composici\u00f3n corporal de futbolistas profesionales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MHSalud 19 (2), 1-10, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6060140728985279135",
            "cites_id": [
                "6060140728985279135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre indicadores de fuerza muscular con el consumo m\u00e1ximo de ox\u00edgeno en j\u00f3venes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Salus 25 (1), 9-14, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2905630955559114134",
            "cites_id": [
                "2905630955559114134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in body fat of adolescent students (1997-2007).",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3985804747627270564",
            "cites_id": [
                "3985804747627270564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crecimiento f\u00edsico, indicadores y t\u00e9cnicas antropom\u00e9tricas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ediciones Universidad del Maule, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=117967609216892464",
            "cites_id": [
                "117967609216892464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A comparison of anthropometric parameters and the body composition of professional soccer players",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MHSalud 19 (2), 1-10, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compara\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros antropom\u00e9tricos e de composi\u00e7\u00e3o corporal dos jogadores profissionais de futebol",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MHSalud 19 (2), 1-10, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre indicadores de fuerza muscular con el consumo m\u00e1ximo de ox\u00edgeno en j\u00f3venes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body mass index versus weight index to assess the nutritional status of adolescents of moderate altitude in Peru.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of equations based on Body Mass Index to estimate fat mass in older people",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (9), 1246-1253, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masa libre de grasa a partir de variables antropom\u00e9tricas en jugadores de voleibol masculino",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiopulmonary capacity in healthy subjects measured by direct method and field test",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medicina 80 (4), 339-347, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictores de adiposidad corporal en j\u00f3venes con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n comunitaria= Spanish journal of community \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in body fat of adolescent students (1997-2007)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Clinical Nutrition and Hospital Dietetics 33 (3), 23-29, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de los estudiantes de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Talca-Chile, en funci\u00f3n de sus opiniones respecto del uso del tiempo libre",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Convergencia Educativa, 87-111, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opci\u00f3n por la formaci\u00f3n universitaria en la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Talca-Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Convergencia Educativa, 71-85, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPOSICI\u00d3N CORPORAL Y ESTADO NUTRICIONAL DE UNA MUESTRA DE ESTUDIANTES DE 9 A 12 A\u00d1OS DE EDAD DE ESCOLARES DE LA ARAUCAN\u00cdA-CHILE.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica, 15-20, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del desarrollo motor de los escolares de 6 a 10 a\u00f1os en la Regi\u00f3n del Maule, Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 7 (7), 67-79, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos de vida en los escolares de la Regi\u00f3n del Maule, Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inter\u00e9s en la pr\u00e1ctica deportiva y h\u00e1bitos de vida de la poblaci\u00f3n escolar en la Regi\u00f3n del Maule, Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 6 (6), 9-33, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidad de la condici\u00f3n f\u00edsica de los j\u00f3venes en la Regi\u00f3n del Maule, Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composici\u00f3n corporal de escolares de 10 a 18 a\u00f1os de la Regi\u00f3n del Maule",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 5 (5), 37-44, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La condici\u00f3n f\u00edsica en la poblaci\u00f3n escolar de la Regi\u00f3n del Maule",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La condicion fisica en la poblacion escolar de la region del maule-chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n del rendimiento f\u00edsico en las pruebas de salto horizontal y course Navette, entre j\u00f3venes de 10 a 18 a\u00f1os de la Regi\u00f3n del Maule (Chile) y Catalu\u00f1a (Espa\u00f1a)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 3 (3), 35-43, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between indicators of muscle strength and maximum oxygen consumption in university students",
                "citation": "Universidad de Carabobo, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo especial",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictores de adiposidadcorporalenj\u00f3venescons\u00edndromede Down",
                "citation": "Rev Esp Nutr Comunitaria 201824 (4), 148-152, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPARACI\u00d3N DEL RENDIMIENTO F\u00cdSICO EN LAS PRUEBAS DE SALTO HORIZONTAL Y COURSE NAVETTE, ENTRE JOVENES DE 10 Y 18 A\u00d1OS DE LA REGI\u00d3N DEL MAULE (CHILE) Y CATALU\u00d1A (ESPA\u00d1A)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ftStnvwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}