{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "h861TBgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Mart\u00ednez-Matamala",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=h861TBgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Sociolog\u00eda del Trabajo",
        "Sociolog\u00eda del Envejecimiento y Pol\u00edticas P\u00fablicas"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "homepage": "https://www.linkedin.com/in/carlos-mart%C3%ADnez-matamala-805bab158/",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 3,
        "2023": 3,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Nu4mF2kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcelo Pi\u00f1a-Mor\u00e1n",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sG7AvpsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio D\u00edaz Herrera",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Q8r-9AgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pilar Mu\u00f1oz Figueroa",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Departamento de Ciencias Sociales, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envejecimiento, calidad de vida y salud: Desaf\u00edos para los roles sociales de las personas mayores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rumbos TS 28 (1), 7-27, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9701251825851062452,17405474783999936302",
            "cites_id": [
                "9701251825851062452",
                "17405474783999936302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de Estado desde una perspectiva marxista: trayectorias pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas desde los cl\u00e1sicos al socialismo moderno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Ainkaa 1 (1), 59-76, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15904930943325448549,16680636714778394983",
            "cites_id": [
                "15904930943325448549",
                "16680636714778394983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La persistencia del \u201cedadismo\u201d en el trato hacia las personas mayores",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pensamiento y Acci\u00f3n Interdisciplinaria 9 (1), 31-56, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Re)pensar una praxis con teor\u00eda en tiempos de la crisis sanitaria por el virus SARS-CoV-2: Una propuesta de definici\u00f3n para una cuarta generaci\u00f3n de teor\u00edas sociol\u00f3gicas del \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Envejecimiento & Cultura: Reflexiones respecto de la pandemia, formaci\u00f3n e \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envejecimiento & Cultura: Reflexiones respecto de la pandemia, formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n interdisciplinaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analizando representaciones sociales desde la teor\u00eda del n\u00facleo central: Una propuesta metodol\u00f3gica cualitativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Human Review: International Humanities Review/Revista Internacional de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: Evidencias internacionales de trabajo social en gerontolog\u00eda. El \u00e1mbito comunitario",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Pensamiento y Acci\u00f3n Interdisciplinaria 8 (2), 197-200, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envejecimiento, cultura y pandemia de Covid-19 en Chile: Reflexiones desde la gerontolog\u00eda rupturista",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Evidencia 4 (2), 1-9, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De los campamentos a la conformaci\u00f3n de un barrio popular en una ciudad intermedia de Chile: Acciones sociales y territoriales ejercidas por la pol\u00edtica de vivienda en el \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tesis Pa\u00eds 2019, 202-222, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de Transformaci\u00f3n Socio-territorial Ejercidos por la Pol\u00edtica de Vivienda en el Barrio Aguas Negras de Curic\u00f3 (1950-2016)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Sociolog\u00eda 8 (1), 72-80, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coworking m\u00e1s all\u00e1 de un espacio bajo las econom\u00edas colaborativas: Discursos sobre la transformaci\u00f3n del empleo asalariado en j\u00f3venes profesionales (2010-2019)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relatos socio-hist\u00f3ricos sobre la conformaci\u00f3n de los Cementerios en Copiap\u00f3, Caldera y Curic\u00f3; y su posterior proceso de preservaci\u00f3n como espacios patrimoniales urbanos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Identitas 1 (3), 8-16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h861TBgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}