{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "HrtBcGAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Lorena P. L\u00f3pez Torres",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=HrtBcGAAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Literatura",
        "estudios culturales",
        "identidad y discurso"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 79,
    "citedby5y": 58,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 0,
        "2015": 3,
        "2016": 3,
        "2017": 3,
        "2018": 7,
        "2019": 7,
        "2020": 8,
        "2021": 9,
        "2022": 14,
        "2023": 17,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Magallanes en el tintero",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Documentos Ling\u00fc\u00edsticos y Literarios, 1-7, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7864148206314352072,9935593650117913334",
            "cites_id": [
                "7864148206314352072",
                "9935593650117913334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS PERGAMINOS DE LA MEMORIA. El genocidio ind\u00edgena de la Patagonia austral (1880-1920) en la obra de los poetas magall\u00e1nicos Juan Pablo Riveros, Pavel Oyarz\u00fan y Christian Formoso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5346615569846848309",
            "cites_id": [
                "5346615569846848309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photographic images of indigenous peoples in contemporary Chilean poetry. Community and Interculturality in Dialogue 2023; 3: 76 76",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4036447212160548364",
            "cites_id": [
                "4036447212160548364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n patrimonial y formaci\u00f3n inicial docente: aportes desde el rescate y conservaci\u00f3n del patrimonio escolar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 26, e260030, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16141161464933122728",
            "cites_id": [
                "16141161464933122728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heritage education and initial teacher training: contributions from the rescue and conservation of school heritage",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18075394484002071227",
            "cites_id": [
                "18075394484002071227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisitando las escuelas normales en Chile. Hacia una recuperaci\u00f3n de la historia de la formaci\u00f3n del profesorado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Forma\u00e7\u00e3o Docente\u2013Revista Brasileira de Pesquisa Sobre Forma\u00e7\u00e3o de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5916744963086918923",
            "cites_id": [
                "5916744963086918923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajeros y cautivos al borde del mapa. Breviario ind\u00edgena en la literatura de viaje sobre la Patagonia (siglos XIX y XX)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Destiempos, 30-39, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3062007101172077846,2473339441168725708",
            "cites_id": [
                "3062007101172077846",
                "2473339441168725708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sacramentos e identidad en La \u00faltima canoa. Traves\u00eda de un kaweskar al borde del mapa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Chilena de Literatura, 185-202, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4752913006378644003",
            "cites_id": [
                "4752913006378644003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso ut\u00f3pico/dist\u00f3pico regionalista en Un adi\u00f3s al descontento de Eugenio Mimica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Literatura y Ling\u00fc\u00edstica, 47-64, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17520647693113391888",
            "cites_id": [
                "17520647693113391888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n patrimonial y su inclusi\u00f3n en la formaci\u00f3n inicial docente: una tarea en desarrollo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12630472642663467160",
            "cites_id": [
                "12630472642663467160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisitando las escuelas normales en Chile. Hacia una recuperaci\u00f3n de la historia de la formaci\u00f3n del profesorado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Forma\u00e7\u00e3o Docente\u2013Revista Brasileira de Pesquisa sobre Forma\u00e7\u00e3o de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11680999539205542615",
            "cites_id": [
                "11680999539205542615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS PERGAMINOS DE LA MEMORIA. El genocidio ind\u00edgena de la Patagonia austral (1880-1920) en la obra de los poetas magall\u00e1nicos Juan Pablo Riveros, Pavel Oyarz\u00fan y Christian Formoso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2858175140566180492",
            "cites_id": [
                "2858175140566180492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adoctrinamiento y champurreo cultural bajo las tipolog\u00edas misionales en Lakutaia le kipa. Rosa Yag\u00e1n. El \u00faltimo eslab\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Sophia Austral, 27-46, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15230061516556398398",
            "cites_id": [
                "15230061516556398398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La poes\u00eda de la carro\u00f1a: El genocidio ind\u00edgena fueguino en la obra de los poetas magall\u00e1nicos Juan Pablo Riveros, Christian Formoso y Pavel Oyarz\u00fan",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de la Literatura Hispanoamericana 42, 65-80, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1267734746922423365",
            "cites_id": [
                "1267734746922423365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FITZ-ROY, DARWIN Y LOS ZOOL\u00d3GICOS HUMANOS EN JEMMY BUT TON DE BENJAM\u00cdN SUBERCASEAUX",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Humanidades, 97-120, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2364434894476268958",
            "cites_id": [
                "2364434894476268958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thimor de Manuel Astica: Una mirada al relato ut\u00f3pico desde la ecocr\u00edtica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Alea: Estudos Neolatinos 26 (1), e62119, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thimor by Manuel Astica: A look at the utopian narrative from ecocriticism",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Alea: Estudos Neolatinos 26, e62119, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photographic images of indigenous peoples in contemporary Chilean poetry",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Community and Interculturality in Dialogue 3, 76-76, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fascinaci\u00f3n por lo latente. El reverso develado de las im\u00e1genes fotogr\u00e1ficas escolares",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Arbor 198 (805), a660-a660, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FASCINATION WITH THE LATENT. UNVEILED REVERSE SIDE OF SCHOOL PHOTOGRAPHIC IMAGES",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ARBOR-CIENCIA PENSAMIENTO Y CULTURA 198 (805), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pablo Neruda and Juan Mar\u00edn's Diplomatic Trip: Some Prose Works on India.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rupkatha Journal on Interdisciplinary Studies in Humanities 14 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FASCINACI\u00d3N POR LO LATENTE. Tomado del art\u00edculo Monumentalizar el \u00e1lbum: dos casos de estudio de Joan Fontcuberta (2013), incluido en \u00c1lbum de familia.[re] presentaci\u00f3n,[re \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ARBOR Ciencia, Pensamiento y Cultura 198 (805), a660, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fascinaci\u00f3n por lo latente. El reverso develado de las im\u00e1genes fotogr\u00e1ficas escolares",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Patrimonial y su inclusi\u00f3n en la Formaci\u00f3n Inicial Docente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Convergencia Educativa, 7-23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCA\u00c7\u00c3O PATRIMONIAL E FORMA\u00c7\u00c3O INICIAL DE PROFESSORES: CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PARA O RESGATE E CONSERVA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO ESCOLAR",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 26, e260030, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meridioneses revolucionan el damero austral en Un adi\u00f3s al descontento de Eugenio Mimica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Un adi\u00f3s al descontento, 5-14, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Archivo emocional y corpus fotobiogr\u00e1fico. La construcci\u00f3n de la memoria visual de una comunidad escolar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Discursos Fotograficos 15 (27), 154-189, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In a distant glimmer of light: photographic and literary correspondences under the Chilean dictatorship",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 151-166, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Como un rapto de lejana luz: correspondencias fotogr\u00e1ficas y literarias bajo la dictadura chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Alpha (Osorno), 151-166, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In a distant glimmer of light: photographic and literary correspondences under the Chilean dictatorship",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Alpha (Osorno) 48, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gabriela Mistral. Somos los andinos que fuimos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sophia Austral, 277-282, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RECONOCIMIENTO Y PARTICIPACI\u00d3N DE DOCENTES, ESTUDIANTES Y PADRES EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA MEMORIA ESCOLAR. A PROP\u00d3SITO DE LA CREACI\u00d3N DEL ARCHIVO HIST\u00d3RICO DE LA ESCUELA SAN \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REFLEXIONES Y EXPERIENCIAS EDUCATIVAS DESDE LAS COMUNIDADES, 173, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gabriela Mistral. Somos los andinos que fuimos  Magda Sep\u00falveda Eriz. Editorial Cuarto Propio. Santiago de Chile, 2018, 196 p\u00e1ginas.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sophia Austral, 277-282, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RECONOCIMIENTO Y PARTICIPACI\u00d3N DE DOCENTES, ESTUDIANTES Y PADRES EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA MEMORIA ESCOLAR. A PROP\u00d3SITO DE LA CREACI\u00d3N DEL ARCHIVO HIST\u00d3RICO DE LA ESCUELA SAN \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexiones y experiencias educativas desde las comunidades. Investigaci\u00f3n \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VV. AA. alba Magazin lateinamerika lesen 10",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Sophia Austral, 139-143, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lorena P. L\u00f3pez Torres",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De mon\u00f3logos y conciencias a contraluz: Aproximaciones a la narrativa breve chilena de los 80",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Destiempos, 86-100, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "alba Magazin lateinamerika lesen 10",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Sophia Austral, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pest insects associated with the chickpea crop (Cicer arietinum L.) in zones of Matanzas province.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia Secreta de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Sophia Austral, 115-119, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pasajes inaugurales y nuevas representaciones del genocidio ind\u00edgena en la literatura magall\u00e1nica (1950-2010)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina entre espacios: Redes, flujos e imaginarios globales, 315, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los itinerarios de la muerte. El genocidio ind\u00edgena-fueguino en la literatura magall\u00e1nica contempor\u00e1nea (1980-2010)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Socializar Conocimientos N\u00b02: Observando a Chile desde la distancia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AM\u00c9RICA LATINA: Un archipi\u00e9lago de posibilidades. (Brev\u00edsima reflexi\u00f3n sobre nuestros or\u00edgenes)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Concurso Literario nacional Andr\u00e9s Sabella Selecci\u00f3n Ganadores 2006-2012, 100, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transculturaci\u00f3n y contrapunto musical en Concierto Barroco de Alejo Carpentier",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Istmo. Revista virtual de estudios literarios y culturales centroamericanos \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUENTAS POR ALMAS. Las misiones y el rapto ind\u00edgena en la literatura magall\u00e1nica del siglo XX",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Haz tu tesis en cultura 2010, 124-147, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indianizing Film. Decolonization, the Andes and the Question of Technology",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Cr\u00edtica Literaria Latinoamericana, 481-486, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is\u00f3meros de hombre a bordo del Beagle. Inclusi\u00f3n, rapto y alteridad en Jemmy Button de Benjam\u00edn Subercaseaux",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Darwin y el darwinismo. 150 a\u00f1os despu\u00e9s, 150, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUENTAS POR ALMAS. Las misiones y el rapto ind\u00edgena en la literatura magall\u00e1nica del siglo XX",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Univesidad Austral de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demograf\u00eda devastada de Am\u00e9rica Latina. Presencia de Las Casas en El estrecho dudoso de Ernesto Cardenal",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Destiempos, 97-113, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQui\u00e9nes son los otros? Darwin frente al truly Chilian de Andr\u00e9s Kalawski",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Repertorios. En busca de una po\u00e9tica para el drama nuevo. Respuestas desde \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEMOGRAF\u00cdA DEVASTADA DE AM\u00c9RICA LATINA. PRESENCIA DE LAS CASAS EN EL ESTRECHO DUDOSO DE ERNESTO CARDENAL",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Destiempos, 97-113, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n del \u201cyo\u201d en Naufragios de Alvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Documentos Ling\u00fc\u00edsticos y Literarios, 16-21, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La distop\u00eda regionalista en Un adi\u00f3s al descontento del escritor magall\u00e1nico Eugenio Mimica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "JALLA, VIII Jornadas Andinas de Literatura Latinoamericana, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pablo Neruda and Juan Mar\u00edn\u2019s Diplomatic Trip: Some Prose Works on India",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approach to the difficulties for the execution of practical work in the biology laboratory in secondary education",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Patrimonial y su inclusi\u00f3n en la Formaci\u00f3n Inicial Docente: una tarea en",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lorena P. L\u00f3pez Torres",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HrtBcGAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}