{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "l6KDMGsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dr Juan Carlos Oliveros",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=l6KDMGsAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Department of Psychology, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Cognitive Neuroscience",
        "Social Neuroscience",
        "Experimental Psychology"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AdKlzj8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Idalmis Santiesteban",
            "affiliation": "University of Liverpool"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional assessment of adults with ADHD through event-related potentials. Systematic review.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archivos De Neurociencias 26 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l6KDMGsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8362980612624216741",
            "cites_id": [
                "8362980612624216741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto del Entrenamiento de la Inhibici\u00f3n de la Imitaci\u00f3n en Habilidades Sociocognitivas y Afectivas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Psykhe, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l6KDMGsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Los Adultos con Rasgos Autistas Presentan Dificultades en Habilidades Socio-Cognitivas?",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Psykhe, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l6KDMGsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencias de validez de la Escala de Evaluaci\u00f3n Socioemocional Breve de Infantes y Ni\u00f1os (BITSEA) en una muestra de ni\u00f1os y ni\u00f1as chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica 41 (1), 63-85, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l6KDMGsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can measures of social cognition predict autistic traits?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta Psychologica 240, 1-8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l6KDMGsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transcranial Alternating Current Stimulation (tACS) for the rehabilitation of homonymous hemianopia following unilateral stroke: current evidence from an ongoing pilot study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Brain Stimulation: Basic, Translational, and Clinical Research in \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l6KDMGsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring the Semantic Priming Effect Across Many Languages: PSA007: Semantic Priming Across Many Languages (SPAML)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "OSF Preprints, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l6KDMGsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n emocional de adultos con TDAH a trav\u00e9s de potenciales relacionados a eventos. Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archivos de Neurociencias 26 (1), 15-23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l6KDMGsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a la concepci\u00f3n emergentista de la inteligencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Scripta Philosophi\u00e6 Naturalis, 62-70, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l6KDMGsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}