{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "lF8gQO0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Monica Hern\u00e1ndez del Campo",
    "affiliation": "Profesora Facultad de Ciencias Religiosas, Universidad Catolica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n",
        "religi\u00f3n",
        "formacion docente"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 45,
    "citedby5y": 38,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 4,
        "2018": 1,
        "2019": 10,
        "2020": 3,
        "2021": 7,
        "2022": 8,
        "2023": 9,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la pr\u00e1ctica docente en la formaci\u00f3n inicial de profesores de religi\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educaci\u00f3n y educadores 19 (3), 357-369, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=501724862782632651",
            "cites_id": [
                "501724862782632651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n migrante adulta no hispanoparlante en Chile como base para una propuesta de planificaci\u00f3n de una segunda lengua",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 60 (1), 153-177, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4589457516108491319",
            "cites_id": [
                "4589457516108491319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo espiritual en la escuela: Acercamiento desde las percepciones de los directivos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n Religiosa 1 (2), 103-122, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16885680143199236277",
            "cites_id": [
                "16885680143199236277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio petrogr\u00e1fico del gabro coron\u00edtico de Laguna Verde, Provincia de Valpara\u00edso, Chile.",
                "pub_year": "1975",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11383979096741709079",
            "cites_id": [
                "11383979096741709079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las experiencias de pr\u00e1ctica en la formaci\u00f3n de profesores de religi\u00f3n: aprendizajes y tensiones",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Educaci\u00f3n Religiosa, Did\u00e1ctica y Formaci\u00f3n de \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12487652309230870221",
            "cites_id": [
                "12487652309230870221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tutor de pr\u00e1ctica en la formaci\u00f3n de profesores de religi\u00f3n y filosof\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Educaci\u00f3n Religiosa, Did\u00e1ctica y Formaci\u00f3n de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18128610788577272754",
            "cites_id": [
                "18128610788577272754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Profesor de Religi\u00f3n: Indentidad y Evaluaci\u00f3n del Desempe\u00f1o",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Educaci\u00f3n Religiosa, Did\u00e1ctica y Formaci\u00f3n de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8720582655535690276",
            "cites_id": [
                "8720582655535690276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda educativa y profesorado en formaci\u00f3n de Religi\u00f3n y Filosof\u00eda: un estudio en el contexto chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Prisma Social, 115-145, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La asignatura de Religi\u00f3n en Chile desde la perspectiva de los profesores de Religi\u00f3n Cat\u00f3lica de la Di\u00f3cesis de Talca",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de C\u00f3rdoba, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of non spanish-speaking adult migrants population in chile as a basis for a second language planning proposal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the Teaching Practice During the Early Stages of Education of Religion Teachers'",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Educadores 19 (3), 357-369, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Yo quiero aprender! Una revisi\u00f3n al concepto de motivaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectativas en el aula: El poder del profesor",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "universitaria",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lF8gQO0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}