{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mB0TWpEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hugo Tapia Silva",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=mB0TWpEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Inform\u00e1tica educativa",
        "educational technology",
        "TPACK",
        "Pedagogy",
        "Teacher education"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "homepage": "http://hugo.saladeprofes.com/",
    "citedby": 171,
    "citedby5y": 165,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 5,
        "2020": 16,
        "2021": 38,
        "2022": 45,
        "2023": 46,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RVAGCMAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Fernando Castillo Robledo",
            "affiliation": "Universidad de La Serena"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Z0C4AqYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Karla Alejandra Campa\u00f1a Vilo",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "psrtRKgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Angel Sobrino",
            "affiliation": "Professor of Education,  University of Navarra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "K6KYVa8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elvis Wilfredo Campos Palacios",
            "affiliation": "Professor at Universidad de La Serena, Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud hacia las TIC y hacia su integraci\u00f3n did\u00e1ctica en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 18 (3), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4790413311694998774",
            "cites_id": [
                "4790413311694998774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles de conocimiento y uso de las TIC en profesores chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n REXE 20 (42), 233-255, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10722799028500921804",
            "cites_id": [
                "10722799028500921804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparativo de las asignaturas TIC en la formaci\u00f3n inicial de profesores en Chile entre 2012 y 2018",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perspectiva Educacional 59 (1), 4-29, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=951742922433863457",
            "cites_id": [
                "951742922433863457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias de desarrollo profesional docente para un uso pedag\u00f3gico de la argumentaci\u00f3n a partir del uso de soportes curriculares digitales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perfiles educativos 42 (169), 88-105, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12665165518676430624,4921651687545939988",
            "cites_id": [
                "12665165518676430624",
                "4921651687545939988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones para la aplicaci\u00f3n del Modelo TPACK en la formaci\u00f3n de profesores de ERE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Educaci\u00f3n Religiosa, Did\u00e1ctica y Formaci\u00f3n de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1567779610569198342",
            "cites_id": [
                "1567779610569198342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento tecnol\u00f3gico did\u00e1ctico y del contenido de profesores chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Campus Virtuales 8 (1), 121-138, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14037811784938167203,563624084314954236",
            "cites_id": [
                "14037811784938167203",
                "563624084314954236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n de las TIC en la formaci\u00f3n inicial de profesores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17940336270405786842",
            "cites_id": [
                "17940336270405786842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento docente como pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica: Un estudio en docentes de educaci\u00f3n b\u00e1sica a prop\u00f3sito del uso pedag\u00f3gico de la argumentaci\u00f3n en ciencias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (2), 57-79, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17945611339564886257",
            "cites_id": [
                "17945611339564886257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1n aprendiendo los futuros profesores sobre el uso de las tecnolog\u00edas en educaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9077523078176477924",
            "cites_id": [
                "9077523078176477924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria de comunidades profesionales de aprendizaje: Desaf\u00edos y oportunidades en pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 4 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2451495584308577738",
            "cites_id": [
                "2451495584308577738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n en la Formaci\u00f3n Inicial Docente. Contexto, est\u00e1ndares, metodolog\u00eda y actitudes hacia las TIC en el proceso de formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Navarra, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18217407772066586235",
            "cites_id": [
                "18217407772066586235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELABORACI\u00d3N DE UN MARCO COM\u00daN DE EST\u00c1NDARES DIGITALES PARA EL PROFESORADO DEL SISTEMA ESCOLAR",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Riobamba: Universidad Nacional de Chimborazo, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de un marco com\u00fan de est\u00e1ndares digitales para el profesorado del sistema escolar",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Chaki\u00f1an, Revista de Ciencias Sociales y Humanidades, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda educativa y profesorado en formaci\u00f3n de Religi\u00f3n y Filosof\u00eda: un estudio en el contexto chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Prisma Social, 115-145, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutoring program based on ICT",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "2021 XI International Conference on Virtual Campus (JICV), 1-4, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de modelo ODEAT para el dise\u00f1o de intervenciones did\u00e1cticas con integraci\u00f3n de las TIC",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Convergencia Educativo 8, 45-64, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redacci\u00f3n de libro para la ense\u00f1anza de ingl\u00e9s con tecnolog\u00eda. Experiencia con futuros profesores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "I Congreso de Docencia Universitaria, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento tecnol\u00f3gico did\u00e1ctico y del contenido de profesores en dos comunas de la Provincia de Elqui",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "V Congreso Interdisciplinar de Investigaci\u00f3n Educativa, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attitude towards ICT and toward its didactic integration in the initial teacher training",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 18 (3), 702-731, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el Perfil de egreso y las asignaturas TIC de carreras de formaci\u00f3n inicial de profesores en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INVEDUC 2019, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asignaturas TIC en la formaci\u00f3n inicial de profesores en Chile: una revisi\u00f3n cuantitativa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "VI Congreso Internacional Formaci\u00f3n Inicial Docente, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de modelo ODEAT para dise\u00f1ar intervenciones did\u00e1cticas con integraci\u00f3n de las TIC",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "VI Congreso Internacional Formaci\u00f3n Inicial Docente, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Claves para un sistema de evaluaci\u00f3n, seguimiento y monitoreo de programas de formaci\u00f3n acad\u00e9mica, en la formaci\u00f3n inicial de profesores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "VI Congreso Internacional Formaci\u00f3n Inicial Docente, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n de un instrumento para la medici\u00f3n del TPACK en profesores en servicios de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XXIV Encuentro Nacional de Investigadores en Educaci\u00f3n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Modelo TPACK como propuesta para la evaluaci\u00f3n de la integraci\u00f3n de las TIC de Profesores de EREC",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n del profesorado en TIC a partir del modelo TPCK",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista del Consejo Escolar de Navarra 41, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo de la Integraci\u00f3n de las TIC. Algunas cuestiones clave",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "VII Jornada de Educaci\u00f3n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial docente en Chile: Cambio de actitudes ante las TIC en una aplicaci\u00f3n del modelo TPACK",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Una visi\u00f3 cr\u00edtica: III Congr\u00e9s Europeu de Tecnologies de la Informaci\u00f3 en l \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial docente en Chile: Cambio de actitudes ante las TIC en una aplicaci\u00f3n del modelo TPACK",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "III European Conference on Information Technology in Education and Society \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recomendaciones para la Formaci\u00f3n del Profesorado en TIC durante la Formaci\u00f3n Inicial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "I Congreso de Comunicaci\u00f3n y Educaci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de creaci\u00f3n del sitio web SaladeProfes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "VI Encuentro Internacional Educared, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redacci\u00f3n de un manual de aplicaciones como apoyo a la ense\u00f1anza de ingl\u00e9s con tecnolog\u00eda. Experiencia con futuros profesores",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mB0TWpEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}