{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mbqtM44AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alberto I. Cruz-Flores",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=mbqtM44AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Physical Education",
        "Special Education",
        "Educational Assessment"
    ],
    "email_domain": "@alu.ucm.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0002-0709-2257",
    "citedby": 53,
    "citedby5y": 52,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2019": 3,
        "2020": 9,
        "2021": 5,
        "2022": 17,
        "2023": 14,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cbJHVNUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Stefany Jarpa Preisler",
            "affiliation": "Facultad de Medicina, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aptitud f\u00edsica en ni\u00f1os y adolescentes: un aspecto necesario para el \u00e1mbito escolar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Peruana de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte 5 (3), 655-665, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16821165683825509529",
            "cites_id": [
                "16821165683825509529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La adiposidad corporal se relaciona con el rendimiento del salto horizontal en ni\u00f1os",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Retos 36 (36), 370-375, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13549821363201635565",
            "cites_id": [
                "13549821363201635565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades Psicom\u00e9tricas del Inventario CABI Para la Determinaci\u00f3n del TDAH",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 29 (3), 31-39, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11119975832912866451",
            "cites_id": [
                "11119975832912866451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concordancia de ecuaciones que predicen el porcentaje de grasa en j\u00f3venes futbolistas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutrici\u00f3n cl\u00ednica y diet\u00e9tica hospitalaria 39 (1), 76-82, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7424850711288612490",
            "cites_id": [
                "7424850711288612490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conducta adaptativa en estudiantes chilenos sin discapacidad intelectual: Diferencias por g\u00e9nero y edad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 31 (1), 27-32, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16932215660346903870",
            "cites_id": [
                "16932215660346903870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of combined movement and storytelling intervention on fundamental motor skills, language development and physical activity level in children aged 3 to 6 years: study \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Children 10 (9), 1530, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7990782385548196120",
            "cites_id": [
                "7990782385548196120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de trastornos del sue\u00f1o en adolescentes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Peruana de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte 4 (4), 545\u2013558, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5253823834572594303",
            "cites_id": [
                "5253823834572594303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia Electroconvulsiva y Estimulaci\u00f3n Magn\u00e9tica Transcraneal Repetitiva en pacientes con esquizofrenia: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista ANACEM 14 (14), 58-67, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7799645629115407885",
            "cites_id": [
                "7799645629115407885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaci\u00f3n  de  la  relaci\u00f3n  entre  adiposidad  corporal  con  la fuerza  muscular  de  miembros  inferiores  y  la  coordinaci\u00f3n motora gruesa en ni\u00f1os",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Peruana de Ciencia de la Actividad F\u00edsica y del Deporte 6 (3), 789-795, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8852249791478897802",
            "cites_id": [
                "8852249791478897802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento del Trastorno de D\u00e9ficit de Atenci\u00f3n con Hiperactividad en Poblaci\u00f3n Pedi\u00e1trica: Revisi\u00f3n Bibliogr\u00e1fica.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista ANACEM 16 (2), 95-100, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16975093936720202171",
            "cites_id": [
                "16975093936720202171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento del Trastorno Depresivo en Adolescentes: Revisi\u00f3n Bibliogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista ANACEM 16 (2), 89-94, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptative behavior in chilean students with intellectual disability: differences by gender and age",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 31 (1), 27-32, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRATAMIENTO DEL TRASTORNO DEPRESIVO EN ADOLESCENTES: REVISI\u00d3N BIBLIOGR\u00c1FICA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rev. ANACEM (Impresa), 89-94, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Properties of the CABI Inventory in the determination of ADHD",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 29 (3), 31-39, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbqtM44AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}