{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "MGnLQMMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Flerida Rivera-Rojas",
    "affiliation": "Universidad Catolica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "salud ocupacional",
        "calidad de vida"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 201,
    "citedby5y": 190,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2017": 2,
        "2018": 8,
        "2019": 3,
        "2020": 10,
        "2021": 41,
        "2022": 53,
        "2023": 66,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "58Z5pQ8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "PAULA ANDREA CEBALLOS VASQU...",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O4-UVBMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Valencia-Contrera MA",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, Santiago-Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nw-lwe4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Olga Quintana Zavala",
            "affiliation": "Departamento de Enfermer\u00eda, Universidad de Sonora"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7gt1owcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo-Alejandro Ardiles-Irarr\u00e1zabal",
            "affiliation": "Departamento de Enfermer\u00eda. Facultad de Ciencias de la Salud. Universidad de Antofagasta, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1M-F65IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandra Valenzuela Suazo",
            "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8_DjjuoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "NALDY FEBRE VERGARA",
            "affiliation": "Profesor Titular, Facultad de Enfermer\u00eda, Universidad Andres Bello"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de Vida Relacionada con Salud y Riesgos Psicosociales: Conceptos relevantes para abordar desde la Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 26 (1-2), 58-61, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3777147391004572696",
            "cites_id": [
                "3777147391004572696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n entre paciente adulto cr\u00edticamente enfermo y el profesional de enfermer\u00eda: una revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 10 (1), 30-43, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6820935494947853028",
            "cites_id": [
                "6820935494947853028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales y satisfacci\u00f3n laboral: una relaci\u00f3n significativa para los trabajadores de oncolog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aquichan 21 (1), e2114-e2114, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5177621070832695632",
            "cites_id": [
                "5177621070832695632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial risks and job satisfaction: A meaningful relationship for oncology workers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aquichan 21 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11382082174050877210",
            "cites_id": [
                "11382082174050877210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carga mental y la calidad de vida relacionada con salud en trabajadores Oncol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Salud Uninorte 36 (3), 545-557, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8772215805840292383",
            "cites_id": [
                "8772215805840292383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psycho social risks noted by oncology workers related to their quality of life",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 72, 854-860, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1695097119523365341",
            "cites_id": [
                "1695097119523365341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carga mental en profesores y consecuencias en su salud: una revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 29, e2808, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10394385103648610834",
            "cites_id": [
                "10394385103648610834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para la implementaci\u00f3n de la red de datos en la municipalidad distrital de Tamarindo, a\u00f1o 2016",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pregrado. Piura: Universidad Cat\u00f3lica los \u00c1ngeles de Chimbote, Ingenier\u00eda de \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1242228389687588935",
            "cites_id": [
                "1242228389687588935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales percibidos por trabajadores oncol\u00f3gicos asociados a su calidad de vida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 72, 854-860, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11119424692662741278",
            "cites_id": [
                "11119424692662741278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de carga mental de trabajo en personas funcionarias administrativas que se desempe\u00f1an en una municipalidad de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11467546374033637945",
            "cites_id": [
                "11467546374033637945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermer\u00eda basada en la evidencia: un desaf\u00edo pendiente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 32 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6797376120515599710",
            "cites_id": [
                "6797376120515599710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de modelos y teor\u00edas en unidades de cuidados cr\u00edticos: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Benessere: Revista de Enfermer\u00eda 4 (1), 6, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15107237364416936964",
            "cites_id": [
                "15107237364416936964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del modelo de calidad de Donabedian en base a los criterios de Chinn y Kramer",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (2), 203-215, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4545248005025232816",
            "cites_id": [
                "4545248005025232816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The need to redefine psychosocial risks at work",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Work 75 (1), 363, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9368936882151329793",
            "cites_id": [
                "9368936882151329793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental load and quality of life related to health in Oncology workers",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Salud Uninorte 36 (3), 545-557, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3212811119643714291",
            "cites_id": [
                "3212811119643714291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of mental workload in administrative officials who work in a municipality in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9493357390850059998",
            "cites_id": [
                "9493357390850059998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental workload in faculty and consequences in their health: an integrative review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 29, e2808, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6569324474203178190",
            "cites_id": [
                "6569324474203178190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communication between the user critically ill adult and the nursing professional: an integrative review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 10 (1), 30-43, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1643713245429017041",
            "cites_id": [
                "1643713245429017041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de modelos y teor\u00edas en unidades de cuidados cr\u00edticos: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1692341267546470615",
            "cites_id": [
                "1692341267546470615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida relacionada con salud y la percepci\u00f3n de riesgos psicosociales y satisfacci\u00f3n laboral en trabajadores/as de oncolog\u00eda y cuidados paliativos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Facultad de Ciencias de la Salud, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8754894962788663002",
            "cites_id": [
                "8754894962788663002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial risks at work: a growing problem with theoretical ambiguities",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 4, 867-867, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermer\u00eda como la columna vertebral de los sistemas de atenci\u00f3n sanitaria",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica Salud Uninorte 40 (1), 295-304, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender job segregation Segregaci\u00f3n laboral por g\u00e9nero",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Brasileira de Medicina do Trabalho: Publicacao Oficial da Associacao \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Undergraduate Occupational Health Nursing Education in Chile, Colombia, Brazil, and Mexico",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Workplace Health & Safety, 21650799231196885, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise cr\u00edtica da teoria da realiza\u00e7\u00e3o do objetivo de Imogene King",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Enfermagem Refer\u00eancia, 1-5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n, egresados, empleabilidad y salario de enfermer\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Millenium-Journal of Education, Technologies, and Health, e30100-e30100, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender job segregation",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Brasileira de Medicina do Trabalho 21 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Philosophies, theories, and models used in occupational health nursing",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 3, 342-342, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias metodol\u00f3gicas para la generaci\u00f3n de modelos conceptuales en enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 3, 315-315, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A definition proposal for psychosocial risks at work",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Medica de Chile 151 (2), 229-236, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales laborales: una propuesta de definici\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (2), 229-236, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bibliom\u00e9trico sobre la producci\u00f3n cient\u00edfica en enfermer\u00eda del trabajo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Brasileira de Medicina do Trabalho 21 (4), 1-7, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Training, graduates, employability and nursing salaries in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del patr\u00f3n del conocimiento emancipatorio: una oportunidad desde la investigaci\u00f3n-acci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ENE Revista de Enfermer\u00eda 17 (2), 12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregaci\u00f3n laboral por g\u00e9nero",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Training, graduates, employability and nursing salaries in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Millenium, 3, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del patr\u00f3n del conocimiento emancipatorio: una oportunidad desde la investigaci\u00f3n-acci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ene 17 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percep\u00e7\u00e3o da carga mental de trabalho dos funcion\u00e1rios administrativos que trabalham numa prefeitura do Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores relacionados con la adherencia al tratamiento farmacol\u00f3gico en adultos mayores de un centro de salud familiar de la VI Regi\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Enfermer\u00eda, 52-63, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riscos psicossociais e satisfa\u00e7\u00e3o profissional: uma rela\u00e7\u00e3o significativa para os trabalhadores da oncologia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aquichan 21 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental load and quality of life related to health in oncology workers.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riscos psicossociais identificados por profissionais de oncologia associados \u00e0 sua qualidade de vida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 72, 854-860, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliometric analysis of scientific production in occupational health nursing",
                "citation": "Rev Bras Med 2, 7, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMA\u00c7\u00c3O, GRADUADOS, EMPREGABILIDADE E SAL\u00c1RIOS DOS ENFERMEIROS NO CHILE TRAINING, GRADUATES, EMPLOYABILITY AND NURSING SALARIES IN CHILE FORMACI\u00d3N, EGRESADOS, EMPLEABILIDAD Y \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n entre paciente adulto cr\u00edticamente enfermo y el profesional de enfermer\u00eda: una revisi\u00f3n integrativa Communication between the user critically ill adult and the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communication between the user critically ill adult and the nursing professional: an integrative review Comunicaci\u00f3n entre paciente adulto cr\u00edticamente enfermo y el profesional \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MGnLQMMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}