{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "o7gcLjIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Teresa N\u00fa\u00f1ez N\u00fa\u00f1ez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=o7gcLjIAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Especial",
        "Discapacidad intelectual",
        "Calidad de Vida",
        "Inclusi\u00f3n educativa"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conducta adaptativa y educaci\u00f3n de alumnado con discapacidad intelectual en la Regi\u00f3n del Maule (Chile): Una aproximaci\u00f3n a su compresi\u00f3n.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Bolet\u00edn Redipe. 11 (5), 203-220, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o7gcLjIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10296918870824599152",
            "cites_id": [
                "10296918870824599152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutores Pares Y Calidad De Vida: Una Experiencia Que Favorece La Inclusi\u00f3n De Estudiantes Con Discapacidad.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Congresos CLABES, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o7gcLjIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10709257632574425840",
            "cites_id": [
                "10709257632574425840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conducta adaptativa en escolares con discapacidad intelectual de los niveles de parvulario y b\u00e1sico en la regi\u00f3n del Maule (Chile)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Deusto, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o7gcLjIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de un programa de acompa\u00f1amiento de tutores pares: participaci\u00f3n, opini\u00f3n y progresi\u00f3n curricular",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Congresos CLABES., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o7gcLjIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida: el rol de tutores pares y su contribuci\u00f3n a la permanencia de los estudiantes con discapacidad en la universidad.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Congresos CLABES., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o7gcLjIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutores Pares Y Calidad De Vida: Una Experiencia Que Favorece La Inclusi\u00f3n De Estudiantes Con Discapacidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Congresos CLABES., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o7gcLjIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis explicativo de la categor\u00eda de retardo mental y sus implicancias te\u00f3ricas para la escuela inclusiva",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Facultad de Ciencias Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o7gcLjIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}