{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pAWGl5IAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jorge Valenzuela",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=pAWGl5IAAAAJ&citpid=12",
    "affiliation": "Full Professor, Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Motivaci\u00f3n",
        "Aprendizaje",
        "Pensamiento cr\u00edtico",
        "Formaci\u00f3n de profesores",
        "Motivation"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "homepage": "http://www.investigadoreseneducacion.cl/",
    "citedby": 2171,
    "citedby5y": 1437,
    "hindex": 25,
    "hindex5y": 20,
    "i10index": 37,
    "i10index5y": 31,
    "cites_per_year": {
        "2009": 13,
        "2010": 31,
        "2011": 22,
        "2012": 19,
        "2013": 32,
        "2014": 66,
        "2015": 80,
        "2016": 102,
        "2017": 136,
        "2018": 162,
        "2019": 194,
        "2020": 215,
        "2021": 313,
        "2022": 346,
        "2023": 296,
        "2024": 64
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ykqe_iAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Full Professor, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YQquucEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andrea Precht Gandarillas",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "x6-noVkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ANA M NIETO CARRACEDO (ORCID:...",
            "affiliation": "Universidad de Salamanca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OWGkJs4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ilich Silva-Pe\u00f1a",
            "affiliation": "Universidad de Los Lagos - IESED Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "d6HEgpoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Viviana G\u00f3mez Nocetti",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1-XG8zsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Miranda",
            "affiliation": "Profesor de Curr\u00edculo Universidad cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SDwl_x4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marisol Marfull",
            "affiliation": "McGill "
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ypLl3VwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Munita",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eLxi6i4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paula Guerra Zamora",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "INBSXpMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "miguel nussbaum",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KiFjo88AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Chin-Chung Tsai",
            "affiliation": "Chair Professor, Program of Learning Sciences, National Taiwan Normal University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZnRlHGsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Ximena Lopez",
            "affiliation": "Research Fellow"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VJ-zNcAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gustavo Gonz\u00e1lez-Garc\u00eda",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UDAf5DAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Sarl\u00e9",
            "affiliation": "Universidad de Buenos Aires"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bUCzp-0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Leonor Conejeros Solar",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qqoYC7EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mariane Frenay",
            "affiliation": "Universit\u00e9 catholique de Louvain (UCL)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TB1haKEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Gonz\u00e1lez Ram\u00edrez",
            "affiliation": "Profesora Asociada, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZzTF9cEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro Jurado",
            "affiliation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n escolar: Claves para la formaci\u00f3n motivacional de futuros docentes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 41 (1), 351-361, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 225,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17301099953273385404,2714648940773619524,5421174981185868526,5654627781486710292",
            "cites_id": [
                "17301099953273385404",
                "2714648940773619524",
                "5421174981185868526",
                "5654627781486710292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades de pensamiento y aprendizaje profundo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n 46 (7), 1-9, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 171,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16866476855150379325,16501761326512013938",
            "cites_id": [
                "16866476855150379325",
                "16501761326512013938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n y Pensamiento Cr\u00edtico: Aportes para el estudio de esta relaci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REME 11 (28), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 166,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9435997781511560183,18068551191205851294",
            "cites_id": [
                "9435997781511560183",
                "18068551191205851294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical thinking motivational scale: A contribution to the study of relationship between critical thinking and motivation",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Electronic Journal of Research in Educational Psychology 9 (2), 823-848, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 152,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11683909136721080728,9386380038418984527,8847713495292996460,4561811236011553136,587742656952110107",
            "cites_id": [
                "11683909136721080728",
                "9386380038418984527",
                "8847713495292996460",
                "4561811236011553136",
                "587742656952110107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some recommendations for the reporting of quantitative studies.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Computers & Education 91, 106-110, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 112,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2532495163352401021",
            "cites_id": [
                "2532495163352401021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improvement in Academic Reading Motivation: Motivated Students Perspective",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ocnos: Revista de estudios sobre lectura 15 (1), 52-68, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 106,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13597280251688357409,16994975927888432697",
            "cites_id": [
                "13597280251688357409",
                "16994975927888432697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la tarea: pistas para una redefinici\u00f3n del concepto de Motivaci\u00f3n Escolar",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Educacao e pesquisa 33 (3), 409-426, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 91,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6634997813714952996,18316537783601199964",
            "cites_id": [
                "6634997813714952996",
                "18316537783601199964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia y motivaci\u00f3n escolar: desaf\u00edos para la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 42 (4), 165-182, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6432422039630597317,3836552377509668693,10893615195953516387",
            "cites_id": [
                "6432422039630597317",
                "3836552377509668693",
                "10893615195953516387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n y disposiciones: enfoques alternativos para explicar el desempe\u00f1o de habilidades de pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Electronica de Investigaci\u00f3n Educativa 16 (3), 16-32, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 84,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17559155552934883867,1417348064252673068,15526880687342011428",
            "cites_id": [
                "17559155552934883867",
                "1417348064252673068",
                "15526880687342011428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias motivacionales efectivas en profesores en formaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 44 (e179652. Epub September 03), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=287425402880891309,4322359940319766213,11014298667186281539",
            "cites_id": [
                "287425402880891309",
                "4322359940319766213",
                "11014298667186281539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad   personal   docente   y motivaci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Interuniversitaria de Formaci\u00f3n del Profesorado 24 (1 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9623666755734892414,12248080255232490276",
            "cites_id": [
                "9623666755734892414",
                "12248080255232490276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas reflexivas para la formaci\u00f3n profesional docente:\u00bf qu\u00e9 las hace eficaces?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ediciones Univ. Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9347202871673699235",
            "cites_id": [
                "9347202871673699235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y oportunidades de aprendizaje en la pr\u00e1ctica educativa en contextos de pobreza",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Perfiles Educativos 36 (144), 174-188, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7159908719397313525,3172315274077815502",
            "cites_id": [
                "7159908719397313525",
                "3172315274077815502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas psicom\u00e9tricas de una escala para caracterizar la motivaci\u00f3n por la lectura acad\u00e9mica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 14 (2), 118-132, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7129126269615918801,12190108630536177518",
            "cites_id": [
                "7129126269615918801",
                "12190108630536177518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de motivaci\u00f3n por el juego (EMJ): estudio del uso del juego en contextos educativos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "RELIEVE 20 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5603576233231695961,3143192156791972909",
            "cites_id": [
                "5603576233231695961",
                "3143192156791972909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exigencia acad\u00e9mica y atribuci\u00f3n causal:\u00bf qu\u00e9 pasa con la atribuci\u00f3n al esfuerzo cuando hay una baja significativa en la exigencia acad\u00e9mica?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Educere 11 (37), 283-287, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9527950437676801530,13543491940008837178",
            "cites_id": [
                "9527950437676801530",
                "13543491940008837178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido de la Escuela para ni\u00f1os y ni\u00f1as mapuche en una zona rural",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5453345091596722051",
            "cites_id": [
                "5453345091596722051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A study of the internal structure of critical thinking dispositions",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Inquiry: Critical Thinking Across the Disciplines 27 (1), 31-38, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10213261182363903023,1506746926846911185",
            "cites_id": [
                "10213261182363903023",
                "1506746926846911185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n docente por el uso del juego como dispositivo para el aprendizaje",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interdisciplinaria 36 (2), 233-249, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16582077037512851721",
            "cites_id": [
                "16582077037512851721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas psicom\u00e9tricas de una escala para caracterizar el Sentido del Aprendizaje Escolar",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universitas Psychologica 8 (1), 49-60, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14083042713401002182,16514841968001567105,9881105421832061839",
            "cites_id": [
                "14083042713401002182",
                "16514841968001567105",
                "9881105421832061839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n educador-educando: Algunas perspectivas actuales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 42 (Especial), 75-89, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16778323083143854700",
            "cites_id": [
                "16778323083143854700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores que leen y ense\u00f1an a leer: El lugar de la lectura durante la formaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espacios 39 (40), 32-43, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6931570783366075175,2586318556207662567",
            "cites_id": [
                "6931570783366075175",
                "2586318556207662567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles motivacionales durante la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Profesorado, Revista de Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n del Profesorado 22 (1), 325-346, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5935423778438287927,17367865665258389851,549522859982491813,2157738768271422723",
            "cites_id": [
                "5935423778438287927",
                "17367865665258389851",
                "549522859982491813",
                "2157738768271422723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala motivacional de pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Salamanca: Facultad de Psicolog\u00eda. Universidad de Salamanca, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14568377533063382993,6444745535507930248",
            "cites_id": [
                "14568377533063382993",
                "6444745535507930248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas Psicom\u00e9tricas de una R\u00fabrica para Evaluar Expresi\u00f3n Escrita a Nivel Universitario",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Formaci\u00f3n Universitaria 8 (6), 75-84, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6894635304451493305",
            "cites_id": [
                "6894635304451493305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n micropol\u00edtica: un desaf\u00edo para la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educacao e Sociedade 40, e0190331, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14859509831189416301,5913198118005184549",
            "cites_id": [
                "14859509831189416301",
                "5913198118005184549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre el coste de pensar cr\u00edticamente en universitarios chilenos y espa\u00f1oles",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Electronic Journal of Research in Educational Psychology 8 (2), 689-706, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6649762622720086911,9150201435341934578,5281610998416299286",
            "cites_id": [
                "6649762622720086911",
                "9150201435341934578",
                "5281610998416299286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de Habilidades de Pensamiento y Motivaci\u00f3n Escolar. Efectos del Modelo Integrado para el Aprendizaje Profundo (MIAP) sobre la Motivaci\u00f3n de Logro, el Sentido del \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pontificia universidad Cat\u00f3lica  de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18281322919324673938,7315570701501073831",
            "cites_id": [
                "18281322919324673938",
                "7315570701501073831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demotivation in academic reading during teacher training",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Research in Reading 43 (1), 41-56, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4639813240006718830",
            "cites_id": [
                "4639813240006718830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores motivacionales y construcci\u00f3n de aspiraciones de estudios universitarios: Evidencia desde un contexto regional Chileno.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 37 (100), 111-134, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3451087035311959820",
            "cites_id": [
                "3451087035311959820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre la reflexi\u00f3n docente en estudiantes del \u00faltimo a\u00f1o de formaci\u00f3n inicial en Educaci\u00f3n General B\u00e1sica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pr\u00e1cticas reflexivas para la formaci\u00f3n profesional docente:\u00bf qu\u00e9 las hace \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9820061464422988752",
            "cites_id": [
                "9820061464422988752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las representaciones de la motivaci\u00f3n escolar, autoeficacia y sentido del aprendizaje escolar: aportes para el mejoramiento de la formaci\u00f3n motivacional de los docentes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Informe Final Fondecyt Regular 1120351, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8716699031901695120",
            "cites_id": [
                "8716699031901695120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n y Disposiciones como predictores del desempe\u00f1o del Pensamiento Cr\u00edtico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Jos\u00e9 Miguel D\u00edaz G\u00f3mez y Elena G\u00e1mez Armas E.(coordinadores), Motivaci\u00f3n y \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11996496238394640974",
            "cites_id": [
                "11996496238394640974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivation for Critical Thinking in Nursing Students in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hispanic Health Care International, http://doi.org/10.1177/1540415320970110, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7273869044350588435",
            "cites_id": [
                "7273869044350588435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edstica psicom\u00e9tricas de un inventario para explorar la autoeficacia Motivacional Docente (IAM-D)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Mexicana de Investigaci\u00f3n Educativa 20 (66), 859-878, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4271545533587201487,7860820110426223093",
            "cites_id": [
                "4271545533587201487",
                "7860820110426223093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disociaciones entre discurso pedag\u00f3gico y pr\u00e1cticas lectoras en futuros profesores: pistas para la formaci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Fuentes 22 (1), 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11700200583333161207",
            "cites_id": [
                "11700200583333161207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lectura y el futuro profesor: Una aproximaci\u00f3n a sus creencias acerca de la lectura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Literatura y Linguistica 42, 355-385, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4474026029637683539",
            "cites_id": [
                "4474026029637683539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condicionantes intelectuales en la mejora del pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anuario de Psicolog\u00eda 43 (3), 349-362, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14890802695201863281,5710865717346125504",
            "cites_id": [
                "14890802695201863281",
                "5710865717346125504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyos acad\u00e9micos demandados por estudiantes universitarios. Evidencia para las pol\u00edticas de apoyos acad\u00e9micos en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (3), 127-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10726700432550539070,10919969257973729947,13866694760348753775",
            "cites_id": [
                "10726700432550539070",
                "10919969257973729947",
                "13866694760348753775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios sobre la relaci\u00f3n familia-escuela (2008-2018): un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico de la producci\u00f3n acad\u00e9mica en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pensamiento Educativo 58 (2), 1-21, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7554213221079193135,573149032303879994",
            "cites_id": [
                "7554213221079193135",
                "573149032303879994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic Engagement in Preservice Teachers: Motivational Variables for a Chilean sample",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 51 (3), 181-190., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6059379626404766948,10459319754057651017,13852868201699466410",
            "cites_id": [
                "6059379626404766948",
                "10459319754057651017",
                "13852868201699466410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones docentes en torno al concepto de vulnerabilidad educativa en el contexto de Educaci\u00f3n Superior de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Espacios 40 (39), 14, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15109597834221051985",
            "cites_id": [
                "15109597834221051985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando las causas del Descenso en la Curiosidad Intelectual durante la Formaci\u00f3n Docente en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Multidisciplinary Journal of Educational Research 10 (1), 26-46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1187473995207924566,3583837614693488558",
            "cites_id": [
                "1187473995207924566",
                "3583837614693488558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n y desempe\u00f1o en pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psicolog\u00eda y Educaci\u00f3n: Un lugar de encuentro, 980-989, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18306793462541235027",
            "cites_id": [
                "18306793462541235027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean preservice teachers and reading: a first look of a complex relationship",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Australian Journal of Language and Literacy 45 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8289262912787068055",
            "cites_id": [
                "8289262912787068055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPor qu\u00e9 no pedir ayuda cuando la necesito? Obst\u00e1culos a la b\u00fasqueda de apoyos acad\u00e9micos institucionales (AAI) en universitarios chilenos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 29 (157), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4212319631939217351",
            "cites_id": [
                "4212319631939217351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables predicting participation in institutional academic support services (IAS)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Electronic Journal of Research in Educational Psychology 19 (2), 297-324, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5997121070858995235,12636641401898478999",
            "cites_id": [
                "5997121070858995235",
                "12636641401898478999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de la tutor\u00eda acad\u00e9mica. Discursos de estudiantes en dos escuelas de trabajo social",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Conrado 17 (78), 223-229, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7268476434387419369",
            "cites_id": [
                "7268476434387419369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda de las inteligencias m\u00faltples. Una revisi\u00f3n cr\u00edtica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Temuco. Argentina: sn, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6903347247255354757",
            "cites_id": [
                "6903347247255354757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivational and Perceptual Factors for Choosing Teaching as a Career in Chile: Sex Differences",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Learning, Teaching and Educational Research 21 (10 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4955396922751964827",
            "cites_id": [
                "4955396922751964827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivos que dan sentido a aprender en la escuela: la mirada de profesores y estudiantes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educar 57 (1), 173-187, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14002463630248327654,4971536456350873387,14775409570260757309",
            "cites_id": [
                "14002463630248327654",
                "4971536456350873387",
                "14775409570260757309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El factor motivacional en el talento acad\u00e9mico escolar: \u00bfD\u00f3nde mirar?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espacios 39 (5), art. 8, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10077161720820760850",
            "cites_id": [
                "10077161720820760850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Faculty members representations of first-year student in Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espacios 39 (46), 11, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18032483742286575093,7164888787736311476",
            "cites_id": [
                "18032483742286575093",
                "7164888787736311476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships between specific motivational factors and critical thinking",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Journal of Education and Psychology 16 (1), 1-18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14149108946894886047",
            "cites_id": [
                "14149108946894886047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica e integridad acad\u00e9mica en la formaci\u00f3n doctoral: el caso de los doctorados en educaci\u00f3n en las universidades chilenas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta bioethica 29 (1), 27-38, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3600443397692768829,4284471298582530598",
            "cites_id": [
                "3600443397692768829",
                "4284471298582530598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enablers and barriers to the construction of motives for learning at the university: The student\u2019s perspective",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Evaluation and Research in Education (IJERE) 12 (4 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8741855306105317341",
            "cites_id": [
                "8741855306105317341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas docentes motivadoras en la ense\u00f1anza superior: el caso de los programas de salud y pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista interuniversitaria de formaci\u00f3n del profesorado 25 (3), 29-42, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3980906245521658633,3729406481872407612",
            "cites_id": [
                "3980906245521658633",
                "3729406481872407612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hip\u00f3tesis de la g\u00e9nesis motivacional de las disposiciones del pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "JM D\u00edaz et al.(Coords.), Motivaci\u00f3n y emoci\u00f3n: investigaciones actuales, 95-108, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8961365500408970664",
            "cites_id": [
                "8961365500408970664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia y adquisici\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psicolog\u00eda y educaci\u00f3n: un lugar de encuentro, 123, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4055923093756322811,10714199900811932011",
            "cites_id": [
                "4055923093756322811",
                "10714199900811932011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the Fit-Choice Scale factors influencing the choice of education careers in Chilean pedagogy students",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Electronic Journal of Research in Educational Psychology 22 (1), 213-236, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning-oriented motivation: Examining the impact of teaching practices with motivational potential.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "PLoS ONE 19 (2), e0297877, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n orientada al aprendizaje en estudiantes universitarios de las \u00e1reas de Educaci\u00f3n y Salud.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fondecyt Regular 2021, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores que leen y ense\u00f1an a leer",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido pol\u00edtico de la motivaci\u00f3n para la ense\u00f1anza. An\u00e1lisis en la pol\u00edtica nacional docente chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 39 (104), 87-110, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Componetes del Pensamiento Critico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Motivaci\u00f3n y Emoci\u00f3n 2, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Motivaci\u00f3n por la Lectura Acad\u00e9mica (versi\u00f3n revisada)(EMLA\u2013R)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pAWGl5IAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}