{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qxErcUsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jonathan Andrades-Moya",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=qxErcUsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 158,
    "citedby5y": 158,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2020": 3,
        "2021": 30,
        "2022": 60,
        "2023": 46,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School coexistence in Latin America: A literature review",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (2), 346-368, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 121,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17548801431508986740,653163824648045481",
            "cites_id": [
                "17548801431508986740",
                "653163824648045481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes de pedagog\u00eda y su conocimiento sobre inclusi\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (44), 164-182, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14551907245536754018",
            "cites_id": [
                "14551907245536754018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Construir con-vivencias en escuelas para transformar violencias? Argentina-Chile-M\u00e9xico: caja de herramientas de 15 investigadores latinoamericanos (edici\u00f3n digital 2.09)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "PsiDispa, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8616442004316950173,2826141228349129920,14675225781187767278",
            "cites_id": [
                "8616442004316950173",
                "2826141228349129920",
                "14675225781187767278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family (ies) in Studies about School Coexistence in Chile: A Systematic Review.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Education and Learning (EduLearn) 14 (3), 424-433, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12284734408524997560",
            "cites_id": [
                "12284734408524997560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de estudiantes y profesores jefes sobre la eficacia de sanciones formativas: estudio de caso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 26, e260008, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8666014621294689900,9914292353845193294,9229631533179863984",
            "cites_id": [
                "8666014621294689900",
                "9914292353845193294",
                "9229631533179863984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convivencia escolar en Am\u00e9rica Latina: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (2), 1-23, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18005370077314698489",
            "cites_id": [
                "18005370077314698489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia de las sanciones formativas ante faltas al reglamento de convivencia escolar, en el contexto de una comunidad educativa de la Comuna de Maule",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2982374601156602085",
            "cites_id": [
                "2982374601156602085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Re) construcci\u00f3n dial\u00f3gica de los planos de la convivencia escolar y del concepto de comunidad educativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (98), 729-753, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17061866648948492489",
            "cites_id": [
                "17061866648948492489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstrucci\u00f3n del sentido de la convivencia escolar, a partir del concepto de comunidad educativa e identidad, formulado desde bases dial\u00f3gicas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Facultad Ciencias de la Educaci\u00f3n, Doctorado \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2197198174955135416",
            "cites_id": [
                "2197198174955135416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre los instrumentos de medici\u00f3n de la convivencia escolar utilizados en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 62 (4), 135-156, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogic (Re) construction of Planes of School Interaction and the Concept of Educational Community",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (98), 729-753, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspective of high school students and teachers on good teaching: a case study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza del ingl\u00e9s como lengua extranjera en primer ciclo: factores pedag\u00f3gicos y contextuales que inciden en su aprendizaje",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qxErcUsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}