{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "S_yP7qsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcelo Correa",
    "affiliation": "Te\u00f3logo, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Bio\u00e9tica"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 32,
    "citedby5y": 32,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 3,
        "2021": 10,
        "2022": 11,
        "2023": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores profesionales de enfermer\u00eda en el posmodernismo: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Acta bioethica 25 (2), 243-252, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16709999768195021746",
            "cites_id": [
                "16709999768195021746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos aspectos centrales de la filosof\u00eda de Ignacio Ellacur\u00eda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Realidad: Revista de Ciencias Sociales y Humanidades, 563-580, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8849701326716738590",
            "cites_id": [
                "8849701326716738590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n bio\u00e9tica al cuidar un ni\u00f1o que enfrenta la muerte",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Bio\u00e9tica 28, 281-287, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13608092945124923626",
            "cites_id": [
                "13608092945124923626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflex\u00e3o bio\u00e9tica no cuidado da crian\u00e7a em estado terminal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Bio\u00e9tica 28, 281-287, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4077635009683374137",
            "cites_id": [
                "4077635009683374137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bioethical reflection on caring for a child facing death",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Bio\u00e9tica 28, 281-287, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=370714506688266374",
            "cites_id": [
                "370714506688266374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional values of nursing in the postmodernism: a systematic revision",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ACTA BIOETHICA 25 (2), 243-252, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6232124562106827196",
            "cites_id": [
                "6232124562106827196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de duelo del personal de salud durante la pandemia por Covid-19 en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 32 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidades, religi\u00f3n y espiritualidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Sociolog\u00eda, 33-40, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile 2019-2020: Entre la revuelta y la pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones UCM, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "+ Miguel \u00c1ngel Ferrando Palacios (28 de junio 2020)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida 61 (3), 1-3, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miguel \u00c1ngel Ferrando Palacios (28 de junio 2020)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida, 405-409, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miguel \u00c1ngel Ferrando Palacios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miguel \u00c1ngel Ferrando Palacios (28 de junio 2020)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 61 (3), 405-409, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n bio\u00e9tica al cuidar un ni\u00f1o que enfrenta la muerte",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethical value of transparency on professional formation",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anulaci\u00f3n de la conciencia como buena praxis m\u00e9dica: presupuestos epistemol\u00f3gicos y antropol\u00f3gicos de Pedro La\u00edn Entralgo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Facultad de Teolog\u00eda de Granada, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido e importancia de el concepto de trascendencia en la obra teol\u00f3gica de Ignacio Ellacur\u00eda",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_yP7qsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}