{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sMQeUisAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Beatriz Silva Pinochet",
    "affiliation": "Docente Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Sociolog\u00eda Pol\u00edtica",
        "Movimientos Sociales",
        "Democratizaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Beatriz-Silva-Pinochet",
    "citedby": 86,
    "citedby5y": 49,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 1,
        "2013": 4,
        "2014": 4,
        "2015": 5,
        "2016": 7,
        "2017": 4,
        "2018": 8,
        "2019": 11,
        "2020": 6,
        "2021": 12,
        "2022": 7,
        "2023": 12,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FnRVG3MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauricio Rifo",
            "affiliation": "Phd Education"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" Revoluci\u00f3n Ping\u00fcina\" y el cambio cultural en Chile.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9785109918625059475",
            "cites_id": [
                "9785109918625059475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia y conflicto: la democracia como movimiento hist\u00f3rico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Polis, Universidad de Los Lagos 16 (46), 77-98, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9704133636228768385",
            "cites_id": [
                "9704133636228768385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Sociedad de la Igualdad y el movimiento social igualitario en el Chile decimon\u00f3nico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 125-149, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5776694429919414467",
            "cites_id": [
                "5776694429919414467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cRevoluci\u00f3n Ping\u00fcina\u201d y el cambio cultural en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CLACSO [on-line], 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16345432111862616142",
            "cites_id": [
                "16345432111862616142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las promesas de la modernidad puestas en juego. El sometimiento de la autonom\u00eda colectiva a libertad individual en el mercado",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11472401137269452825",
            "cites_id": [
                "11472401137269452825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La clase media en Chile despu\u00e9s de las transformaciones estructurales: una aproximaci\u00f3n cualitativa a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de clase.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17976788684815412367",
            "cites_id": [
                "17976788684815412367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto y democratizaci\u00f3n en la historia de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tesis Doctoral Sociolog\u00eda, Universitat de Barcelona, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7431462234902825054",
            "cites_id": [
                "7431462234902825054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Student Movement in Chile 2011\u201312: Rearming the Critique of Capitalism",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "African, American and European Trajectories of Modernity (Wagner, Peter), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4111623024773558851",
            "cites_id": [
                "4111623024773558851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para la constituci\u00f3n pol\u00edtica de la rep\u00fablica contempor\u00e1nea: entrevista a David Casassas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17093154669824759265",
            "cites_id": [
                "17093154669824759265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acci\u00f3n colectiva y transformaciones pol\u00edticas en Brasil, Sud\u00e1frica y Europa. Una conversaci\u00f3n con Peter Wagner y Aurea Mota",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pl\u00e9yade (Santiago), 150-164, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El liberalismo como reacci\u00f3n conservadora a la democracia republicana: El caso del dise\u00f1o institucional neoliberal chileno.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Politica y Sociedad 59 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review: Collective Action and Political Transformation: the entangled experiences in Brazil, South Africa and Europe: by Aurea Mota and Peter Wagner, Edinburgh, Edinburgh \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Social History 46, 471-473, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De por qu\u00e9 no despertamos antes: una interpretaci\u00f3n sociol\u00f3gica sobre la tard\u00eda llegada del estallido social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "De la Marcha y El Salto, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alternativas de desarrollo o alternativas al desarrollo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Encrucijada Americana 7 (2), 63-81, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Student Movement in Chile 2011-2012: Rearming the critique of capitalism",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "African, American and European Trajectories of Modernity: Past Oppression \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alternativas de Desarrollo o Alternativas al Desarrollo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ENCRUCIJADA AMERICANA, Universidad Alberto Hurtado 7 (2), 63-81, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimiento Estudiantil en Chile 2011-2012: la cr\u00edtica y el nuevo esp\u00edritu del capitalismo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tesis de Master en Investigaci\u00f3n en Sociolog\u00eda, Universidad de Barcelona, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sMQeUisAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}