{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UbSHaEcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian Aguilar Correa",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=UbSHaEcAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de las ciencias experimentales"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 98,
    "citedby5y": 90,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 1,
        "2018": 4,
        "2019": 6,
        "2020": 15,
        "2021": 15,
        "2022": 16,
        "2023": 27,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UEYy-YIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gerardo Ignacio S\u00e1nchez S\u00e1nchez",
            "affiliation": "Doctor en Educaci\u00f3n, Magister en Pol\u00edtica y Gesti\u00f3n Educacional, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RgKNKzgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Mar\u00edn",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AwgzNeUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Franklin Castillo-Retamal",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n. GEEAFyS. Universidad Cat\u00f3lica del Maule."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CYzZE_EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernanda Cordero Tapia",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre servicios ecosist\u00e9micos culturales asociados al bosque nativo por parte de un grupo universitario de estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 378-401, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15175462782548148446",
            "cites_id": [
                "15175462782548148446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de un instrumento para valorar desempe\u00f1os pedag\u00f3gicos de estudiantes en formaci\u00f3n inicial",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 42 (1), 54-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10995438315487824579",
            "cites_id": [
                "10995438315487824579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los conceptos estructurantes de ecolog\u00eda como fundamento conceptual y metodol\u00f3gico de la educaci\u00f3n ambiental.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Extramuros: revista de la Universidad Metropolitana de Ciencias de la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8214699240033470201",
            "cites_id": [
                "8214699240033470201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n del significado psicol\u00f3gico del concepto profesor o profesora por parte de grupos universitarios de estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (1), 22, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2443353782095388662,14578869034415199903",
            "cites_id": [
                "2443353782095388662",
                "14578869034415199903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n del significado psicol\u00f3gico del concepto ciencia por parte de grupos universitarios de Pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 18 (3), 213-233, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15057316717555098632",
            "cites_id": [
                "15057316717555098632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las concepciones alternativas de los alumnos de ense\u00f1anza secundaria sobre conceptos estructurantes de ecolog\u00eda a trav\u00e9s de la t\u00e9cnica de redes sem\u00e1nticas naturales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 4 (4), 267-287, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7128747070998734531",
            "cites_id": [
                "7128747070998734531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar socioemocional en contexto de pandemia y virtualidad: una aproximaci\u00f3n a padres, madres, profesorado y estudiantado de educaci\u00f3n primaria en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 47 (1), 1-19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6851472054142577750",
            "cites_id": [
                "6851472054142577750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La problem\u00e1tica ambiental en un contexto de cambio global: Posibilidades y limitaciones de educaci\u00f3n ecocient\u00edfica desde la acci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 27 (2), 416-427, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3706920072480685689",
            "cites_id": [
                "3706920072480685689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones did\u00e1cticas desde el discurso pedag\u00f3gico sobre las ciencias naturales en la formaci\u00f3n inicial docente. Didactic conceptions from the pedagogical discourse on \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTAS DE INVESTIGACI\u00d3N 45 (103), 127-142, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6602612296246071816",
            "cites_id": [
                "6602612296246071816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y medioambiente: algunos modelos te\u00f3ricos para la reconstrucci\u00f3n y el cambio socio-filos\u00f3fico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 9 (1), 1-10, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5794864714494852928",
            "cites_id": [
                "5794864714494852928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The environmental problems in the context of global change: possibilities and limitations of eco-scientific education from a teaching perspective",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 27 (2), 416-427, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7623680163862461664",
            "cites_id": [
                "7623680163862461664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La problem\u00e1tica ambiental en un contexto de cambio global: Posibilidades y limitaciones de educaci\u00f3n ecocient\u00edfica desde la acci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 27 (2), 2, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14096228013536814046",
            "cites_id": [
                "14096228013536814046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del significado psicol\u00f3gico sobre el concepto ciencia en profesores de ense\u00f1anza b\u00e1sica y media: una aproximaci\u00f3n desde una experiencia de formaci\u00f3n continua",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n 28 (2), 4-16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12460046993655200811",
            "cites_id": [
                "12460046993655200811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction and validation of an instrument to assess educational performance of students in initial training",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 42 (1), 54-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9383333556744284132",
            "cites_id": [
                "9383333556744284132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Construction of the Psychological Meaning of the Concept of Professor by University Students of Pedagogy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (1), 1-24, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16389262499475249798",
            "cites_id": [
                "16389262499475249798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O problema ambiental em um contexto de mudan\u00e7a global: possibilidades e limita\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o ecocient\u00edfica a partir da a\u00e7\u00e3o docente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 27 (2), 416-427, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-emotional Well-being in the context of pandemic and virtuality: an approach to parents, teachers, and students of primary education in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 47 (1), 1-19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Ambiental en el curr\u00edculo universitario chileno: invisibilidad en la formaci\u00f3n de profesores",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n 47 (110), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the psychological meaning of the concept science in primary and secondary school teachers: an approach from an experience of continuous training",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n 28 (2), 4-16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percep\u00e7\u00e3o por parte de um grupo de estudantes universit\u00e1rios de pedagogia dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos culturais associados \u00e0 floresta nativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 378-401, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception on cultural ecosystem services associated with the native forest by a university group of students of pedagogy",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 378-401, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction of the psychological meaning of the concept of science by university groups of Pedagogy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 18 (3), 213-233, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n sem\u00e1ntica del concepto Ecolog\u00eda por parte de estudiantes universitarios de Pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 14 (1), 3-16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The semantic construction of the Ecology concept by Pedagogy university students",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 14 (1), 3-16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCATION AND ENVIRONMENT: SOME THEORETICAL MODELS FOR RECONSTRUCTION AND CHANGE SOCIO-PHYSIOLOGICAL",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS HEMISFERICOS Y POLARES 9 (1), 1-10, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANALYSIS OF PSYCHOLOGICAL MEANING OF ENVIRONMENTAL EDUCATION CONCEPTS IN TEACHER PRIMARY EDUCATION THROUGH THE TECHNIQUE OF NATURAL SEMANTIC NETWORKS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS HEMISFERICOS Y POLARES 7 (3), 1-20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del significado psicol\u00f3gico sobre conceptos de Educaci\u00f3n Ambiental en docentes de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica a trav\u00e9s de la t\u00e9cnica de redes sem\u00e1nticas naturales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 7 (3), 1-20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases conceptuales y metodol\u00f3gicas de la educaci\u00f3n ambiental. Una evaluci\u00f3n de conceptos estructurantes de ecolog\u00eda en la ense\u00f1anza secundaria",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases conceptuales y metodol\u00f3gicas de la educaci\u00f3n ambiental: una evaluci\u00f3n de conceptos estructurantes de ecolog\u00eda en la ense\u00f1anza secundaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, Facultad de Educaci\u00f3n, Departamento de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de los liquenes como bioindicadores de contaminacion atmosferica por parte de estudiantes en trabajo de campo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Instituto de Biologia Vegetal y Biotecnologia, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar socioemocional en contexto de pandemia y virtualidad: una aproximaci\u00f3n a padres, madres, profesorado y estudiantado de educaci\u00f3n primaria en Chile. Educaci\u00f3n [online \u2026",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UbSHaEcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}