{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "vWWm8DYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandro Francisco Espinoza Guzm\u00e1n",
    "affiliation": "Universidad Catolica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n",
        "did\u00e1ctica",
        "publicidad",
        "lengua"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 23,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 2,
        "2018": 0,
        "2019": 1,
        "2020": 3,
        "2021": 4,
        "2022": 3,
        "2023": 7,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de la lengua y la literatura en la formaci\u00f3n de profesores en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5542715866034706558",
            "cites_id": [
                "5542715866034706558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelo pedag\u00f3gico Flipped Classroom: contribuci\u00f3n al desarrollo de aprendizajes y habilidades para la sociedad del siglo XXI",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n las Am\u00e9ricas 8, 20-34, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3932159131458122913",
            "cites_id": [
                "3932159131458122913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso publicitario y el aprendizaje de la lectura comprensiva",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13716843760020832822",
            "cites_id": [
                "13716843760020832822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza del Derecho. Historia y perspectivas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago de Chile: Instituto de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8946776728733098568",
            "cites_id": [
                "8946776728733098568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la publicidad en la escuela chilena: debilidades y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n de la Universidad de Granada 24, 185-202, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9205439117036193169",
            "cites_id": [
                "9205439117036193169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The advertising discourse and the learning of reading comprehension",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PROFESORADO-REVISTA DE CURRICULUM Y FORMACION DE PROFESORADO 22 (4), 489-503, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14776166513851955994",
            "cites_id": [
                "14776166513851955994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de la lengua y la literatura en la formaci\u00f3n de profesores en Chile/Didactics of language and literature in teacher training in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "TEJUELO. Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura. Educaci\u00f3n 33, 217-248, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n del texto publicitario por docentes chilenos para el desarrollo de habilidades lectoras",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Escenarios educativos investigadores: hacia una educaci\u00f3n sostenible, 116-129, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoevaluaci\u00f3n del profesorado chileno sobre el dominio de textos publicitarios y el tratamiento de la comprensi\u00f3n de los mismos en el aula",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El determinante discurso publicitario: Atribuci\u00f3n en la sociedad y la escuela",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del discurso publicitario en un contexto educacional chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Granada, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso publicitario: una estrategia de aprendizaje lector",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arts, Linguistics, Literature and",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vWWm8DYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}