{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "w5v_27UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carla Arriagada Poblete",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=w5v_27UAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Analista de datos, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Migraci\u00f3n",
        "territorio",
        "educaci\u00f3n",
        "g\u00e9nero"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 15,
    "citedby5y": 15,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 3,
        "2021": 3,
        "2022": 3,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-x6RuDkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco A. G\u00e1lvez-Gamboa",
            "affiliation": "Professor, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n a distancia virtual\u00bf una oportunidad? Experiencias y desaf\u00edos desde la pandemia del COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Convergencia Educativa 8, 65-82, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w5v_27UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11120582556038277105,11202601549120023666",
            "cites_id": [
                "11120582556038277105",
                "11202601549120023666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Definici\u00f3n conceptual de calidad y de excelencia en la educaci\u00f3n superior en el contexto universitario chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 23 (1), 71-101, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w5v_27UAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5896140728143382335",
            "cites_id": [
                "5896140728143382335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias de Vida",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Sociolog\u00eda 2 (1), 50-56, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w5v_27UAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2513136899375999186",
            "cites_id": [
                "2513136899375999186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n de un cuestionario para evaluar la satisfacci\u00f3n en universitarios",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Fuentes 26 (1), 23-35, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w5v_27UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptual definition of quality and excellence in higher education in the Chilean university context",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 23 (1), 71-101, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w5v_27UAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigrantes latinoamericanos/as en Talca. Una mirada desde la ciudad intermedia agraria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Temas Sociol\u00f3gicos, 721-756, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w5v_27UAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}