{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "W7baPhoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 Ramos-Vera",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=W7baPhoAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Departamento de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Historia de la Psicolog\u00eda",
        "Feminismo",
        "Historia de las Ciencias",
        "Psicolog\u00eda Educacional"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 63,
    "citedby5y": 60,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 9,
        "2020": 8,
        "2021": 9,
        "2022": 9,
        "2023": 15,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xOcjXSYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elizabeth Pardo-Gonzalez",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "feMshoAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Salas, PhD            (Orcid: 000...",
            "affiliation": "Departamento de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hlY4cycAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hernan Scholten",
            "affiliation": "Universidad de Buenos Aires"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YIlol1QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Rojas-Jara",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Dpto. de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Maule. [ORCID ID: 0000-0002-1698-6949]"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "e48XYPkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan David Mill\u00e1n",
            "affiliation": "Universidad de San Buenaventura"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tFYIfogAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s Caycho-Rodr\u00edguez",
            "affiliation": "Universidad Cient\u00edfica del Sur"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KX_mzasAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jes\u00fas Ayala-Colqui",
            "affiliation": "Universidad Tecnol\u00f3gica del Per\u00fa"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adicci\u00f3n a internet en adolescentes: una breve revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Drugs and Addictive Behavior (revista descontinuada) 3 (2), 267-281, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=432900636825371800",
            "cites_id": [
                "432900636825371800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elo\u00edsa D\u00edaz Inzunza: entre la medicina, la psicolog\u00eda y la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (4), 499-504, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5953169636530918108",
            "cites_id": [
                "5953169636530918108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ernestina P\u00e9rez Barahona (1865-1951): La medicina al rescate de la raza chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (3), 387-392, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17415607035910594989",
            "cites_id": [
                "17415607035910594989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The literary in Amanda Labarca: a philosophical-political project",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bajo palabra. Revista de filosof\u00eda, 151-170, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6281554124482855156",
            "cites_id": [
                "6281554124482855156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca and the first feminist institutions in Chile (1910-1922)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 30, e80208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2201801188920021157",
            "cites_id": [
                "2201801188920021157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca y sus contribuciones a las relaciones entre psicolog\u00eda y educaci\u00f3n en Chile (1910\u20131955)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9876732718063572421",
            "cites_id": [
                "9876732718063572421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elo\u00edsa D\u00edaz: between medicine, psychology and education",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (4), 499-504, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1293452290929117695",
            "cites_id": [
                "1293452290929117695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From Theory to Practice: The Role of Amanda Labarca in the Reception of Psychology in the Chilean School",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En-claves del pensamiento 18 (35), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Narrative of Amanda Labarca and the Criollismo: Notes for Inserting it into Chilean Literary History (Or Narrating It To Depict And Change Chile)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Filozofija i dru\u0161tvo/Philosophy and Society 35 (1), 127\u2013140-127\u2013140, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica. El rol de Amanda Labarca en la recepci\u00f3n de la psicolog\u00eda en la escuela chilena",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En-claves del pensamiento 18 (35), 66-88, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Piga Dacchena, Arturo: DiedSantiago (Chile), May 17, 1987",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Palgrave Biographical Encyclopedia of Psychology in Latin America, 979-981, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo literario en Amanda Labarca: un proyecto filos\u00f3fico-pol\u00edtico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca y las primeras instituciones feministas en Chile (1910-1922)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 30, e80208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Letelier Madariaga, Valent\u00edn: Diedin Santiago (Chile) on June 19, 1919",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Palgrave Biographical Encyclopedia of Psychology in Latin America, 1-3, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ernestina P\u00e9rez Barahona (1865-1951). Her medical attempt to rescue the chilean race",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (3), 387-392, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elo\u00edsa D\u00edaz: between medicine, psychology and education [Elo\u00edsa D\u00edaz Inzunza: entre la medicina, la psicolog\u00eda y la educaci\u00f3n]",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W7baPhoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}