{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "WpC1UUUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hern\u00e1n Guerrero Troncoso",
    "affiliation": "Facultad de Ciencias Religiosas y Filos\u00f3ficas, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Filosofia medievale",
        "ontologia",
        "metafisica",
        "John Duns Scotus",
        "Avicenna"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 43,
    "citedby5y": 28,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 2,
        "2016": 5,
        "2017": 1,
        "2018": 6,
        "2019": 6,
        "2020": 6,
        "2021": 7,
        "2022": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dx19oe0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M\u00e1rcio Paulo Cenci",
            "affiliation": "UFN"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela escotista en el Chile colonial Alonso de Brice\u00f1o y Juan de Fuica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 29-42, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1045077255913584827,6755947977587118546",
            "cites_id": [
                "1045077255913584827",
                "6755947977587118546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los presupuestos metaf\u00edsicos de la univocidad en Duns Scoto",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 11-32, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1344972085492790113",
            "cites_id": [
                "1344972085492790113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad\u2013confluencia\u2013trascendencia Elementos para una interpretaci\u00f3n hist\u00f3rico-especulativa del argumento de san Anselmo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anales del Seminario de Historia de la Filosof\u00eda 36 (3), 617, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=123356086177967546",
            "cites_id": [
                "123356086177967546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Duns Scoto y la noci\u00f3n de verdad concebida como fen\u00f3meno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12174826130031404745",
            "cites_id": [
                "12174826130031404745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfonsus Brice\u00f1us De esse et exsistere creatis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Palabra y Raz\u00f3n, 39-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14852213977760175007",
            "cites_id": [
                "14852213977760175007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fundamento de la identidad Introducci\u00f3n a la noci\u00f3n de distinci\u00f3n formal en el beato Juan Duns Scoto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Palabra y Raz\u00f3n, 27-46, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10053644630929815732",
            "cites_id": [
                "10053644630929815732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad o confluencia. Apuntes para una interpretaci\u00f3n de la relaci\u00f3n entre pensar y ser en Parm\u00e9nides",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Byzantion nea hell\u00e1s, 105-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7648737285978760476",
            "cites_id": [
                "7648737285978760476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cr\u00edtica de Duns Scoto al concepto de verdad como primer objeto del intelecto. Antecedentes doctrinales de la controversia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Desde el Sur 8 (1), 41-69, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1304378381718104482,8925357607789192377",
            "cites_id": [
                "1304378381718104482",
                "8925357607789192377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La necesidad de una doctrina sobrenatural en Duns Scoto como reacci\u00f3n contra el aristotelismo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anales del Seminario de Historia de la Filosof\u00eda 33 (2), 445-473, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18186912957272380743,6415782354853159289",
            "cites_id": [
                "18186912957272380743",
                "6415782354853159289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Michel Villey y el problema del voluntarismo en Duns Scoto",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Humanidades, 31-55, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17947647604605528430",
            "cites_id": [
                "17947647604605528430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Essere e linguaggio nel pensiero del b. Giovanni Duns Scoto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pars dissertationis, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2462765105351329717",
            "cites_id": [
                "2462765105351329717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abSi duo sapientes, unius veritatis et non propriae dictionis amatores...\u00bb: Duns Scoto e la dottrina di s. Giovanni Damasceno sulla processione dello Spirito Santo (I)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Porphyra 13 (1), 18-39, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11285428893725033585",
            "cites_id": [
                "11285428893725033585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u1f26\u03d1\u03bf\u03c2 como v\u00eda de acceso a la \u03c6\u1f7b\u03c3\u03b9\u03c2 La \u201crevoluci\u00f3n copernicana\u201d de Plat\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Iter 25, 15-35, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8178939251232377275",
            "cites_id": [
                "8178939251232377275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Schelling contra Jacobi. La posibilidad de un sistema de la libertad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 72 (271), 295-314, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15406325489488282946",
            "cites_id": [
                "15406325489488282946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nada m\u00e1s que un punto\u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Sociolog\u00eda, 72-74, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guerra y paz",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Sociolog\u00eda, 68-71, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palabras para don H\u00e9ctor Carvallo, el profesor",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Resonancias. Revista de Filosof\u00eda, v-vii, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bonn:\u201cDuns Scotus\u2019s Interlocutors at Paris\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bulletin de philosophie m\u00e9di\u00e9vale 61, 265-269, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between \u03c0\u1f79\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2 and \u03b4\u1f7b\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03c2. The notion of power as origin of the noble and slave morality in Nietzsche\u2019s On the genealogy of morals",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Filosofia Unisinos 20 (2), 198-206, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u03c4\u2019\u1f10\u1f78\u03bd \u1f14\u03bc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03b1\u03c7\u1ff6\u03c2 Apuntes sobre la ambig\u00fcedad del concepto aristot\u00e9lico de ser y su relaci\u00f3n con el \u201csegundo inicio\u201d de la metaf\u00edsica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Thaumazein: Revista Online de Filosofia 11 (22), 43-63, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tiempo en Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Palabra y Raz\u00f3n, 17-31, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Dios de los fil\u00f3sofos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Palabra y Raz\u00f3n, 19-34, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre la simplicidad divina y los l\u00edmites del lenguaje en Duns Scoto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Thaumazein: Revista Online de Filosofia 6 (11), 50-78, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opera omnia, B. Juan Duns Scoto, studio et cura Commissionis Scotisticae ad fidem codicum edita, vol. XII (Ordinatio IV d. 8\u201413), Ciudad del Vaticano, 2010.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "S\u00edntesis. Revista de Filosof\u00eda 4 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res, essentia, ente. Una lectura aviceniana del proemio del De ente et essentia de s. Tom\u00e1s de Aquino",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Intus-Legere 4 (1), 9-36, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A textual critique of the theological and philosophical elements in John Duns Scotus-by Prof. Timothy B. Noone (Catholic University of America): Public lectures held at the \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Antonianum, 184-193, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abSi duo sapientes, unius veritatis et non propriae dictionis amatores...\u00bb: Duns Scoto e la dottrina di s. Giovanni Damasceno sulla processione dello Spirito Santo (II)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Porphyra 13 (2), 34-63, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Pregunta por el Car\u00e1cter Infinito de Dios en la Lectura de Duns Scoto",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Giovanni Duns Scoto. Studi e ricerche nel VII centenario 1, 307-334, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hombre y el fin de los tiempos. La pregunta de Duns Scoto por el conocimiento racional de la resurrecci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "El fin de la Historia, 251-269, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfDesde d\u00f3nde piensa el pensador al pensar la historia? (Arist\u00f3teles, Metaf\u00edsica A 983a 24\u2013b 6)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia: Entre el pesimismo y la esperanza, 91-100, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dial\u00e9ctica y Di\u00e1logo. Algunas reflexiones en torno al Parm\u00e9nides de Plat\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Limes 19, 99-118, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WpC1UUUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}