{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xtW-7YcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paul Medina Gonz\u00e1lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=xtW-7YcAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Departamento de Kinesiolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "Kinesiolog\u00eda",
        "Antropolog\u00eda",
        "Evoluci\u00f3n",
        "Marcha",
        "Razonamiento Profesional"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 243,
    "citedby5y": 135,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2000": 2,
        "2001": 0,
        "2002": 0,
        "2003": 2,
        "2004": 2,
        "2005": 2,
        "2006": 0,
        "2007": 2,
        "2008": 0,
        "2009": 3,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 9,
        "2015": 7,
        "2016": 36,
        "2017": 9,
        "2018": 25,
        "2019": 22,
        "2020": 27,
        "2021": 18,
        "2022": 28,
        "2023": 32,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilizaci\u00f3n terap\u00e9utica de nuestras plantas medicinales",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Universidad de La Salle, Bogot\u00e1, Cap\u00edtulo VI, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17721935333341433644",
            "cites_id": [
                "17721935333341433644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la locomoci\u00f3n b\u00edpeda humana: el nivel socioecon\u00f3mico como factor ambiental",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Antropo 31, 15-24, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11162952682789256990",
            "cites_id": [
                "11162952682789256990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Operacionalizaci\u00f3n del Modelo Funci\u00f3n Disfunci\u00f3n. Un acercamiento hacia la pretensi\u00f3n de la autonom\u00eda profesional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda 30 (3), 46-57, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=857646166307925978",
            "cites_id": [
                "857646166307925978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad de una metodolog\u00eda aplicable para la medici\u00f3n de cinem\u00e1tica simple del pie en adultos mayores autovalentes de la comunidad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Biosalud 13 (1), 9-20, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3390531061100248138,100509748401754698",
            "cites_id": [
                "3390531061100248138",
                "100509748401754698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de los \u00edndices de masa corporal y cintura-cadera con la capacidad residual funcional pulmonar en ni\u00f1os chilenos obesos versus normopeso: un estudio transversal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archivos argentinos de pediatr\u00eda 117 (4), 230-236, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6080175194913950604",
            "cites_id": [
                "6080175194913950604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del comportamiento temporal de variables fisiol\u00f3gicas y de esfuerzo en sujetos instruidos en la prueba de marcha de 6 minutos: complemento a la norma de la Sociedad \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fisioterapia 38 (1), 20-27, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13444971855598456194",
            "cites_id": [
                "13444971855598456194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation among body mass index, waist-hip ratio, and pulmonary functional residual capacity in normal weight versus obese Chilean children: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arch Argent Pediatr 117 (4), 230-236, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1572278321232692247",
            "cites_id": [
                "1572278321232692247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de presi\u00f3n inspiratoria m\u00e1xima seg\u00fan tres protocolos en estudiantes voluntarios asintom\u00e1ticos de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 33 (1), 21-30, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1911850668783057376",
            "cites_id": [
                "1911850668783057376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Razonamiento profesional en Kinesiolog\u00eda: funci\u00f3n-disfunci\u00f3n en el inicio del ciclo vital",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule 31, 130, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6774387576565448989",
            "cites_id": [
                "6774387576565448989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1mica del aprendizaje de racionalidades profesionales seg\u00fan el modelo funci\u00f3n disfunci\u00f3n del movimiento humano: Un Consenso Docente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (39), 195-212, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12031769380372797043",
            "cites_id": [
                "12031769380372797043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reserva funcional en adultos mayores autovalentes: una estimaci\u00f3n de la velocidad y el costo fisiol\u00f3gico de marcha",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Brasileira de Geriatria e Gerontologia 19, 577-589, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16670487501052155791",
            "cites_id": [
                "16670487501052155791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distancia recorrida y costo fisiol\u00f3gico seg\u00fan el nivel socioecon\u00f3mico y g\u00e9nero durante la prueba de caminata en seis minutos en adultos mayores autovalentes de la ciudad de Talca",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (4), 484-492, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12427339738907790646",
            "cites_id": [
                "12427339738907790646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de par\u00e1metros cinem\u00e1ticos de marcha confortable y m\u00e1xima en adultos mayores v\u00e1lidos chilenos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fisioterapia 38 (6), 286-294, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6466589709517806491",
            "cites_id": [
                "6466589709517806491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del tiempo e institucionalizaci\u00f3n en variables antropom\u00e9tricas apendiculares, en un grupo de adultos mayores independientes y dependientes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Fisioterapia, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2167370042527623364",
            "cites_id": [
                "2167370042527623364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of obesity on specific airway resistance and conductance among schoolchildren",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Arch Argent Pediatr 116, e227-e233, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11365517251134678379",
            "cites_id": [
                "11365517251134678379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linear variability of gait according to socioeconomic status in elderly",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Colombia medica 47 (2), 94-99, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=872196931025911261",
            "cites_id": [
                "872196931025911261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento en el test de marcha de seis minutos seg\u00fan g\u00e9nero, edad y nivel funcional de adultos mayores controlados en centros de salud familiar de Talca",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REEM 1 (2), 38-44, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12193019354932105881",
            "cites_id": [
                "12193019354932105881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesorado de Ingl\u00e9s en Educaci\u00f3n Infantil y Primer Ciclo de Primaria sobre el Uso de las TIC en la Ense\u00f1anza-Aprendizaje de esta Lengua",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tendencias Pedag\u00f3gicas 12, 265-280, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12149021463587944258",
            "cites_id": [
                "12149021463587944258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfometr\u00eda tor\u00e1cica de nadadores y su relaci\u00f3n con la funci\u00f3n pulmonar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal Of Morphology 35 (3), 845-851, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14283432593033658899",
            "cites_id": [
                "14283432593033658899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional reserve in functionally independent elderly persons: a calculation of gait speed and physiological cost",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Brasileira de Geriatria e Gerontologia 19, 577-589, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10689801543274638566",
            "cites_id": [
                "10689801543274638566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico en Kinesiolog\u00eda Basado en el Modelo Funci\u00f3n-Disfunci\u00f3n: Estrategias de Razonamiento",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda 32 (2), 56-77, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4845581416971266227",
            "cites_id": [
                "4845581416971266227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginario social de salud pehuenche de la comunidad de Callaqui en el Alto B\u00edo B\u00edo",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Departamento de Psicolog\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=466458645996607334",
            "cites_id": [
                "466458645996607334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la obesidad sobre la resistencia y conductancia espec\u00edfica de la v\u00eda a\u00e9rea en ni\u00f1os escolares",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Archivos argentinos de pediatr\u00eda 116 (2), e227-e233, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9029894755090117299",
            "cites_id": [
                "9029894755090117299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toracic Morphometry in the Swimmer and Its Relation to the Pulmonary Function/Morfometria Toracica de Nadadores y su Relacion con la Funcion Pulmonar.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Morphology 35 (3), 845-852, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4541490425917171758",
            "cites_id": [
                "4541490425917171758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud de marcha seg\u00fan nivel socioecon\u00f3mico en adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicologia: Teoria e Pesquisa 31, 501-507, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11372712632102224665",
            "cites_id": [
                "11372712632102224665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del comportamiento agron\u00f3mico del hibrido de maiz (Zea mays L.) DK 7088",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tesis).(Ecuador), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15068933876449469907",
            "cites_id": [
                "15068933876449469907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reliability in the measurement of maximum inspiratory pressure and inspiratory capacity of a physiotherapist in training",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fisioterapia e Pesquisa 25, 444-451, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4731738486435887224",
            "cites_id": [
                "4731738486435887224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of gender and socioeconomic status of older people on the execution of the 6 minute walk test",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 143 (4), 484-492, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=125026697938281894",
            "cites_id": [
                "125026697938281894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de drenaje electroosm\u00f3tico a pasivos ambientales mineros",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mat\u00e9ria (Rio de Janeiro) 26, e12942, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=302950717087876069",
            "cites_id": [
                "302950717087876069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of concurrent chemotherapy and radiotherapy on lung volumes in women with breast cancer living in Talca, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 68 (2), 222-228, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10117129307432572963",
            "cites_id": [
                "10117129307432572963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del tratamiento con quimioterapia y radioterapia concomitante sobre los vol\u00famenes pulmonares en mujeres con c\u00e1ncer de mama en Talca, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 68 (2), 222-228, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2444423157862099669",
            "cites_id": [
                "2444423157862099669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prueba de caminata en seis minutos: \u00bfEs relevante la longitud de la pista?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REEM 2 (1), 25-31, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14601603441803126707",
            "cites_id": [
                "14601603441803126707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonom\u00eda Profesional del Kinesi\u00f3logo: Estrategias de Problematizaci\u00f3n para el Diagn\u00f3stico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REEM 1 (1), 31-9, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1660258633410571262",
            "cites_id": [
                "1660258633410571262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias competenciales para la construcci\u00f3n del diagn\u00f3stico basado en un caso cl\u00ednico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista UCMaule 45, 21-41, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13525815006334037382",
            "cites_id": [
                "13525815006334037382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la evapotranspiracion: analisis comparativo de algunos metodos de estimacion en la region del Maule",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13094201334113497171",
            "cites_id": [
                "13094201334113497171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EEG durante el sue\u00f1o y rendimiento escolar: estudio observacional en ni\u00f1os de 8 a\u00f1os de edad.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Vigilia Sue\u00f1o 9 (1), 17-22, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13488396269956760892",
            "cites_id": [
                "13488396269956760892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paleobiological inferences on middle Eocene native ungulates from South America: Functional morphological analysis of Notostylops and Notopithecus",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Morphology 283 (9), 1231-1256, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8632230741472187439",
            "cites_id": [
                "8632230741472187439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional Classification Spaces according to walking speed in self-sufficient Chilean older adults: A complement to the Periodic Physical Examination",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave 22 (4), e8737-e8737, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5258193574716146859",
            "cites_id": [
                "5258193574716146859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Why is the grass the best surface to prevent lameness? Integrative analysis of functional ranges as a key for dairy cows\u2019 welfare",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Animals 12 (4), 496, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=116704415485679372",
            "cites_id": [
                "116704415485679372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Superior Gluteal Artery Pseudoaneurysm: Two Cases Report and Review of the Literature",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Portuguese Journal of Cardiac Thoracic and Vascular Surgery 28 (3), 47-49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11889694538414982040",
            "cites_id": [
                "11889694538414982040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad en la medici\u00f3n de la presi\u00f3n inspiratoria m\u00e1xima y de la capacidad inspiratoria de un fisioterapeuta en entrenamiento",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fisioterapia e Pesquisa 25, 444-451, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7952320099864908389",
            "cites_id": [
                "7952320099864908389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento del sistema ventilatorio en la funci\u00f3n-disfunci\u00f3n humana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Talca, Cuadernos Acad\u00e9micos UCMaule, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15074617185600978432",
            "cites_id": [
                "15074617185600978432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Costo fisiol\u00f3gico de marcha confortable seg\u00fan el nivel socioecon\u00f3mico en adultos mayores autovalentes de la comunidad en Talca, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 14 (2), 179-190, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1238381053069124982",
            "cites_id": [
                "1238381053069124982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric, functional and foot trajectory determinants of stride length in self-reliant community-dwelling elderly persons in Talca, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Brasileira de Geriatria e Gerontologia 19, 495-505, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14303549312559978291",
            "cites_id": [
                "14303549312559978291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del comportamiento temporal de variables fisiol\u00f3gicas y de esfuerzo en sujetos instruidos en la prueba de marcha de 6 minutos: complemento a la norma de la Sociedad \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fisioterapia 38 (1), 20-27, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2051150963760957507",
            "cites_id": [
                "2051150963760957507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de la internaci\u00f3n domiciliaria en el cuidado del enfermo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Salud (i) Ciencia 21, 863-866, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=892046239637488909",
            "cites_id": [
                "892046239637488909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reliability of an applicable methodology for simple foot kinematic measuring in self-reliant senior citizens in the community",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Biosalud 13 (1), 9-20, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=100509748401754698",
            "cites_id": [
                "100509748401754698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad inter-evaluador de dos protocolos de la prueba Biering-Sorenssen en sujetos adultos asintom\u00e1ticos y con discapacidad asociada a dolor lumbar de la ciudad de Talca",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda 32 (3), 20-30, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14554787371153899342",
            "cites_id": [
                "14554787371153899342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un activador metab\u00f3lico, citocininas y densidades de plantas sobre el rendimiento de baby corn y grano de ma\u00edz (Zea mays L), santo domingo de los colorados 2007",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad T\u00e9cnica Equinoccial, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=24551274609026669",
            "cites_id": [
                "24551274609026669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retrospective Analysis of the Ventilatory Workload Kinetic Index during Stability and Crisis in Patients with Asthma and COPD in a Monitored Program",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Geriatrics 9 (2), 29, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques en Fisioterapia: el contexto funcional y la ventana terap\u00e9utica al servicio de la autonom\u00eda profesional",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Fisioterapia (Madr., Ed. impr.), 52-53, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inter-Evaluator Reliability in Measurement of Muscle Thickness and Penance Angle through Ultrasound Evaluation:: Comparison Study between an Expert and a Physical Therapist in \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (6), 1846-1851, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad Inter-evaluador en la Medici\u00f3n del Grosor Muscular y el \u00c1ngulo de Penaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Evaluaci\u00f3n Ecogr\u00e1fica: Estudio entre un Experto y un Kinesi\u00f3logo en \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (6), 1846-1851, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of Strengths and Weaknesses in Kinesiology Students Through the Q-Sort Tool",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 16 (2), 62-84, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percep\u00e7\u00e3o de fortalezas e debilidades em estudantes de cinesiologia por meio do instrumento Q-Sort",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 16 (2), 62-84, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios de clasificaci\u00f3n funcional seg\u00fan velocidad de marcha aplicada a adultos mayores autovalentes chilenos: un complemento al examen de medicina preventiva",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of electroosmotic drainage to mining environmental liabilities",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mat\u00e9ria (Rio de Janeiro) 26, e12942, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the Dimensions of Physiotherapy Index of Ventilatory Workload in People with Chronic Obstructive Pulmonary Disease During Stability and Exacerbation in An \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Preprints, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Breast Cancer and Type 2 Diabetes Mellitus on Pulmonary Volumes and Pressures in Adult Women",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Preprints, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del sobrepeso y la obesidad sobre los vol\u00famenes pulmonares de pacientes con c\u00e1ncer de mama",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 36 (2), 428-433, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad en la medici\u00f3n de la presi\u00f3n inspiratoria m\u00e1xima y de la capacidad inspiratoria de un fisioterapeuta en entrenamiento",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La variabilidad de la marcha lineal seg\u00fan el nivel socioecon\u00f3mico en los ancianos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Colombia M\u00e9dica 47 (2), 94-99, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Custo fisiol\u00f3gico de caminhada confort\u00e1vel de acordo com a status socioecon\u00f4mica em idosos autovalentes comunidade em Talca, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 14 (02), 179-190, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes antropom\u00e9tricos, funcionales y de trayectoria del pie para la magnitud de longitud de zancada en adultos mayores autovalentes de la comunidad de Talca, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Brasileira de Geriatria e Gerontologia 19, 495-505, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del tiempo e institucionalizaci\u00f3n en variables antropom\u00e9tricas apendiculares, en un grupo de adultos mayores independientes y dependientes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes antropom\u00e9tricos, funcionales y de trayectoria del pie para la magnitud de longitud de zancada en adultos mayores autovalentes de la comunidad de Talca, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de la internaci\u00f3n domiciliaria en el cuidado del enfermo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del comportamiento temporal de variables fisiol\u00f3gicas y de esfuerzo en sujetos instruidos en la prueba de marcha de 6 minutos: Complemento a la norma de la Sociedad \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variabilidad lineal de la marcha seg\u00fan el nivel socioecon\u00f3mico en adultos mayores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Colombia M\u00e9dica 47 (2), 94-99, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physiological cost of comfortable gait according to socioeconomic status in self-reliant elderly in Talca, Chile.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 14 (2), 179-190, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gait Attitude according to Socioeconomic Status in Self-reliant Elderly",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicologia: Teoria e Pesquisa 31, 501-507, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gait Attitude according to Socioeconomic Status in Self-reliant Elderly/Actitud de Marcha segun Nivel Socioeconomico en Adultos Mayores Autovalentes.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicologia: Teoria e Pesquisa 31 (4), 501-508, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio transversal de fiabilidad y concordancia de un nuevo dispositivo para la evaluaci\u00f3n de torsi\u00f3n y tolerancia a la fatiga en flexo extensores cervicales de voluntarios \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Fisioterapia 37 (4), 155-164, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio transversal de fiabilidad y concordancia de una nuevo dispositivo para la eva\u00f1uaci\u00f3n de torsi\u00f3n y tolerancia a la fatiga en flexo extensores cervicales de voluntarios \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Elsevier, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento de la trayectoria del pie seg\u00fan el nivel socioecon\u00f3mico durante la marcha confortable en adultos mayores autovalentes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Salud (i) Ciencia, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Razonamiento profesional en kinesiolog\u00eda: funci\u00f3n-disfunci\u00f3n en el inicio del ciclo vital",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la locomoci\u00f3n b\u00edpeda humana: El nivel socioecon\u00f3mico como factor ambiental",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRATEGIAS COMPETENCIALES PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL DIAGN\u00d3STICO BASADO EN UN CASO CL\u00cdNICO.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "UCMaule-Revista Acad\u00e9mica de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infiltraci\u00f3n terap\u00e9utica intra-prost\u00e1tica con Ozono/Ox\u00edgeno. Estudio preliminar",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ozone Therapy Global Journal 3 (1), 45-53, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Operacionalizaci\u00f3n del modelo funci\u00f3n-disfunci\u00f3n: Un acercamiento hacia la\" pretensi\u00f3n\" de la autonom\u00eda profesional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de catalizadores bifuncionales mono y bimet\u00e1licos del tipo Pt Y Pt-Cu soportados sobre H-Zeolita \u03b2 para la reacci\u00f3n de hidroisomerizaci\u00f3n del n \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del uso de un activador metab\u00f3lico, citocininas y densidades de plantas sobre el rendimiento de baby corn y gran de ma\u00edz (Zea mays L.) Santo Domingo de los Colorados",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santo Domingo de los Ts\u00e1chilas, EC: INIAP/UTE, 2009, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTOS DE UN ACTIVADOR METAB\u00d3LICO, CITOCININAS Y DENSIDADES DE PLANTAS SOBRE EL RENDIMIENTO DE \u201cBABY CORN\u201d Y GRANO DE MA\u00cdZ (Zea mays L.), SANTO DOMINGO DE LOS COLORADOS, 2008.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acipimox en hiperlipidemias primarias: seguridad y eficacia evaluada a 6 meses",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Rev. m\u00e9d. Chile, 1140-6, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraci\u00f3n del Rendimiento Cardiorespiratorio mediante el Prueba de Caminata de seis minutos (PC6m) en ni\u00f1os con obesidad infantil de la Escuela Paso Pehuenche comuna de San \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del c\u00e1ncer de mama y la diabetes mellitus tipo 2 sobre vol\u00famenes y presiones ventilatorias en mujeres adultas de Talca, Chile. Un reporte de casos.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ORIGINAL RESEARCH Linear variability of gait according to socioeconomic status in elderly",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROF. DR. JOAQU\u00cdN V. GNECCO (1868-1925). PADRE DE LA ODONTOLOG\u00cdA LEGAL ARGENTINA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades Clinim\u00e9tricas de instrumentos y m\u00e9todos para la medici\u00f3n de desempe\u00f1o muscular en cuello y tronco:\u00bf Cu\u00e1les son los Principios Fundamentales?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicaci\u00f3n anticipada. Rev. Fac. M",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OPERACIONALIZACI\u00d3N DEL MODELO FUNCI\u00d3N-DISFUNCI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos Mixtos en Kinesiolog\u00eda: Tendencia temporal de la respuesta fisiol\u00f3gica durante la Prueba de Caminata en Seis Minutos seg\u00fan riesgo de ca\u00eddas en adultos mayores autovalentes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanotransducci\u00f3n del citoesqueleto: preguntas de movimiento relacionadas a la interacci\u00f3n apoyo/sustrato",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de los cambios posturales de t\u00f3rax en la presi\u00f3n espiratoria m\u00e1xima durante la tos voluntaria en estudiantes de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kinesiolog\u00eda en aprendizaje & servicio para personas postradas inscritas en el Cesfam Las Am\u00e9ricas, Talca",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje del Diagn\u00f3stico de la Funci\u00f3n Ventilatoria en Estudiantes de Kinesiolog\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPUESTA DE UNA CLASIFICACI\u00d3N FUNCIONAL SEG\u00daN VALORES UMBRALES Y DE REFERENCIA PARA VELOCIDAD DE MARCHA APLICADA A UN GRUPO DE ADULTOS MAYORES AUTOVALENTES CHILENOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento en el test de marcha de seis minutos seg\u00fan g\u00e9nero, edad y nivel funcional de adultos mayores controlados en centros de salud familiar de Talca.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prueba de caminata en seis minutos:\u00bf Es relevante explorar la longitud de la pista?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xtW-7YcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}