{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "YL31YG0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 Adolfo Pardo Ca\u00f1ete",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=YL31YG0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Del Maule",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n",
        "formaci\u00f3n de profesores",
        "did\u00e1ctica de la estad\u00edstica."
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 20,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 4,
        "2022": 9,
        "2023": 4,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en m\u00f3dulos de matem\u00e1tica para la ense\u00f1anza de escuelas rurales multigrado en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Espacios 41 (16), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3778718079205537263",
            "cites_id": [
                "3778718079205537263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividades con tablas estad\u00edsticas en los libros de texto de matem\u00e1tica para la ense\u00f1anza rural multigrado chilena",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Fuentes, 23 (3), 276-389., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17282768355081890562",
            "cites_id": [
                "17282768355081890562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividades evaluativas sobre gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en el libro de texto para escuelas rurales multigrado chilenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (43), 149-166, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17167083930008044871",
            "cites_id": [
                "17167083930008044871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de actividades evaluativas sobre gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en el libro de texto del profesor para la educaci\u00f3n rural chilena.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Conrado 16 (77), 436-441, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13387481675346258505",
            "cites_id": [
                "13387481675346258505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Um estudo comparativo com gr\u00e1ficos estat\u00edsticos a partir de atividades de livros did\u00e1ticos do 2\u00ba ano do Ensino Fundamental no Brasil e no Chile [A comparative study with \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aret\u00e9, Revista Digital del Doctorado en Educaci\u00f3n de la Universidad Central \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16028954556779724917",
            "cites_id": [
                "16028954556779724917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of Formative and Evaluative Activities on Statistical Graphs in Textbooks for Chilean Rural Multigrade Education",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 14 (5 \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n del modelo de Van Hiele al estudio de los conceptos de per\u00edmetro y \u00e1rea en una escuela rural con aulas multigrado.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Paradigma 45 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Statistical graphs in natural and social sciences textbooks in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta Scientiae 25 (6), 330-365, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las contribuciones de Carmen Batanero al Simposio de la Sociedad Espa\u00f1ola de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica (2009-2018). Analysis of the Carmen Batanero \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTAS DE INVESTIGACI\u00d3N 44 (100), 115-132, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DE LIBROS DE TEXTO EN ESTAD\u00cdSTICA Y PROBABILIDAD EN LA BASE DE DATOS SCOPUS: UNA REVISI\u00d3N SISTEM\u00c1TICA ANALYSIS OF TEXTBOOKS IN STATISTICS AND PROBABILITY IN THE SCOPUS \u2026",
                "citation": "Bibliotecas 20 (1), 1-13, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en libros de texto chilenos de Ciencias Naturales y Sociales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gr\u00e1ficos Estad\u00edsticos en el Contexto de Escuelas Rurales con Aulas Multigrado: An\u00e1lisis de Libros de Texto Chilenos de Educaci\u00f3n Primaria.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YL31YG0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}