{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "yV2t5PgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ximena Cuadra Montoya",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=yV2t5PgAAAAJ&citpid=8",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Facultad de Ciencias Sociales y Econ\u00f2micas",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "sociolog\u00eda pol\u00edtica",
        "pueblos ind\u00edgenas",
        "sociolog\u00eda del medio ambiente",
        "energ\u00eda y sociedad"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "homepage": "https://universidadcatlicadelmaule.academia.edu/XimenaCuadraMontoya",
    "citedby": 131,
    "citedby5y": 72,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 2,
        "2014": 8,
        "2015": 10,
        "2016": 8,
        "2017": 7,
        "2018": 18,
        "2019": 16,
        "2020": 18,
        "2021": 12,
        "2022": 11,
        "2023": 12,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la conservaci\u00f3n en los territorios ind\u00edgenas en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Observatorio de Derechos de los Pueblos Ind\u00edgenas, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12555323982640015544",
            "cites_id": [
                "12555323982640015544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas estrategias de los movimientos ind\u00edgenas contra el extractivismo en Chile/New strategies by indigenous movements against extractivism in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "revista cidob d'afers internacionals, 141-163, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7611243765625952010,13505693037060635126",
            "cites_id": [
                "7611243765625952010",
                "13505693037060635126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos ambientales en territorios ind\u00edgenas y el rol de la reivindicaci\u00f3n por el consentimiento libre, previo e informado: un an\u00e1lisis del caso Neltume en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Justi\u00e7a do Direito 29 (2), 294-312, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14618997007842400066",
            "cites_id": [
                "14618997007842400066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiculturalismo neoliberal extractivo en la cuesti\u00f3n hidroel\u00e9ctrica en territorio mapuche. Un an\u00e1lisis a la implementaci\u00f3n de la consulta ind\u00edgena en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 35-57, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3005716565505847072",
            "cites_id": [
                "3005716565505847072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las trayectorias de la movilizaci\u00f3n contra Hidroays\u00e9n. El malestar es sobre lo pol\u00edtico, la propuesta es democratizadora",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anuario del Conflicto Social, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6765484293204981493,5896440006819613656",
            "cites_id": [
                "6765484293204981493",
                "5896440006819613656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New strategies by indigenous movements against extractivism in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista CIDOB d\u2019Afers Internacionals 105, 141-163, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8810574882616310454",
            "cites_id": [
                "8810574882616310454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pluralisme radical et de\u0301colonisation dans les mobilisations autochtones face a\u0300 l'industrie extractive: analyse de deux cas au Chili et au Que\u0301bec/me\u0301moire pre\u0301sente\u0301 comme exigence \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universite\u0301 du Que\u0301bec a\u0300 Montre\u0301al, Montre\u0301al, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1024667320016952677",
            "cites_id": [
                "1024667320016952677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revendication autochtone contre le projet hydro-\u00e9lectrique Neltume au Chili: Un regard d\u00e9colonial sur les antagonismes sociaux",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cahiers du CIERA de l\u2019Universit\u00e9 du Laval 13, 60-78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18191723165443661317",
            "cites_id": [
                "18191723165443661317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pluralisme radical et d\u00e9colonisation dans les mobilisations autochtones face \u00e0 l'industrie extractive: analyse de deux cas au Chili et au Qu\u00e9bec",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12097430816073754656",
            "cites_id": [
                "12097430816073754656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les territoires autochtones face aux industries extractives au Chili: enjeux environnementaux et modes de r\u00e9sistance communautaire",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "\u00c9ducation relative \u00e0 l'environnement. Regards-Recherches-R\u00e9flexions, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11491980584512596066",
            "cites_id": [
                "11491980584512596066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sostener la vida en tiempos de incertidumbre: estrategias de aprovisionamiento de mujeres populares en Santiago de Chile/Sustaining Life in Times of Uncertainty: Provisioning \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 79-97, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustaining Life in Times of Uncertainty: Provisioning Strategies of Low-Income Women in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 79-96, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sostener la vida en tiempos de incertidumbre: estrategias de aprovisionamiento de mujeres populares en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 79-96, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuidades, resultados y conflictos socioambientales en el sector el\u00e9ctrico del Estado neoliberal",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Las otras heridas. 50 a\u00f1os de lucha socioambiental en Chile, 139-164, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas hegem\u00f3nico-coloniales y antagonismos descolonizantes. Las disputas por la hidroel\u00e9ctricidad en territorio mapuche durante la posdictadura (1990-2021)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde el Estallido Social a la movilizaci\u00f3n electoral. Un balance del 2020 desde la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Wallmapu",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario del Conflicto Social, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberal extractive multiculturalism in the hydroelectric issue in Mapuche territory. An analysis of the implementation of the indigenous consultation in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 35-58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos \u00e9ticos y pol\u00edticos de las y los estudiantes de postgrado: nosotros-as tambi\u00e9n somos parte de la crisis del sistema educacional chileno.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ISEES: Inclusi\u00f3n Social y Equidad en la Educaci\u00f3n Superior, 150-168, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura y econom\u00eda imbricadas. Implicancias de la producci\u00f3n artesanal ind\u00edgena en el proceso de configuraci\u00f3n identitaria en las artesanas del Mercado Llallen Kuz\u00e9 de \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revendication autochtone contre le projet hydro-\u00e9lectrique Neltume au Chili",
                "citation": "Cahiers du CI\u00c9RA 13, 61, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yV2t5PgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}