{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Yw4c-VcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ana Jara",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Chile.",
    "organization": 12968600147058256171,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n y enfermer\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@ucm.cl",
    "citedby": 60,
    "citedby5y": 50,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 4,
        "2018": 4,
        "2019": 6,
        "2020": 9,
        "2021": 15,
        "2022": 6,
        "2023": 12,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n del cuidado: una funci\u00f3n social y legal de la enfermer\u00eda chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 108-118, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yw4c-VcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12041095151910552004",
            "cites_id": [
                "12041095151910552004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n curricular en la educaci\u00f3n superior: Experiencias vividas por docentes en una Escuela de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad y Salud 20 (1), 53-63, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yw4c-VcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11793046294754269165",
            "cites_id": [
                "11793046294754269165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de afrontamiento de las personas con esclerosis m\u00faltiple, mediante su experiencia de vida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sanus, 8-25, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yw4c-VcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14962546590173002576",
            "cites_id": [
                "14962546590173002576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coping strategies towards people with multiple sclerosis, throu-ghout their life experience",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Sonora, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yw4c-VcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curricular innovation in higher education: experiences lived by teachers in a school of nursing",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad y Salud 20 (1), 53-63, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yw4c-VcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The management of care: a social and legal function of Chilean nursing",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 108-118, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yw4c-VcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica reflexiva mediante la experiencia del diario reflexivo, en estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Facultad de Ciencias de la Salud, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yw4c-VcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experi\u00eancias de estudantes de enfermagem frente \u00e0 mudan\u00e7a: desde um curr\u00edculo tradicional a um por compet\u00eancias",
                "citation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra-Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yw4c-VcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}