{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0ept26IAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcelo Arancibia",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0ept26IAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Associate Professor, Department of Psychiatry, Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Research methodology",
        "Evidence Based Medicine",
        "Psychiatry",
        "Research Ethics",
        "Psychology"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 1019,
    "citedby5y": 846,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 17,
    "i10index": 29,
    "i10index5y": 26,
    "cites_per_year": {
        "2015": 17,
        "2016": 30,
        "2017": 38,
        "2018": 59,
        "2019": 85,
        "2020": 123,
        "2021": 174,
        "2022": 173,
        "2023": 230,
        "2024": 46
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfeccionismo e insatisfacci\u00f3n corporal en los trastornos de la conducta alimentaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 52 (2), 103-114, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 111,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2438115633225612380",
            "cites_id": [
                "2438115633225612380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "General concepts in biostatistics and clinical epidemiology: observational studies with cross-sectional and ecological designs",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medwave 19 (8), e7698, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8911974841484142266",
            "cites_id": [
                "8911974841484142266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alexitimia y depresi\u00f3n: evidencia, controversias e implicancias",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 53 (1), 24-34, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14906409178095177206",
            "cites_id": [
                "14906409178095177206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of sociocultural factors on body image from the perspective of adolescent girls",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 7 (2), 116-124, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3788110089880978857",
            "cites_id": [
                "3788110089880978857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a neurobiological understanding of alexithymia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Medwave 17 (04), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1911564952549513998",
            "cites_id": [
                "1911564952549513998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Default mode network, meditation, and age-associated brain changes: What can we learn from the impact of mental training on well-being as a psychotherapeutic approach?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Neural Plasticity 7067592, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4733131849790373584",
            "cites_id": [
                "4733131849790373584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical practice guidelines: Concepts, limitations and challenges",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (3), e7887, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6558058028456015370",
            "cites_id": [
                "6558058028456015370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Syntheses of biomedical information: narrative reviews, systematic reviews and emerging formats",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Medwave 18, e7354, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16368959620281774355",
            "cites_id": [
                "16368959620281774355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos neurobiol\u00f3gicos del estr\u00e9s prenatal sobre el nuevo ser",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 55 (2), 103-113, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5476097462689696748",
            "cites_id": [
                "5476097462689696748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastorno dism\u00f3rfico corporal: aspectos cl\u00ednicos, dimensiones nosol\u00f3gicas y controversias con la anorexia nerviosa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (5), 626-633, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7634040104013843714",
            "cites_id": [
                "7634040104013843714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos alimentarios maternos y su influencia en la conducta alimentaria de sus hijas (os)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 85 (6), 731-739, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16959692905600528272",
            "cites_id": [
                "16959692905600528272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "General concepts in biostatistics and clinical epidemiology: random error and systematic error",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medwave 19, e7687, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16786064435760601883",
            "cites_id": [
                "16786064435760601883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Child sexual abuse as a risk factor in eating disorders",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Eating disorders in the 21st century. Eating disorders: Prevalence, risk \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=831794414502751887",
            "cites_id": [
                "831794414502751887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proteostasis and mitochondrial role on psychiatric and neurodegenerative disorders: current perspectives",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Neural Plasticity, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9496378298631594791",
            "cites_id": [
                "9496378298631594791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 y consumo de sustancias: revisi\u00f3n narrativa de la evidencia  disponible",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Neuro-Psiquiatr\u00eda 59 (2), 142-151, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12203836794544418617",
            "cites_id": [
                "12203836794544418617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "General concepts in biostatistics and clinical epidemiology: observational studies with cohort design",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medwave 19, e7748, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15978955434580985459",
            "cites_id": [
                "15978955434580985459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "General concepts in biostatistics and  clinical epidemiology: observational studies with case-control design",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medwave 19, e7716, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17937126112374387554",
            "cites_id": [
                "17937126112374387554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diet and depressive disorders",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archives of Clinical Psychiatry 48 (2), 117-122, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12978630609676737771",
            "cites_id": [
                "12978630609676737771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos en anorexia y bulimia nerviosa: un estudio cualitativo acerca del vivenciar del trastorno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios/Mexican Journal of Eating \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11775052216409889214",
            "cites_id": [
                "11775052216409889214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos generales en bioestad\u00edstica y epidemiolog\u00eda cl\u00ednica: estudios experimentales con dise\u00f1o de ensayo cl\u00ednico aleatorizado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (04), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3660535330753067786",
            "cites_id": [
                "3660535330753067786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The delusional dimension of anorexia nervosa: phenomenological, neurobiological and clinical perspectives",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Archives of Clinical Psychiatry (S\u00e3o Paulo) 45, 15-21, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2759067355858038503",
            "cites_id": [
                "2759067355858038503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado actual de los trastornos somatomorfos y conversivos en ni\u00f1os y adolescentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 54 (2), 151-161, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15177576829533008175",
            "cites_id": [
                "15177576829533008175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicofarmacolog\u00eda del suicidio: un an\u00e1lisis cr\u00edtico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 53 (2), 127-133, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5791067567633352187",
            "cites_id": [
                "5791067567633352187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sintomatolog\u00eda depresiva  y control metab\u00f3lico en pacientes ambulatorios portadores de diabetes mellitus tipo 2",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 146, 1415-1421, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3079321969664293049",
            "cites_id": [
                "3079321969664293049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body image disorders: anorexia nervosa versus reverse anorexia (muscle dysmorphia)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 6 (2), 121-128, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8940491433389148518",
            "cites_id": [
                "8940491433389148518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "General concepts in biostatistics and  clinical epidemiology: Experimental studies with randomized clinical trial design",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (2), e7869, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10987942434898272822",
            "cites_id": [
                "10987942434898272822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trypophobia: What do we know so far? A case report and comprehensive review of the literature",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Frontiers in psychiatry 9, 312238, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9840272248362219693",
            "cites_id": [
                "9840272248362219693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alexithymia in eating disorders",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Advances in Psychology Research. New York: Nova Science Publishers, 81-108, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15522202619141799917",
            "cites_id": [
                "15522202619141799917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temor a la madurez en la anorexia nerviosa",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios/Mexican Journal of Eating \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4089258718823642041",
            "cites_id": [
                "4089258718823642041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmunosenescencia, infecciones virales y  nutrici\u00f3n: revisi\u00f3n narrativa de la evidencia cient\u00edfica disponible",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Geriatr\u00eda y Gerontolog\u00eda 57 (1), 33-38, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10470765668501899837",
            "cites_id": [
                "10470765668501899837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brief psychosis induced by methylphenidate in a child with attention deficit disorder: a case report and literature review",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Medwave 17 (05), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13453886189419675588",
            "cites_id": [
                "13453886189419675588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maturity fears in anorexia nervosa",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 4 (2), 143-152, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2810397156041819552",
            "cites_id": [
                "2810397156041819552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asceticism and spirituality in anorexia nervosa: A historical psychosocial analysis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Salud mental 38 (3), 225-232, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12526022300670685734",
            "cites_id": [
                "12526022300670685734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ten years after the FDA black box warning for antidepressant drugs: a critical narrative review",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Archives of Clinical Psychiatry (S\u00e3o Paulo) 43, 60-66, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2541668111316543483",
            "cites_id": [
                "2541668111316543483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n de salud basada en evidencia en carreras de la salud en Chile y el modelo  integrado Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica - Medicina Basada en Evidencia en la \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica 22, 179-184, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11780598293454243257",
            "cites_id": [
                "11780598293454243257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical trials with sequential analysis that  were early-stopped: How to interpret them?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (5), e7930, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10933133915432616616,5267091613454832949",
            "cites_id": [
                "10933133915432616616",
                "5267091613454832949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial functioning in non-psychiatric acute and chronic inpatients: depression, alexithymia and lack of assertiveness",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista medica de Chile 144 (11), 1424-1431, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9200606836247497566",
            "cites_id": [
                "9200606836247497566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Non-Chinese herbal medicines for functional dyspepsia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cochrane Database of Systematic Reviews 6, CD013323, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7126874974036550699",
            "cites_id": [
                "7126874974036550699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencies and perceptions on body image in Chilean males",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 7 (2), 125-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17013095847495814337",
            "cites_id": [
                "17013095847495814337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Considerations about the psychometric properties of the measurement instruments on scientific publishing: Authors' reply to Ventura-Leon",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Medica de Chile 145 (7), 819-820, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2424354347546736322",
            "cites_id": [
                "2424354347546736322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados sobre la experiencia de hospitalizaci\u00f3n en pacientes adolescentes diagnosticados con anorexia nerviosa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Neuro-Psiquiatr\u00eda 53, 100-109, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8015040214268401678",
            "cites_id": [
                "8015040214268401678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding the pharmacokinetics of  antibiotics in pregnancy: Is there a role for therapeutic drug monitoring? A narrative review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Therapeutic Drug Monitoring 44 (1), 50-64, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15005036276386578706",
            "cites_id": [
                "15005036276386578706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antipsic\u00f3ticos y suicidio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 54 (2), 141-150, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=312586966310400831",
            "cites_id": [
                "312586966310400831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in social perception in  people with schizophrenia and bipolar disorder",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Schizophrenia Research Cognition 33, 100286, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2255104908368039857",
            "cites_id": [
                "2255104908368039857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos neurobiol\u00f3gicos en la toma  de decisiones afectivas, sociales y aportes del estr\u00e9s: posibles implicancias en la toma de decisiones cl\u00ednicas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Neuro-Psiquiatr\u00eda 60 (2), 176-184, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16274465645623682825",
            "cites_id": [
                "16274465645623682825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desensibilizaci\u00f3n y  reprocesamiento por movimientos oculares (EMDR) para trastornos ansiosos y depresivos en  ni\u00f1os y adolescentes: revisi\u00f3n de la evidencia disponible",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Neuro-Psiquiatr\u00eda 60 (1), 51-61, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9030946693096514874",
            "cites_id": [
                "9030946693096514874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rasgos de personalidad del grupo C y trastorno por d\u00e9ficit de atenci\u00f3n en estudiantes de medicina: estudio transversal anal\u00edtico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148, 1105-1112, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7505255406293509146",
            "cites_id": [
                "7505255406293509146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A cross-sectional study  on the characteristics and factors associated with the clinical course of child and adolescent  patients hospitalized in a public child and adolescent \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (2), e7825, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8894477937580653242",
            "cites_id": [
                "8894477937580653242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean legislation on bioequivalence and  biosimilarity and current controversies related to drug interchangeability",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (2), e7825, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4686212843029265425",
            "cites_id": [
                "4686212843029265425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos generales en bioestad\u00edstica y epidemiolog\u00eda cl\u00ednica: estudios observacionales con dise\u00f1o de cohorte",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medwave 19 (11), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4193467521546371990",
            "cites_id": [
                "4193467521546371990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using systematic reviews in the scientific substantiation of health properties of foods and food constituents",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medwave 19, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=122080314305531928",
            "cites_id": [
                "122080314305531928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological and cognitive evaluation of autism in a patient with MOMO syndrome: case report and literature review",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medwave 19 (e4), 7621, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17086764196504607293",
            "cites_id": [
                "17086764196504607293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corneal  endothelial cell loss associated to phacoemulsification and ophthalmologist experience:  prospective analysis of individual secondary data",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Medwave 18, e7314, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13696022165711834006",
            "cites_id": [
                "13696022165711834006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicofarmacolog\u00eda del suicidio II parte: Estabilizadores del \u00e1nimo y suicidio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 54 (1), 41-51, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3533643586298614433",
            "cites_id": [
                "3533643586298614433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Speeches in anorexia and bulimia nervosa: a qualitative study about the disorder experiencing",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 5 (2), 70-79, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=458081442825849438",
            "cites_id": [
                "458081442825849438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The forgotten affective route of social  cognition in patients with bipolar disorder",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Experimental Psychopathology 13 (4), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13315606468920513614",
            "cites_id": [
                "13315606468920513614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patients\u2019  participation in government-sponsored guidelines in Latin America: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "BMJ Evidence Based Medicine 27 (1), 21-26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1337692214164965309",
            "cites_id": [
                "1337692214164965309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aducanumab: falta de  consistencia entre la evidencia precl\u00ednica y cl\u00ednica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 149, 950-954, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5233362044944895425",
            "cites_id": [
                "5233362044944895425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of Cochrane reviews in nationally-developed clinical practice guidelines in Latin America",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (8), e8027, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9086805728365109593",
            "cites_id": [
                "9086805728365109593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender, women and scientific research",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (2), e7857, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11664445035901844024",
            "cites_id": [
                "11664445035901844024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de cond\u00f3n en estudiantes de  pregrado de carreras sanitarias de la Universidad de Valpara\u00edso: estudio transversal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Salud P\u00fablica 24 (2), 97-103, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6407344728005631723",
            "cites_id": [
                "6407344728005631723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clozapine  versus olanzapine for people with schizophrenia (Protocol)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cochrane Database of Systematic Reviews 12, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16555367209778155648",
            "cites_id": [
                "16555367209778155648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clozapine  versus olanzapine for people with schizophrenia (Protocol)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cochrane Database of Systematic Reviews, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16555367209778155648",
            "cites_id": [
                "16555367209778155648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n fenomenol\u00f3gica de las conductas repetitivas impulsivas orientadas hacia el cuerpo y el trastorno por excoriaci\u00f3n en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 55 (4), 221-230, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14362236595917034179",
            "cites_id": [
                "14362236595917034179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Spiritual dimension of anorexia nervosa: Clinical and therapeutic implications",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "C. Roberts, Spirituality: Global Practices, Societal Attitudes and Effects \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7348920599964925632",
            "cites_id": [
                "7348920599964925632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical exercise as an intervention in  people at clinical high-risk for psychosis: A narrative review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Medwave 23 (8), 2724, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10284719686467960047",
            "cites_id": [
                "10284719686467960047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catatonia: A narrative review of its historical development, diagnosis, pathophysiology, and therapeutics",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Medwave 23 (6), e2703, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3504195639063872234",
            "cites_id": [
                "3504195639063872234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The interaction of the oxytocin receptor gene and child abuse subtypes on social cognition in euthymic patients with type I bipolar disorder",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychiatry 14, 115397, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2858503337231741964",
            "cites_id": [
                "2858503337231741964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neurobiology of disorganized attachment: A review of primary studies on human beings",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Neuroscience Insights 18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2016742520809606674",
            "cites_id": [
                "2016742520809606674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debriefing psicol\u00f3gico en eventos traum\u00e1ticos agudos: s\u00edntesis de la evidencia secundaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave 22 (01), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13869514183415203775,7511173997174270616",
            "cites_id": [
                "13869514183415203775",
                "7511173997174270616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis psicopatol\u00f3gico y sociodemogr\u00e1fico de pacientes  hospitalizados por intento de suicidio en un hospital p\u00fablico chileno: estudio transversal anal\u00edtico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Neuro-Psiquiatr\u00eda 59 (1), 2-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7297342628597160291",
            "cites_id": [
                "7297342628597160291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos fundamentales de bioequivalencia y biosimilitud en la normativa chilena y controversias sobre intercambiabilidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave, e7825-e7825, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2738385682321700029",
            "cites_id": [
                "2738385682321700029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coping with a patient\u2019s suicide: the impact on physicians",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Medwave 17 (05), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8614953225372266861",
            "cites_id": [
                "8614953225372266861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejercicio f\u00edsico como intervenci\u00f3n en personas en alto riesgo cl\u00ednico de psicosis: revisi\u00f3n narrativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio prospectivo  descriptivo de las trayectorias de respuesta terap\u00e9utica en una cohorte de pacientes con trastorno depresivo mayor",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Chilena de Neuro-Psiquiatr\u00eda 61 (3), 298-307, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tools of genomic medicine for clinical practice: The example of psychiatry",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Medwave 23 (6), 2708, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de acci\u00f3n  de la terapia electroconvulsiva en esquizofrenia: revisi\u00f3n de la evidencia disponible en  investigaci\u00f3n con seres humanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 150 (11), 1493-1500, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A non-systematic, descriptive literature review of observational research on anxiety during the first COVID-19 pandemic phase",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave 22 (11), 2637, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfeccionismo, estr\u00e9s acad\u00e9mico y ansiedad social en mujeres estudiantes de medicina  y riesgo de padecer un trastorno alimentario: un modelo multivariado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 150, 1046-1053, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sintomatolog\u00eda depresiva y trastornos neurocognitivos en pacientes con VIH adherentes y no adherentes a TARAA: estudio transversal anal\u00edtico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bolet\u00edn del Hospital de Vi\u00f1a del Mar 78, 24-28, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Placebo en otorrinolaringolog\u00eda: revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Otorrinolaringolog\u00eda y Cirug\u00eda de Cabeza y Cuello 82, 279-286, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones psicoterap\u00e9uticas para el manejo del tinnitus cr\u00f3nico no puls\u00e1til",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Otorrinolaringolog\u00eda y Cirug\u00eda de Cabeza y Cuello 82, 279-286, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instrumentos de evaluaci\u00f3n de la imagen corporal en poblaci\u00f3n hispanoamericana (Siluetas)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios 11 (1), 90-107, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos somatomorfos y conversivos en  otorrinolaringolog\u00eda pedi\u00e1trica: revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Otorrinolaringolog\u00eda y Cirug\u00eda de Cabeza y Cuello 81, 113-121, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero, mujeres e investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de medicamentos y prescripciones potencialmente inadecuadas en adultos mayores autovalentes: estudio transversal descriptivo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Archivos de Medicina Familiar y General 17 (1), 26-34, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitional discharge interventions for people with serious mental illness (Protocol)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cochrane Database of Systematic Reviews, CD009788, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos generales en bioestad\u00edstica y epidemiolog\u00eda cl\u00ednica: estudios observacionales con dise\u00f1o de casos y controles",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herbal (non-Chinese) medicines for  non-ulcer dyspepsia (Protocol)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cochrane Database of Systematic Reviews 4 (CD013323), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Council for International Organizations of Medical Sciences (CIOMS) Ethical Guidelines: advancements and unsolved topics in 2016 upgrade",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Medwave 18 (2), e7208, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predatory publishers: a bait for novices and expert researchers alike",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Medwave 17 (01), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study 329 and the use of paroxetine in child and adolescent unipolar depression",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Archives of Clinical Psychiatry (S\u00e3o Paulo) 43, 94-94, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A prop\u00f3sito del modelo de influencia tripartita en los trastornos de la conducta alimentaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 53 (1), 62-63, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos de la imagen corporal en el sexo masculino: el caso de Franz Kafka",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Trastornos del \u00c1nimo 6, 121-128, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sentimiento de insuficiencia personal como rasgo nuclear en los trastornos de la conducta alimentaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Trastornos del \u00c1nimo 10, 122-133, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DSM-V y los trastornos de la con-ducta alimentaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Neuropsiquiatria 52, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suicidalidad en la anorexia nerviosa: el caso de Ellen West",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Trastornos del \u00c1nimo 2, 144-154, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ept26IAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}