{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1HOD5VQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcelo Raffo Tironi",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=1HOD5VQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor, Escuela de Cine Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Realizacion audiovisual",
        "Filosof\u00eda del sujeto",
        "teoria del arte",
        "era digital",
        "cotidianidad"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "homepage": "http://www.escueladecineuv.cl/index.php/prof-raffo",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mundo circundante en Heidegger: \u00cdndices te\u00f3ricos para una aproximaci\u00f3n a una idea de \u201chabitar\u201d en la hiperconectividad digital",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 12 (2), 223-245, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1HOD5VQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14662831519747402045,16236289976122384346",
            "cites_id": [
                "14662831519747402045",
                "16236289976122384346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar la red: hacia una cartograf\u00eda filos\u00f3fica de la hiperconectividad digital",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1HOD5VQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cine-pigmentos o el retorno de las im\u00e1genes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bifurcaciones de lo sensible: cine, arte y nuevos medios, 173, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1HOD5VQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cine-pigmentos o el retorno de las im\u00e1genes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bifurcaciones de lo sensible. Cine, arte y nuevos medios, 173-181, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1HOD5VQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La imagen libre",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Teor\u00eda del Arte, 29-39, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1HOD5VQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n art\u00edstica: una b\u00fasqueda subjetiva",
                "citation": "COORDENADAS DE LA INVESTIGACI\u00d3N ART\u00cdSTICA: sistema, instituci\u00f3n, laboratorio \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1HOD5VQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}