{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1j846IYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Lorena Bettancourt-Ortega",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=1j846IYAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor adjunto en la Escuela de Enfermer\u00eda de la Universidad de Valparaiso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Historia de la  enfermer\u00eda",
        "investigaci\u00f3n cualitativa",
        "Fenomenolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 310,
    "citedby5y": 144,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 1,
        "2013": 13,
        "2014": 10,
        "2015": 11,
        "2016": 32,
        "2017": 40,
        "2018": 49,
        "2019": 47,
        "2020": 26,
        "2021": 28,
        "2022": 19,
        "2023": 20,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5Tf87CYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Valentina Javiera Leal-Roman",
            "affiliation": "Universitat Rovira y Virgili"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "crGbhpoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Aparecida Arena Ventura",
            "affiliation": "University of S\u00e3o Paulo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ywg8oRUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miriam  Merighi",
            "affiliation": "Professor Titular da Escola de Enfermagem, Universidade de S\u00e3o Paulo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "p4WjxQoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo A. Ayala",
            "affiliation": "Associate Research Fellow"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5W_c3OoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cibeles Gonzalez Nahuelquin",
            "affiliation": "Profesor Adjunto Escuela Enfermeria Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "T_28E_YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "PAULINA HURTADO ARENAS",
            "affiliation": "Profesor Titular, Escuela de Enfermer\u00eda, Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u4qXkYcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisca Gonzalez Adonis",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica, Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgGpvQEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adrian Esteban Cataldo Ponce",
            "affiliation": "Enfermero"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VDiNdtIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camilo Guerrero Nancuante",
            "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SKNv15oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "paulina gundelach",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Escuela Enfermer\u00eda, Universidad de Valpara\u00edso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El docente de enfermer\u00eda en los campos de pr\u00e1ctica cl\u00ednica: un enfoque fenomenol\u00f3gico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 19, 1197-1204, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 116,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14357595863084475968",
            "cites_id": [
                "14357595863084475968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I am alone: the experience of nurses delivering care to alcohol and drug users",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista da Escola de Enfermagem da USP 47, 1381-1388, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3638905094886260797",
            "cites_id": [
                "3638905094886260797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identidad profesional de la enfermer\u00eda: un an\u00e1lisis cualitativo de la enfermer\u00eda en Valpara\u00edso (1933-2010)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Aquichan 14 (1), 53-66, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12457820910912572124",
            "cites_id": [
                "12457820910912572124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing teachers in clinical training areas: a phenomenological focus",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista latino-americana de enfermagem 19, 1197-1204, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4061869933678836616",
            "cites_id": [
                "4061869933678836616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estoy sola: la experiencia de las enfermeras en el cuidado del usuario de alcohol y drogas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista da Escola de Enfermagem da USP 47, 1381-1388, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5000519259437382078,14717711384357116745",
            "cites_id": [
                "5000519259437382078",
                "14717711384357116745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limitaci\u00f3n del esfuerzo terap\u00e9utico: experiencias de enfermeras en una unidad de cuidados intensivos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 30 (1), 61-75, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10686217297167475766",
            "cites_id": [
                "10686217297167475766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Gesti\u00f3n del cuidado interprofesional/ de Dr. Ricardo Ayala Valenzuela, Editor",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cultura de los cuidados 24 (57), 331-338, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3040830273080973951",
            "cites_id": [
                "3040830273080973951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bringing history back in: a network of nursing history in chile has started life",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Texto & Contexto-Enfermagem 30, e20200062, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=810846272653607492",
            "cites_id": [
                "810846272653607492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instrumento para valorar la capacidad de afrontar las pr\u00e1cticas cl\u00ednicas de estudiantes de Enfermer\u00eda, basado en la teor\u00eda de modelos y modelado de roles",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Benessere: Revista de Enfermer\u00eda 4 (1), 7, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=102454845859669780",
            "cites_id": [
                "102454845859669780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "significado que profesionales de enfermeria otorgan a educacion en salud en un hospital p\u00fablico, valparaiso-chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Costarricense de Salud P\u00fablica 26 (2), 148-162, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6713444910809481761",
            "cites_id": [
                "6713444910809481761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTINUIDAD DE LOS CUIDADOS PALIATIVOS DOMICILIARIOS DURANTE LA PANDEMIA POR COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRAER LA HISTORIA DE NUEVO: UNA RED DE HISTORIA DE ENFERMER\u00cdA EN CHILE HA INICIADO VIDA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Texto & Contexto-Enfermagem 30, e20200062, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRAZENDO A HIST\u00d3RIA DE VOLTA: UMA REDE DE HIST\u00d3RIA DA ENFERMAGEM NO CHILE COME\u00c7OU A VIDA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Texto & Contexto-Enfermagem 30, e20200062, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meaning that nursing professionals give to Health Education in a public hospital, Valparaiso-Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Costarricense de Salud P\u00fablica 26 (2), 148-162, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuerdos, encantos y alegr\u00edas de los pasados d\u00edas de la Escuela de Enfermer\u00eda \u201cCarlos Van Buren\u201d",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Benessere. Revista de Enfermer\u00eda 2 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso pronunciado en el 30\u00b0 Aniversario de la Fundaci\u00f3n de la Escuela de Enfermeras Carlos Van Buren",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Benessere. Revista de Enfermer\u00eda 1 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creaci\u00f3n del archivo Patrimonial hist\u00f3rico de la Escuela de Enfermer\u00eda: un trabajo transdisciplinar para el fortalecimiento de la identidad de la enfermer\u00eda en Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PARANINFO DIGITAL MONOGR\u00c1FICOS DE INVESTIGACI\u00d3N EN SALUD 10 (25), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo l\u00edneas de investigaci\u00f3n en una Escuela de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PARANINFO DIGITAL MONOGR\u00c1FICOS DE INVESTIGACI\u00d3N EN SALUD 10 (25), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A identidade profissional da enfermagem: uma an\u00e1lise qualitativa da enfermagem em Valpara\u00edso (1933-2010)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Aquichan 14 (1), 53-66, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Professional Identity of Nursing: A Qualitative Analysis of Nursing in Valparaiso (1933-2010)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Aquichan 14 (1), 53-66, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser docente de enfermer\u00eda en los campos cl\u00ednicos: una visi\u00f3n fenomenol\u00f3gica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viviendo juntos el proceso de aprendizaje: comprendiendo el significado de la experiencia de estudiar enfermer\u00eda en la Universidad Andr\u00e9s Bell",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso pronunciado en el 30\u00b0 Aniversario de la Fundaci\u00f3n de la Escuela de Enfermeras Carlos Van Buren",
                "citation": "ESCUELA DE ENFERMER\u00cdA, UNIVERSIDAD DE VALPARAISO, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1j846IYAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}