{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1R7yiroAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Bruna Espinoza Fern\u00e1ndez",
    "affiliation": "Profesor Titular Escuela de Enfermer\u00eda Universidad de Valpara\u00edso.Chile",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Innovaci\u00f3n docente",
        "Aprendizaje por competencias",
        "Evaluaci\u00f3n",
        "Gesti\u00f3n en Salud",
        "Envejecimiento activo."
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 29,
    "citedby5y": 25,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 2,
        "2020": 3,
        "2021": 5,
        "2022": 6,
        "2023": 7,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoevaluaci\u00f3n del aprendizaje cl\u00ednico en estudiantes de enfermer\u00eda. Validaci\u00f3n de r\u00fabrica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Zona Pr\u00f3xima, 78-96, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1R7yiroAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2213236023035120837",
            "cites_id": [
                "2213236023035120837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n formativa clave en el proceso de adquisici\u00f3n de aprendizajes cl\u00ednicos en estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev. iberoam. Educ. investi. Enferm 9 (3), 7-16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1R7yiroAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12563161225571306380",
            "cites_id": [
                "12563161225571306380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La r\u00fabrica, instrumento v\u00e1lido y confiable para evaluar las competencias cl\u00ednicas a estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev. iberoam. Educ. investi. Enferm 9 (2), 19-31, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1R7yiroAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1828213968792587426",
            "cites_id": [
                "1828213968792587426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El relacionamiento terap\u00e9utico percibido por profesional que otorga cuidados en comunidades terap\u00e9uticas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Rev. enferm. UERJ, 312-317, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1R7yiroAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10840760769650058059",
            "cites_id": [
                "10840760769650058059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n de las competencias cl\u00ednicas en estudiantes de enfermer\u00eda, un nuevo paradigma. Validaci\u00f3n de una r\u00fabrica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universitat Jaume I, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1R7yiroAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4256062339369610528",
            "cites_id": [
                "4256062339369610528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of the therapeutic relationship from caring professionals in therapeutic communities",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Rev Enferm UERJ [Internet] 21 (3), 312-17, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1R7yiroAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6257675400279285383",
            "cites_id": [
                "6257675400279285383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoevaluaci\u00f3n del aprendizaje cl\u00ednico en estudiantes de enfermer\u00eda. Una forma de reflexi\u00f3n utilizando r\u00fabricas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Zona Pr\u00f3xima, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1R7yiroAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica reflexiva en un entorno de aprendizaje hospitalario. La experiencia de estudiantes de enfermer\u00eda.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Publicaci\u00f3n oficial de ASOFAMECH y SOEDUCSA CONCEPCI\u00d3N\u2013CHILE, 153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1R7yiroAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Practica reflexiva en un entorno de aprendizaje intrahospitalario. La experiencia de estudiantes de enfermer\u00eda.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XVI Coloquio Panamericano de Investigaci\u00f3n en Enfermer\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1R7yiroAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica na percep\u00e7\u00e3o do profissional que ministra cuidados em comunidades terap\u00eauticas [Perceptions of the therapeutic relationship from caring professionals in \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Enfermagem UERJ 21 (3), 312-317, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1R7yiroAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}