{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "387ipFAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javier Mor\u00e1n-Kneer",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=387ipFAAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Profesor adjunto, Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Psicoterapia",
        "apego",
        "adolescencia",
        "mentalizaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 232,
    "citedby5y": 207,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 6,
        "2018": 14,
        "2019": 11,
        "2020": 18,
        "2021": 42,
        "2022": 53,
        "2023": 66,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del confinamiento por COVID-19 en la salud mental de estudiantes de educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (3), 339-347, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8774933141237325245",
            "cites_id": [
                "8774933141237325245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El apego en la adolescencia: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la investigaci\u00f3n latinoamericana durante los \u00faltimos 15 a\u00f1os",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 28 (2), 172-182, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15871788914982577442",
            "cites_id": [
                "15871788914982577442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbal and nonverbal expressions of mutual regulation in relevant episodes of psychotherapy/Manifestaciones verbales y no verbales de la regulaci\u00f3n mutua en episodios \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Studies in Psychology 37 (2-3), 548-579, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15295609271735911375",
            "cites_id": [
                "15295609271735911375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conductas de control de peso en mujeres adolescentes dietantes y su relaci\u00f3n con insatisfacci\u00f3n corporal y obsesi\u00f3n por la delgadez",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 86 (2), 97-102, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4474399031453702362",
            "cites_id": [
                "4474399031453702362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de validaci\u00f3n de un cuestionario de apego en adolescentes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 85 (4), 437-442, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11913071033188524516",
            "cites_id": [
                "11913071033188524516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Geriatric Anxiety Inventory in Chilean older people",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archives of gerontology and geriatrics 83, 81-85, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4157574414906383821",
            "cites_id": [
                "4157574414906383821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The subjective experience of psychotherapists during moments of rupture in psychotherapy with adolescents",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Research in Psychotherapy: Psychopathology, Process, and Outcome 22 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=607938397625754086",
            "cites_id": [
                "607938397625754086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El maltrato infantil y su rol en el curso cl\u00ednico de pacientes con trastorno bipolar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (2), 204-210, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14265617715813384502",
            "cites_id": [
                "14265617715813384502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalizing in psychotherapy: patients\u2019 and therapists\u2019 reflective functioning during the psychotherapeutic process/Mentalizando en psicoterapia: funcionamiento reflexivo de \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Studies in Psychology 40 (2), 396-418, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18392081618669743247",
            "cites_id": [
                "18392081618669743247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attachment in adolescence: A systematic review of Latin American research during the last 15 years",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 28 (2), 172-182, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15337496139492895279",
            "cites_id": [
                "15337496139492895279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The adverse childhood experiences of caregivers of children who have been victims of sexual assault: their relationship with the parental alliance in child psychotherapy \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Studies in Psychology 43 (3), 688-707, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7741463744760273942",
            "cites_id": [
                "7741463744760273942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond the outcomes: generic change indicators in a video-feedback intervention with a depressed mother and her baby: a single case study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Research in Psychotherapy: Psychopathology, Process, and Outcome 25 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16451148884733649400",
            "cites_id": [
                "16451148884733649400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phycological debriefing in acute traumatic events: Evidence synthesis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave 22 (01), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1835126674622881973",
            "cites_id": [
                "1835126674622881973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidades Emergentes en Chile: Avances en investigaci\u00f3n y propuestas de intervenci\u00f3n para la promoci\u00f3n del envejecimiento activo desde la psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10906184256690244789",
            "cites_id": [
                "10906184256690244789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Childhood trauma and social cognition in participants with bipolar disorder: The moderating role of attachment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Affective Disorders Reports 9, 100359, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7789960989924888801",
            "cites_id": [
                "7789960989924888801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estresores acad\u00e9micos y sintomatolog\u00eda depresiva en mujeres universitarias econ\u00f3micamente vulnerables durante la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 40 (1), 93-109, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10828106398521079571",
            "cites_id": [
                "10828106398521079571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet Mentalization Informed Video Feedback (MI-VF) Intervention to Improve Parental Sensitivity in Mother-Infant Dyads with Maternal Depressive Symptoms: Study Protocol for \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6069955351097398400",
            "cites_id": [
                "6069955351097398400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strength-based Video-feedback to improve maternal sensitivity in mother-infant dyads with maternal depressive symptoms: Study protocol for a randomized controlled feasibility \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave 22 (11), e2570, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8806016123376016917",
            "cites_id": [
                "8806016123376016917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de la mentalizaci\u00f3n para el abordaje del trauma complejo del desarrollo: aportes para una pr\u00e1ctica cl\u00ednica basada en la evidencia en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10388781849844572242",
            "cites_id": [
                "10388781849844572242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observando la mentalizaci\u00f3n en psicoterapias con adolescentes: Dise\u00f1o de un sistema de observaci\u00f3n de la interacci\u00f3n terap\u00e9utica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 13 (3), 51-75, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7886597581091855164",
            "cites_id": [
                "7886597581091855164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrar a la universidad en pandemia: rol mediador de la regulaci\u00f3n emocional en los s\u00edntomas depresivos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 31 (2), 14-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7618534053012402833",
            "cites_id": [
                "7618534053012402833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debriefing psicol\u00f3gico en eventos traum\u00e1ticos agudos: s\u00edntesis de la evidencia secundaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave 22 (01), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13869514183415203775,7511173997174270616",
            "cites_id": [
                "13869514183415203775",
                "7511173997174270616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family dynamics. An exploration of parental sensitivity and depressive symptoms among mothers and fathers of toddlers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Research in Psychotherapy: Psychopathology, Process, and Outcome 24 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11418829865098481054",
            "cites_id": [
                "11418829865098481054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrar a la universidad en pandemia: rol mediador de la regulaci\u00f3n emocional en los s\u00edntomas depresivos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 31 (2), 4, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Video-retroalimentaci\u00f3n Focalizado en los Recursos para mejorar la sensibilidad en d\u00edadas madre-infante con s\u00edntomas depresivos: protocolo de un ensayo cl\u00ednico aleatorizado piloto",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave, e2570-e2570, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic stressors and depressive symptomatology among economically vulnerable college women during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Terapia Psicologica, 93-109, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Video Intervention Therapy for primary caregivers in a child psychiatry unit: a randomized feasibility trial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Trials 22, 1-20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de la mentalizaci\u00f3n para el abordaje del trauma complejo del desarrollo: aportes para una pr\u00e1ctica cl\u00ednica basada en la evidencia en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ril editores, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observing Mentalization in Psychotherapies with Adolescents: Design of an Observational System for Therapeutic Interaction",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 13 (3), 51-75, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalizando en psicoterapia: funcionamiento reflexivo de pacientes y terapeutas durante el proceso psicoterap\u00e9utico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Psicolog\u00eda= Studies in Psychology 40 (2), 407-418, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre sucesos vitales y salud mental en personas mayores independientes: El papel mediador de las estrategias de regulaci\u00f3n emocional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Necesidades emergentes en Chile: Avances en investigaci\u00f3n y propuestas de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dieta, adolescencia y gestaci\u00f3n versus suplementaci\u00f3n con \u00e1cido f\u00f3lico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 87 (2), 150-150, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation study of attachment questionnaire in adolescents",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 85 (4), 437-442, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados en torno a la utilizaci\u00f3n de la violencia en las relaciones de pareja: un estudio exploratorio en hombres demandados por violencia conyugal",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El apego en la adolescencia: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la investigaci\u00f3n Latinoamericana durante los \u00faltimos 15 a\u00f1os Attachment in adolescence: A systematic review of Latin \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalizing Interactions",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria profesional-formativa y rol de psic\u00f3logos y psic\u00f3logas que se desempe\u00f1an en la red de protecci\u00f3n de derechos en Valpara\u00edso y Vi\u00f1a del Mar: un estudio descriptivo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "387ipFAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}