{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4AU9M18AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Omar Eduardo Ca\u00f1ete Islas (https://orcid.org/0000-0003-4762-3718)",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4AU9M18AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Escuela de Arquitectura. Universidad de Valparaiso. Chile",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "morfologias",
        "ciudad",
        "arquitectura",
        "arte",
        "fractales"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "homepage": "https://www.eauv.cl/",
    "citedby": 177,
    "citedby5y": 102,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 2,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 3,
        "2014": 1,
        "2015": 5,
        "2016": 17,
        "2017": 5,
        "2018": 25,
        "2019": 16,
        "2020": 53,
        "2021": 11,
        "2022": 5,
        "2023": 11,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2DFA_7QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Luis Guz\u00f3n Nestar",
            "affiliation": "CES DON BOSCO-Adscrito a la Universidad Complutense de Madrid"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraciones morfol\u00f3gicas en texturas modulares",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9167266929364911521",
            "cites_id": [
                "9167266929364911521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura, complejidad y morfog\u00e9nesis",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=65030553026089352",
            "cites_id": [
                "65030553026089352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos locales de densificaci\u00f3n seg\u00fan gradientes territorial es de habitabilidad en conurbaci\u00f3n interior, Valpara\u00edso-Vi\u00f1a, Rodelillo Alto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15885182272039789986,1445652883564582425",
            "cites_id": [
                "15885182272039789986",
                "1445652883564582425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar en la quebrada. Resiliencia urbana y lenguaje de patrones en Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Urbanismo, 1-19, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12427781463604096414",
            "cites_id": [
                "12427781463604096414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraciones morfol\u00f3gicas digitales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Valpara\u00edso. Ed. Garin, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12435729111203222864",
            "cites_id": [
                "12435729111203222864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar la quebrada: Conformaci\u00f3n de gradientes en las trazas vernaculares de los sectores altos de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Arquitectura (Bogot\u00e1) 20 (2), 20-35, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3593607882140331507",
            "cites_id": [
                "3593607882140331507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensamble Organum: experiencia docente en arquitectura basada en modelaciones morfol\u00f3gicas seg\u00fan criterios algor\u00edtmico-procedimentales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Scientific 3 (9), 174-189, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9709311817530045077",
            "cites_id": [
                "9709311817530045077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De tramas, fragmentos y paisajes digitales: morfog\u00e9nesis y prototipos pre-arquitecturales. Revisi\u00f3n de una propuesta en progreso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico. Facultad de Arquitectura, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15872912289467029805,5484946166074365705",
            "cites_id": [
                "15872912289467029805",
                "5484946166074365705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis geom\u00e9trico de la din\u00e1mica inferencial: De la infancia a la adolescencia",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 9 (1), 0, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=230442359973788669",
            "cites_id": [
                "230442359973788669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geomorfolog\u00eda del lugar, huellas y patrones ambientales como factor cohesionador de Proyectos e Intervenciones de barrios",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Presentaci\u00f3n en Coloquio realizado por MINVU regional sobre Pol\u00edticas de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12545437451945985449",
            "cites_id": [
                "12545437451945985449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trazo sutil amplificado: dibujos de observaci\u00f3n en Taller de Arquitectura",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Academia XXII 9 (17), 130-151, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8645607888898910226,3270564038454307855,5495383028507583779",
            "cites_id": [
                "8645607888898910226",
                "3270564038454307855",
                "5495383028507583779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El domo generativo. Modelaci\u00f3n morfol\u00f3gica y dise\u00f1o parametrico. Base del estudio de ensambles modulares En la fabricaci\u00f3n de prototipos para sistemas CAD-CAN",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "M\u00f3dulo Arquitectura CUC, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3627466123825405930,11891411698860645211",
            "cites_id": [
                "3627466123825405930",
                "11891411698860645211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composicionesmorfol\u00f3gicas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ca\u00f1ete, O., Bahamondes, C. y L\u00f3pez, F.(2012). Exploraciones morfol\u00f3gicas \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=584479778071447633",
            "cites_id": [
                "584479778071447633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BAHAMONDES",
                "citation": "Catalina & L\u00d3PEZ, Felipe Mateo, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=84841200194038394",
            "cites_id": [
                "84841200194038394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar la quebrada: conformaci\u00f3n de gradientes en las trazas vernaculares de los sectores altos de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10771128283875562417",
            "cites_id": [
                "10771128283875562417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Minimalismo modular generativo. Variaciones morfol\u00f3gicas para una tipolog\u00eda emplazable en el territorio vernacular irregular de ciudades como Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Santiago de Chile: Universidad de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18264347338737079131",
            "cites_id": [
                "18264347338737079131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraciones morfol\u00f3gicas en texturas modulares",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Arquitectura Universidad Cat\u00f3lica de Colombia 18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18223352883226999337",
            "cites_id": [
                "18223352883226999337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El eidos de la forma",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Madrid: Editorial Acad\u00e9mica Espa\u00f1ola, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3436321945884435663",
            "cites_id": [
                "3436321945884435663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BAHAMONDES, Catalina & L\u00d3PEZ, Felipe Mateo. 2012",
                "citation": "Exploraciones morfol\u00f3gicas digitales. Valpara\u00edso: Fondart/Garin, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6049953590834705311",
            "cites_id": [
                "6049953590834705311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de reificaci\u00f3n sociourbana del muralismo en Valpara\u00edso: Lo on\u00edrico-grotesco como est\u00e9tica predominante actual",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Arquitectura 24 (36), 57-67, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2116747431287199621",
            "cites_id": [
                "2116747431287199621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muralismo urbano en Valpara\u00edso: Un enfoque etno-semi\u00f3tico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Modulo de Arquitectura 28 (1), 9-36, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13663241851473846674",
            "cites_id": [
                "13663241851473846674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfog\u00e9nesis y pensamiento complejo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sophia, colecci\u00f3n de Filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n, 41-68, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16023440459186363551",
            "cites_id": [
                "16023440459186363551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n de Alumnos seg\u00fan estilos de Afrontamiento Individual al Primer a\u00f1o de la Carrera de Arquitectura: Estudio de caso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Scientific; https://doi.org/10.29394/Scientific.issn.2542-2987.2018 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2839716276434201491",
            "cites_id": [
                "2839716276434201491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar la quebrada: Conformaci\u00f3n de gradientes en las trazas vernaculares de los sectores altos de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de arquitectura 20 (2), 20-35, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15238381818115514353",
            "cites_id": [
                "15238381818115514353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraciones morfol\u00f3gicas en texturas modulares: aproximaciones desde el\" objet trouv\u00e9\" al dise\u00f1o param\u00e9trico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de arquitectura 18 (1), 76-97, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18040132380771859629",
            "cites_id": [
                "18040132380771859629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos local es de densificaci\u00f3n seg\u00fan gradientes territoriales de habitabilidad en conurbaci\u00f3n interior, Valpara\u00edso Vi\u00f1a, Rodelillo Alto.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de arquitectura 15 (1), 22-32, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9563755657873436793",
            "cites_id": [
                "9563755657873436793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complejidad y depuraci\u00f3n morfol\u00f3gica en experiencias docentes desde la modelaci\u00f3n prearquitectural. Eterno retorno de las formas puras",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Arquitectura (Bogot\u00e1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipos psicol\u00f3gicos junguianos y creatividad en arte y arquitectura. Reflexion desde la experiencia docente universitaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Liminales. Escritos sobre Psicolog\u00eda y Sociedad 12 (24), 81-102, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Minimalismo modular generativo: Variaciones morfol\u00f3gicas para una tipolog\u00eda emplazable en el territoro vernacular irregular de ciudades como Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad ORT Uruguay, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Minimalismo modular generativo: Variaciones morfol\u00f3gicas para una tipolog\u00eda emplazable en el territoro vernacular irregular de ciudades como Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anales de Investigaci\u00f3n en Arquitectura 13 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anal\u00f3gico-Digital: Interfaces",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "M\u00e1rgenes. Espacio Arte y Sociedad 15 (22), 4-5, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Minimalismo modular generativo. Variaciones morfol\u00f3gicas para una tipolog\u00eda emplazable en el territoro vernacular irregular de ciudades como Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales de Arquitectura. ORT https://revistas.ort.edu.uy/anales-de \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parres\u00eda y metropolis: Entre la raz\u00f3n pragm\u00e1tico-normativa y los modelos Thimoicos de convivencia actual",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista ALETHEIA. COLOMBIA (https://aletheia.cinde.org.co/index.php/ALETHEIA \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iluminaciones profanas. Ciclos del habitar en la ciudad en Walter Benjamin",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Modulo de Arquitectura: https://52.0.212.120/moduloarquitecturacuc/article \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Referenciaci\u00f3n territorial de variables psicosociales y periciales en casos de agresi\u00f3n sexual en la comuna de San Bernardo, Santiago.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "F@ ro: revista te\u00f3rica del Departamento de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n 2 (36 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias digitales inmersivas: Conversaci\u00f3n con Crist\u00f3bal Almagia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "M\u00e1rgenes. Espacio Arte y Sociedad 15 (23), 145-147, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anal\u00f3gico-Digital: Imaginarios",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "M\u00e1rgenes. Espacio Arte y Sociedad 15 (23), 4-8, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profane Illuminations. Cycles of city dwelling in Walter Benjamin",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "M\u00f3dulo Arquitectura CUC, 255, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condici\u00f3n mar\u00edtima",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "M\u00e1rgenes. Espacio Arte y Sociedad 14 (20), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parresia y metr\u00f3polis: entre la raz\u00f3n pragm\u00e1tico-normativa y los modelos tim\u00f3ticos de convivencia actual",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aletheia 13 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dispositivos de observaci\u00f3n para el desarrollo del croquis y pensamiento creativo en alumnos de arquitectura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "M\u00f3dulo Arquitectura CUC 25, 99-126, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depuraciones de lo amorfo. Modelaciones morfol\u00f3gicas en base a procesos de crecimiento y fragmentaci\u00f3n escalar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "M\u00d3DULO ARQUITECTURA CUC 22, 99-132, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraciones morfolo\u0301gicas y modelos espaciales. asimilacio\u0301n arquitectural e implicancias para el trabajo docente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Academia XXII 10 (20), 3-22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dibujos de observaci\u00f3n en el taller de arquitectura. Entra la expresi\u00f3n subjetiva y la representaci\u00f3n objetual",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PENSUM 4 (4), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inhabiting the ravine: Gradient configuration in the vernacular layouts of the higher sectors of Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Arquitectura (Bogot\u00e1) 20 (2), 20-35, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar la quebrada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Arquitectura 20 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Living in a ravine. Urban resilience and a pattern language in Valparaiso, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA DE URBANISMO 37, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones Morfol\u00f3gicas en la Modelaci\u00f3n Digital en Arquitectura. Sistematizaci\u00f3n de Experiencias con Relaci\u00f3n al Estudio de Crecimientos y Fragmentaci\u00f3n de Tramas Vectoriales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad ORT Uruguay, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las estrategias de desarrollo sostenible integrado como modelo de intervenci\u00f3n: La Manga del Mar Menor",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Periferias Urbanas: La regeneraci\u00f3n integral de barriadas residenciales \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regeneraci\u00f3n y la habitabilidad en paisajes urbanos vernaculares. El caso de Valparaiso.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "I Jornadas de Periferias Urbanas.(2017), p 286-317, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESARROLLOS DE MODELOS PARA REFUGIO MODULAR EN BASE A ESTANDARIZACI\u00d3N DE PROTOTIPOS PRE-FABRICADOS. AN\u00c1LISIS DE UNA EXPERIENCIA CONSTRUCTIVA CON M\u00d3DULO INCREMENTAL.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PENSUM 2 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MORPHOLOGICAL EXPLORATIONS IN MODULAR TEXTURES APPROXIMATIONS FROM OBJET TROUVE TO THE PARAMETRIC DESIGN",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA DE ARQUITECTURA 18 (1), 76-97, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agresi\u00f3n sexual infantil en Centros de Atenci\u00f3n Ambulatoria en el marco de las pol\u00edticas de atenci\u00f3n del SENAME durante el per\u00edodo 2005\u20132006. Un enfoque socio-territorial. Caso \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones Morfol\u00f3gicas en la Modelaci\u00f3n Digital en Arquitectura. Sistematizaci\u00f3n de Experiencias con Relaci\u00f3n al Estudio de Crecimientos y Fragmentaci\u00f3n de Tramas Vectoriales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anales de Investigaci\u00f3n en Arquitectura, 69-96, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos locales de densificaci\u00f3n: Seg\u00fan gradientes territoriales de habitabilidad en conurbaci\u00f3n interior Valpara\u00edso-Vi\u00f1a, Rodelillo alto",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anales de Investigaci\u00f3n en Arquitectura, 7-24, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la variabilidad din\u00e1mico funcional del pensamiento en ni\u00f1os de 10 a 14 a\u00f1os, en la resoluci\u00f3n de problemas, mediante presentaci\u00f3n gr\u00e1fica y an\u00e1lisis fractal",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iluminaciones profanas. Ciclos del habitar en la ciudad en Walter Benjamin Profane Illuminations. Cycles of city dwelling in Walter Benjamin",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modul. Arquit. CUC 28: 255\u2013278, 2022 Iluminaciones profanas. Ciclos del habitar en la ciudad en Walter Benjamin Profane Illuminations. Cycles of city dwelling in Walter Benjamin",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morphogenesis and complex thinking",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dispositivos de observaci\u00f3n para el desarrollo del croquis y pensamiento creativo en alumnos de arquitectura Observation devices for the development of sketch and creative \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modul. Arquit. CUC 28: 9\u201336, 2022 Muralismo urbano en Valpara\u00edso: Un enfoque etno-semi\u00f3tico* urban muralism in Valpara\u00edso: An ethno-semiotic approach Muralisme urbain \u00e0 \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modul. Arquit. CUC (25): 99\u2013126, 2020 Dispositivos de observaci\u00f3n para el desarrollo del croquis y pensamiento creativo en alumnos de arquitectura Observation devices for the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modul. Arquit. CUC 22 (1): 99-132 2019 Depuraciones de lo amorfo. Modelaciones morfol\u00f3gicas en base a procesos de crecimiento y fragmentaci\u00f3n escalar Depurations of the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observation devices for the development of sketch and creative thinking in architecture students",
                "citation": "M\u00f3dulo Arquitectura CUC, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfog\u00e9nesis y pensamiento complejo. Sophia [online]. 2020, n. 29",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4AU9M18AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}