{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4B1dg1wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ximena Fa\u00fandez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4B1dg1wAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Memorias intergeneracionales",
        "transmisi\u00f3n transgeneracional del trauma psicosocial",
        "trauma hist\u00f3rico"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Ximena-Faundez-2",
    "citedby": 720,
    "citedby5y": 461,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2011": 3,
        "2012": 8,
        "2013": 20,
        "2014": 26,
        "2015": 21,
        "2016": 65,
        "2017": 50,
        "2018": 51,
        "2019": 66,
        "2020": 101,
        "2021": 87,
        "2022": 96,
        "2023": 86,
        "2024": 21
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones al estudio de la transmisi\u00f3n transgeneracional del trauma psicosocial",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda 19 (2), 31-54, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 137,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11367465525213773997",
            "cites_id": [
                "11367465525213773997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El an\u00e1lisis de datos en enfoques biogr\u00e1ficos-narrativos: desde los m\u00e9todos hacia una intencionalidad anal\u00edtica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Forum Qualitative Sozialforschung/Forum: Qualitative Social Research 18 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5675519921519926475",
            "cites_id": [
                "5675519921519926475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transmisi\u00f3n y apropiaci\u00f3n de la historia de prisi\u00f3n pol\u00edtica: transgeneracionalidad del trauma psicosocial en nietos de ex presos pol\u00edticos de la dictadura militar chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 32 (3), 201-216, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13798594721776121180",
            "cites_id": [
                "13798594721776121180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deliberate rumination and positive reappraisal as serial mediators between life impact and posttraumatic growth in victims of state terrorism in Chile (1973-1990)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of interpersonal violence 34 (3), 545-561, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5347460943250164894",
            "cites_id": [
                "5347460943250164894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transgeneracionalidad del trauma psicosocial: im\u00e1genes de la detenci\u00f3n de presos pol\u00edticos de la dictadura militar chilena reconstruidas por los nietos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 22 (2), 83-95, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8144587119847178288",
            "cites_id": [
                "8144587119847178288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desaparici\u00f3n forzada de personas a cuarenta a\u00f1os del Golpe de Estado en Chile: un acercamiento a la dimensi\u00f3n familiar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 27 (1), 85-103, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17150631015806268969",
            "cites_id": [
                "17150631015806268969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Xenofobia y homofobia como efectos de la orientaci\u00f3n pol\u00edtica, religi\u00f3n y sexo mediados por clasismo y patriocentrismo en j\u00f3venes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 26 (1), 131-148, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10462092423710922099",
            "cites_id": [
                "10462092423710922099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adolescentes con trastorno por consumo de sustancias: Una caracterizaci\u00f3n de personalidad a trav\u00e9s de las normas chilenas del MACI",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 137 (4), 466-474, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16862305640608707716",
            "cites_id": [
                "16862305640608707716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de alcohol y drogas en adolescentes evaluado a trav\u00e9s del MMPI-A",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Salud mental 35 (3), 205-213, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9084067222866802906",
            "cites_id": [
                "9084067222866802906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00eda emp\u00edrica de adolescentes consumidores de drogas seg\u00fan el MACI",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 18 (2), 19-35, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17214845767755876782",
            "cites_id": [
                "17214845767755876782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narration, silence. Transmission transg\u00e9n\u00e9rationnelle du trauma psychosocial chez des petits-enfants de victimes de la dictature militaire chilienne 1",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cahiers de psychologie clinique, 173-204, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5780549847840375872",
            "cites_id": [
                "5780549847840375872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias, discursos y pr\u00e1cticas en la investigaci\u00f3n social cualitativa en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Forum Qualitative Sozialforschung/Forum: Qualitative Social Research 13 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15260170317355875413",
            "cites_id": [
                "15260170317355875413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial trauma transmission and appropriation in grandchildren of former political prisoners of the civic\u2013military dictatorship in Chile (1973-1990)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "JSSE-Journal of Social Science Education, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17181285393636749371",
            "cites_id": [
                "17181285393636749371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La met\u00e1fora del viaje del h\u00e9roe en la narraci\u00f3n de nietos de expresos pol\u00edticos: la postmemoria de la prisi\u00f3n pol\u00edtica y tortura en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 104-115, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18084910779051326080,12703001123193097247",
            "cites_id": [
                "18084910779051326080",
                "12703001123193097247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship between posttraumatic growth and psychosocial variables in survivors of state terrorism and their relatives",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of interpersonal violence 36 (1-2), 428-447, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6617131727441874607",
            "cites_id": [
                "6617131727441874607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nietos de ex presos pol\u00edticos de la dictadura militar: Transmisi\u00f3n transgeneracional y apropiaci\u00f3n de la Historia de prisi\u00f3n pol\u00edtica y tortura-Tesis memoria 2012",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Museo de la Memoria y los Derechos Humanos, Subsecretar\u00eda del Patrimonio \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9531356499906896815",
            "cites_id": [
                "9531356499906896815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transgeneracionalidad del trauma psicosocial en nietos de ex presos pol\u00edticos de la dictadura militar chilena 1973-1990: Transmisi\u00f3n y apropiaci\u00f3n de la historia de prisi\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Th\u00e8se de doctorat en psychologie, Santiago, Pontificia Universidad Catolica \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11939378812161177942",
            "cites_id": [
                "11939378812161177942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transgeneracionalidad del trauma psicosocial en nietos de ExPP de la dictadura militar chilena 1973-1990: Transmisi\u00f3n y apropiaci\u00f3n de la historia PPT",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Unpublished doctoral thesis, Facultad de Ciencias Sociales, Pontificia \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15758532476769934494",
            "cites_id": [
                "15758532476769934494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memories of boys, girls, and adolescent victims of political prison and torture by the Chilean military\u2013civilian dictatorship",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of interpersonal violence 35 (23-24), 5926-5952, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4066745509940830261",
            "cites_id": [
                "4066745509940830261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cTeaching Them That Pain Exists\u201d: Dilemmas Regarding Memory Transmission and Entrepreneurship in Adult Children of Former Political Prisoners 40 Years after the Coup D\u2019Etat in \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of interpersonal violence 36 (13-14), 6550-6577, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6387303949010840946",
            "cites_id": [
                "6387303949010840946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aqu\u00ed est\u00e1n: consecuencias familiares de la detenci\u00f3n y desaparici\u00f3n forzada a cuarenta a\u00f1os del golpe de Estado en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ponencia presentada en XIII Jornadas de Estudiantes de Postgrado en \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14814829746543467705",
            "cites_id": [
                "14814829746543467705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias y memorias. Di\u00e1logos desde una perspectiva interdisciplinaria",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Anthropological Quarterly 63 (1), 1-7, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6480928278137212551",
            "cites_id": [
                "6480928278137212551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conflicto territorial entre Chile y Bolivia:\u00bf son relevantes las emociones en la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n mar\u00edtima?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 60-77, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=578010153879083895",
            "cites_id": [
                "578010153879083895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Data analysis in biographical-narrative approaches: From methods to an analytic intentionality",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Forum Qualitative Sozialforschung/Forum: Qualitative Social Research 18 (1 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3874761929031929801",
            "cites_id": [
                "3874761929031929801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trauma psicosocial en las narrativas intergeneracionales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "T\u00f3picos del seminario, 62-83, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7825653877861363504,9535383112434458521",
            "cites_id": [
                "7825653877861363504",
                "9535383112434458521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre reconnaissance et possibilit\u00e9 de faire mal: l\u2019exp\u00e9rience de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9 dans le cas d\u2019une ancienne prisonni\u00e8re politique de la dictature chilienne",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cahiers de psychologie clinique 50 (1), 151-183, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13618529075023541508",
            "cites_id": [
                "13618529075023541508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of the Millon Adolescent Clinical Inventory (MACI) to adolescent drug abusers",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Medica de Chile 137 (4), 466-474, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6872624650100051762",
            "cites_id": [
                "6872624650100051762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cI think memory sites are the same as the scars in your body\u201d: The tensions of memorial production and the use of space in memory sites in Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Peace and Conflict: Journal of Peace Psychology 28 (4), 480, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11106639673177448891",
            "cites_id": [
                "11106639673177448891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales del pasado: el golpe de Estado del 11 de septiembre de 1973 seg\u00fan ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de la comuna de la Ligua, regi\u00f3n de Valpara\u00edso-Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (PUCP) 38 (1), 105-133, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18154984430980828753",
            "cites_id": [
                "18154984430980828753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IM\u00c1GENES DE LA DETENCI\u00d3N EN NIETOS Y NIETAS DE EX PRESOS POL\u00cdTICOS Y EX PRESAS POL\u00cdTICAS: EL ARTE COMO MEDIO DE EXPRESI\u00d3N Y APORTE A LA ELABORACI\u00d3N DEL TRAUMA PSICOSOCIAL1",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaci\u00f3n interdisciplinaria en cultura pol\u00edtica, memoria y derechos \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6143263962960785920",
            "cites_id": [
                "6143263962960785920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Xenophobia and Homophobia as Effects of Politics, Religion and Sex Orientation Measured by Classism and Patriocentrism in Chilean University Students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 26 (1), 131-148, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8678195694375354137",
            "cites_id": [
                "8678195694375354137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transmission and appropriation of political imprisonment stories: The transgenerational nature of psychosocial trauma in grandchildren of former political prisoners of the \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Terapia Psicologica 32 (3), 201-216, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17405348085948476600",
            "cites_id": [
                "17405348085948476600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narration, silence Transgenerational transmission of psychosocial trauma in grandchildren of victims of the Chilean military dictatorship",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cahiers de psychologie clinique 43 (2), 173-204, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10436649944761070000",
            "cites_id": [
                "10436649944761070000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSGENERACIONALIDAD DEL TRAUMA PSICOSOCIAL EN NIETOS DE ExPP DE LA DICTADURA MILITAR CHILENA 1973-1990: TRANSMISI\u00d3N Y APROPIACI\u00d3N DE LA HISTORIA DE PPT",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontifica Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Faculta de Ciencias Sociales \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16548411422320418586",
            "cites_id": [
                "16548411422320418586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes del Golpe de Estado chileno en medios extranjeros: narrativas visuales entre el 12 de septiembre y el 17 de octubre del a\u00f1o 1973",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Women\u2019s Memories of the Day of the Chilean Coup in the City of Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of interpersonal violence 38 (17-18), 9613-9640, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes del Golpe de Estado chileno en medios extranjeros: narrativas visuales entre el 12 de septiembre y el 17 de octubre del a\u00f1o 1973.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Confluenze. Rivista di Studi Iberoamericani 15 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La disposici\u00f3n a luchar por Chile como efecto de las representaciones sociales de la Guerra del Pac\u00edfico y el rol mediador de la fusi\u00f3n de identidad en estudiantes secundarios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (PUCP) 41 (2), 995-1022, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of emotions on the disposition to normative and non-normative political action in the context of the Chilean post-social outburst",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1154501, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de la Escala de problemas sociales en poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (PUCP) 41 (1), 461-487, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution of the Conception of Justice within the Field of Transitional Justice in Post-dictatorial Chilean Society",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Transitional Justice 16 (2), 272-287, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cI Think Memory Sites Are the Same as the Scars in Your Body\u201d: The Tensions of Memorial Production and the Use of Space in Memory Sites in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis reticular de las ciudadan\u00edas preconstituyentes emergentes en Chile: una exploraci\u00f3n con redes neuronales artificiales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Redes: revista hispana para el an\u00e1lisis de redes sociales 33 (2), 0158-175, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O conflito territorial entre o Chile e a Bol\u00edvia: as emo\u00e7\u00f5es s\u00e3o relevantes na busca de uma solu\u00e7\u00e3o mar\u00edtima?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 60-77, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Territorial Conflict between Chile and Bolivia: Are Emotions Relevant in The Search for A Maritime Solution?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 60-77, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cIl diritto al riposo\u201d Discussioni sullo spazio, il tempo e la memoria in Cile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Giunti, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial trauma in intergenerational narratives",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "T\u00f3picos del Seminario, 62-83, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desenterrando emociones en las fosas comunes de la represi\u00f3n franquista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "N\u00f3madas, 159-175, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unearthing Emotions at the Mass Graves of Franco's repression",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "N\u00f3madas, 159-175, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curriculum Vitae Ximena Ligia Constanza Fa\u00fandez Abarca: T\u00edtulo de Psic\u00f3loga. Licenciada en Psicolog\u00eda por la Universidad de la Frontera (2004)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones te\u00f3ricas y conceptuales en estudios sobre cultura pol\u00edtica, memoria y derechos humanos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "LOM, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales del pasado: el golpe de Estado del 11 de septiembre de 1973 seg\u00fan ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de la comuna de la Ligua, regi\u00f3n de Valpara\u00edso-Chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicolog\u00eda (02549247) 38 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Desaparecimento For\u00e7ado de Pessoas h\u00e1 Quarenta Anos do Golpe de Estado no Chile: uma Aproxima\u00e7\u00e3o \u00e0 Dimens\u00e3o Familiar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 27 (1), 85-103, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between acknowledgment and the possibility of doing harm: The experience of alterity in the case of a former political prisoner of the Chilean dictatorship",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cahiers de psychologie clinique 50 (1), 151-183, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Metaphor of the Hero's Journey in the Narrative of Grandchildren of Former Political Prisoners: The Post-Memory of Political Imprisonment and Torture in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 104-115, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narration, silence. Transmission transg\u00e9n\u00e9rationnelle du trauma psychosocial chez des petits-enfants de victimes de la dictature militaire chilienne",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cahiers de Psychologie Clinique 2014, 173, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transgeneracionalidad del Trauma Psicosocial: Im\u00e1genes de la Detenci\u00f3n de Presos Pol\u00edticos de la Dictadura Militar Chilena Reconstruidas por los Nietos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transgeneracionalidad del trauma psicosocial en nietos de ex presos pol\u00edticos de la dictadura militar chilena 1973-1990: transmisi\u00f3n y apropiaci\u00f3n de la historia pol\u00edtica y tortura",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcohol and drugs use in adolescents assessed through the MMPI-A",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Salud mental 35 (3), 205-213, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Careers, Discourse, and Practices in Social Qualitative Research in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Forum: Qualitative Social Research 13 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00eda Emp\u00edrica de Adolescentes Consumidores de Drogas seg\u00fan el MACI",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Psykhe 18 (2), 2, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of Millon Adolescent Clinical Inventory (MACI) to drug abuser adolescents Adolescentes con trastorno por consumo de sustancias: Una caracterizaci\u00f3n de personalidad \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postmemoria de la dictadura c\u00edvico-militar a 40 a\u00f1os del golpe de Estado en Chile: Arte y creaci\u00f3n como aportes a la elaboraci\u00f3n del trauma psicosocial.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualmente, el campo de estudios de la memoria identifica las tensiones y propone v\u00edas de encauzamiento respecto de la labor de resignificaci\u00f3n de los antiguos recintos de \u2026",
                "citation": "Lugares de memoria y sitios de conciencia: Construyendo patrimonio y memoria \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction Construction and validation of the \u201cScale of social problems in Chile\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sujeto y el otro: una introducci\u00f3n te\u00f3rica al acontecimiento traum\u00e1tico. Reflexiones desde el terrorismo de Estado1",
                "citation": "proximaciones te\u00f3ricas y conceptuales en estudios sobre cultura pol\u00edtica \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trauma psicosocial en las narrativas intergeneracionales1 Psychosocial trauma in intergenerational narratives Le trauma psychosocial dans les r\u00e9cits interg\u00e9n\u00e9r\u00e1tionnels",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de la \u201cEscala de problemas sociales en poblaci\u00f3n chilena\u201d",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GRAN VALPARA\u00cdSO",
                "citation": "REFLEXIONES DESDE LA CULTURA POL\u00cdTICA, MEMORIA Y DERECHOS HUMANOS, 133, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transmisi\u00f3n Transgeneracional del Trauma Psicosocial: Nietos de ex presos pol\u00edticos de la dictadura c\u00edvico-militar chilena",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Representations of the Past: The Coup of September 11, 1973 according to chil-dren and adolescents from la Ligua commune in Valparaiso, Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transmisi\u00f3n Transgeneracional del Trauma Psicosocial",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Volumen 13, No. 2, Art. 17\u2013Mayo 2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4B1dg1wAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}