{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5xyYqgcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "rommy alvarez escudero",
    "affiliation": "Profesora Derecho Civil, Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Derecho Civil - derecho de familia - derecho de la persona"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "homepage": "http://www.uv.cl/",
    "citedby": 18,
    "citedby5y": 18,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 3,
        "2021": 2,
        "2022": 10,
        "2023": 2,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1os en las relaciones familiares y el derecho a la identidad en la filiaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3479168731150531353",
            "cites_id": [
                "3479168731150531353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes migrantes. El caso chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Departamento Acad\u00e9mico de Derecho \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=875690133363448255",
            "cites_id": [
                "875690133363448255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la identidad de los ni\u00f1os: proyecciones en materia de filiacion",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UA Barcelona, Derechos fundamentales de los menores (desarrollo de la \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15561835698651996359",
            "cites_id": [
                "15561835698651996359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familias reconstituidas y ejercicio de funciones parentales. Una mirada desde las prerrogativas de infancia y adolescencia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Actualidad jur\u00eddica iberoamericana, 828-855, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2190485508920001634",
            "cites_id": [
                "2190485508920001634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gestaci\u00f3n sustituta ante las prestaciones por maternidad: Un estudio comparado entre Brasil, Chile y M\u00e9xico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de El Colegio de San Luis 13 (24), 1-31, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la identidad de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en los conflictos familiares relativos a la filiaci\u00f3n y la justicia terap\u00e9utica: una interacci\u00f3n necesaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Huygens, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estereotipo de g\u00e9nero en la jurisprudencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos reales limitados",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DERECHO A LA IDENTIDAD DE LOS NI\u00d1OS. PROYECCIONES EN MATERIA DE FILIACI\u00d3N",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Derechos fundamentales de los menores. Desarrollo de la personalidad en la \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL COLEGIO DE SAN LUIS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "II Congreso Iberoamericano Interdisciplinario de la Familia e Infancia: Violencia contra Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes en Colectivos Vulnerables. Concurso Internacional de Ponencias",
                "citation": "Centro de Investigaci\u00f3n, Capacitaci\u00f3n y Asesor\u00eda Jur\u00eddica, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y su derecho a determinar su filiaci\u00f3n extramatrimonial paterna. Consideraciones desde el derecho a la identidad del hijo1",
                "citation": "Reglas, 81, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5xyYqgcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}