{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9Dv98-EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jaime Bassa",
    "affiliation": "Profesor de Derecho, Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Derecho Constitucional",
        "Teor\u00eda Pol\u00edtica",
        "Derechos Fundamentales"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 458,
    "citedby5y": 308,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 17,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 5,
        "2009": 2,
        "2010": 1,
        "2011": 5,
        "2012": 5,
        "2013": 13,
        "2014": 7,
        "2015": 14,
        "2016": 27,
        "2017": 27,
        "2018": 22,
        "2019": 28,
        "2020": 84,
        "2021": 76,
        "2022": 73,
        "2023": 35,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para el ordenamiento jur\u00eddico chileno ante el crecimiento sostenido de los flujos migratorios",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios constitucionales 13 (2), 103-124, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3976140066899236674",
            "cites_id": [
                "3976140066899236674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protesta social y derecho: una tensi\u00f3n irresoluble",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Izquierdas, 105-136, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15014022958363685840",
            "cites_id": [
                "15014022958363685840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado Constitucional de Derecho. Efectos sobre la Constituci\u00f3n vigente y los derechos sociales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios constitucionales: Revista del Centro de Estudios Constitucionales 6 \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3057763771569344340,14646131641317452302",
            "cites_id": [
                "3057763771569344340",
                "14646131641317452302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile decide: Por una nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Planeta Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9427410960567797005",
            "cites_id": [
                "9427410960567797005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mutaci\u00f3n en los criterios jurisprudenciales de protecci\u00f3n de los derechos a la salud y al trabajo en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de derecho 42 (1), 215-244, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9236709755263310904",
            "cites_id": [
                "9236709755263310904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Santiago: Lom, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13325397582358792668",
            "cites_id": [
                "13325397582358792668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contradicciones de los fundamentos te\u00f3ricos de la Constituci\u00f3n chilena con el Estado constitucional: notas para su reinterpretaci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 21 (2), 131-150, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12345079969206220849",
            "cites_id": [
                "12345079969206220849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado constitucional de derecho",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Efectos sobre la constituci\u00f3n vigente y los derechos sociales, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1377480629420711267",
            "cites_id": [
                "1377480629420711267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pretensi\u00f3n de objetividad como una estrategia para obligar: La construcci\u00f3n de cierta cultura de hermen\u00e9utica constitucional hacia fines del siglo XX",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios constitucionales 11 (2), 15-46, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1975243454881991243",
            "cites_id": [
                "1975243454881991243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas para una teor\u00eda democr\u00e1tica del poder constituyente",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=468938355570126266",
            "cites_id": [
                "468938355570126266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J. El Tribunal Constitucional en la Constituci\u00f3n Chilena Vigente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La Constituci\u00f3n Chilena. Una Revisi\u00f3n Cr\u00edtica a Su Pr\u00e1ctica Pol\u00edtica \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=879371497781140132",
            "cites_id": [
                "879371497781140132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interpretaci\u00f3n institucional de los derechos fundamentales en un Estado democr\u00e1tico de derecho",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 265-291, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15130171195753950737",
            "cites_id": [
                "15130171195753950737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a la idea de\" constituci\u00f3n econ\u00f3mica\" y sus alcances en la constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 49 (145), 0-0, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9435765866876244927",
            "cites_id": [
                "9435765866876244927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos de teor\u00eda e interpretaci\u00f3n constitucional para el proceso constituyente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Legal Publishing, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8524827884092011501",
            "cites_id": [
                "8524827884092011501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La medicalizaci\u00f3n del espacio popular de Santiago de Chile entre mediados del siglo XIX y comienzos del XX",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista austral de ciencias sociales, 5-26, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17176920404065677857",
            "cites_id": [
                "17176920404065677857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un nuevo giro hermen\u00e9utico de la Corte Suprema en la aplicaci\u00f3n del recurso de amparo econ\u00f3mico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 661-683, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14596337228534897254",
            "cites_id": [
                "14596337228534897254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos te\u00f3ricos para la interpretaci\u00f3n constitucional. Algunas reflexiones a prop\u00f3sito de Zagrebelsky y H\u00e4berle",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3167293790947322643",
            "cites_id": [
                "3167293790947322643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protestas sociales y Constituci\u00f3n: 2019, el inicio de un proceso constituyente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Pl\u00e9yade, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17536484964168423254",
            "cites_id": [
                "17536484964168423254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituyentes sin poder",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Una cr\u00edtica a los l\u00edmites epist\u00e9micos del derecho moderno. Edeval, Valpara\u00edso, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5441643532545343580",
            "cites_id": [
                "5441643532545343580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pretensi\u00f3n de objetividad en la interpretaci\u00f3n constitucional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La constituci\u00f3n chilena, 13-33, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=424561152409091560",
            "cites_id": [
                "424561152409091560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases constitucionales del proceso constituyente II: Principios y mecanismos para una asamblea constituyente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La Soluci\u00f3n Constitucional. Plebiscitos, Asambleas, Congresos, Sorteos y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6296801878469722534",
            "cites_id": [
                "6296801878469722534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reserva legal y protecci\u00f3n de los derechos fundamentales de los inmigrantes",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista del mag\u00edster y doctorado en derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15402795768139978107",
            "cites_id": [
                "15402795768139978107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda del poder constituyente en la Constituci\u00f3n chilena vigente",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5020691030640224759",
            "cites_id": [
                "5020691030640224759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonom\u00eda universitaria: Configuraci\u00f3n legislativa de su contenido constitucional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios constitucionales 17 (1), 189-232, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3335655136481224132,13979840402961250441",
            "cites_id": [
                "3335655136481224132",
                "13979840402961250441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cuatro abuelo: ep\u00edstola a Griselda \u00c1lvarez de Andr\u00e9s Henestrosa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Inclusiones: Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 2 (2), 187-194, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8163404198496688482",
            "cites_id": [
                "8163404198496688482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neutralidad pol\u00edtica y ense\u00f1anza del Derecho Constitucional en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Henr\u00edquez, Miriam (coordinadora), Perspectiva del Derecho constitucional \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16048346428279918464",
            "cites_id": [
                "16048346428279918464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship and Disadvantaged Groups in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Lexington Books, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11950384015464892605",
            "cites_id": [
                "11950384015464892605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La diferencia como complemento de la igualdad en la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales. Elementos te\u00f3ricos para su consideraci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 113-143, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15659959547399386608",
            "cites_id": [
                "15659959547399386608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constituci\u00f3n chilena: una revisi\u00f3n cr\u00edtica a su pr\u00e1ctica pol\u00edtica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "LOM Ediciones, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5950316290752731477",
            "cites_id": [
                "5950316290752731477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las competencias para la interpretaci\u00f3n de los derechos fundamentales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios de Derecho P\u00fablico. El principio de separaci\u00f3n de poderes. Actas de \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1075192996769044535",
            "cites_id": [
                "1075192996769044535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An approach to the idea of\" economic constitution\" and its scope in the Chilean constitution",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 49 (145), 0-0, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4079000190196480255",
            "cites_id": [
                "4079000190196480255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n en la protecci\u00f3n constitucional de los derechos sociales v\u00eda interpretaci\u00f3n constitucional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales en el orden constitucional \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14122002410820542911",
            "cites_id": [
                "14122002410820542911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The method Foucault gave us: the Foucauldian toolbox for thinking about philosophical problems in a digital context. Some notes and examples from the 2019 Chilean mobilizations",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad De Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15307572125633330109",
            "cites_id": [
                "15307572125633330109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tribunal Constitucional: un t\u00e9ngase presente inconstitucional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Chile: La ley al d\u00eda. Recuperado de http://www. laleyaldia. cl, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2928991188399548838",
            "cites_id": [
                "2928991188399548838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas constitucionales: la academia y el cambio constitucional en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Centro de Estudios P\u00fablicos, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6976584212684679836",
            "cites_id": [
                "6976584212684679836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Una revisi\u00f3n cr\u00edtica a su pr\u00e1ctica pol\u00edtica, LOM ediciones, Santiago de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2735060031195231764",
            "cites_id": [
                "2735060031195231764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica y constituci\u00f3n en el estado de derecho contempor\u00e1neo: ilegitimidad de la Constituci\u00f3n chilena vigente",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 59-72, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13871837757379294855",
            "cites_id": [
                "13871837757379294855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democratizaci\u00f3n y mutaci\u00f3n constitucional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cazor, Kamel-Salas, Carolina (coordinadores), Estudios Constitucionales, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11383339868457196010",
            "cites_id": [
                "11383339868457196010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliograf\u00eda Jur\u00eddica Chilena, 2007, de Felipe Vicencio Eyzaguirre y Jaime Bassa Mercado",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "N 19, 797, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16427589992367269806",
            "cites_id": [
                "16427589992367269806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los caracteres del Estado constitucional de Derecho y la flexibilidad de su interpretaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de derecho p\u00fablico, 104-117, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14476136756408268136",
            "cites_id": [
                "14476136756408268136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social protest and law: an irresolvable tension",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "IZQUIERDAS 46, 105-136, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8169475492325643769",
            "cites_id": [
                "8169475492325643769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHO Y VIOLENCIA: LA \u201cOBJETIVIDAD\u201d COMO ESPACIO DE SU INDISTINCI\u00d3N. EL CASO DE LA CONSTITUCI\u00d3N CHILENA DE 1980.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, 175-200, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5091411705369913303",
            "cites_id": [
                "5091411705369913303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mutation of jurisprudential protection criteria for the rights to health care and labor in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 42, 215, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3523387948001266094",
            "cites_id": [
                "3523387948001266094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado Constitucional de Derecho. Efectos sobre la Constituci\u00f3n vigente y los derechos sociales, LexisNexis",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago 2008, 108, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14288903358152229930",
            "cites_id": [
                "14288903358152229930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La precariedad de los derechos sociales y su incidencia en la configuraci\u00f3n de las relaciones de poder en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La precariedad de los derechos sociales y su incidencia en la configuraci\u00f3n de las relaciones de poder en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 14, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The political-philosophical foundations of Chilean immigration law and its impact on understanding the guarantee of equality",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 54 (161), 451-478, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los fundamentos pol\u00edtico-filos\u00f3ficos del derecho migratorio chileno y su impacto en la comprensi\u00f3n de la garant\u00eda de igualdad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 54 (161), 451-478, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e9todo que nos regal\u00f3 Foucault: la caja de herramientas foucaultiana para pensar problemas filos\u00f3ficos en un contexto digital. Algunas notas y ejemplos a partir de las \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de humanidades de Valpara\u00edso, 271-288, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: presidencialismo reforzado y tensiones de un orden constitucional dise\u00f1ado en dictadura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sistemas constitucionales de Am\u00e9rica Latina, 105-130, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La posibilidad de un nuevo contrato social desde el poder constituyente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 12 (1), 69-90, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza probl\u00e9mica en el aprendizaje de las ciencias en el nivel medio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Inclusiones: Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 8 (15), 248-264, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago s\u00ed es Chile:\u00bf c\u00f3mo es el avance de la pandemia de COVID19 en regiones?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ciper, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Difference as a Complement to Equality on Fundamentals Rights' Protection. Theoretical Elements for Its Consideration",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. Derecho del Estado 47, 113, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso\u00bf Constituyente? en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legal Configuration of a Disadvantaged Group",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Citizenship and Disadvantaged Groups in Chile, 141, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jaime Bassa Mercado y Christian Viera \u00c1lvarez (2017). Elementos de teor\u00eda e interpretaci\u00f3n constitucional para el proceso constituyente. Santiago: Thomson Reuters. ISBN: 978 \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica 55 (2), 133-138, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Official interpretations regarding fundamental human rights in a democratic state",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 265-291, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica: desaf\u00edos y propuestas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Corporaci\u00f3n de Promoci\u00f3n Universitaria, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La raz\u00f3n hegem\u00f3nica del Derecho moderno como neutralizaci\u00f3n de lo constituyente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "LOM Ediciones, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cardenal Ernesto Corripio Ahumada y el sismo de 1985 en la ciudad de M\u00e9xico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Inclusiones: Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 2 (2), 55-66, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La objetivaci\u00f3n del discurso jur\u00eddico en el contexto de las reivindicaciones pol\u00edticas y sociales del siglo XIX chileno.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista La Ca\u00f1ada: pensamiento filos\u00f3fico chileno., 257-280, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAMBIOS EN LOS CRITERIOS DE INTERPRETACION DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL EN LA PROTECCION DE DERECHOS FUNDAMENTALES.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos fundamentales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metamorfosis de la constituci\u00f3n chilena de la dictadura a la democracia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los criterios de interpretaci\u00f3n constitucional en el Estado contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios jur\u00eddicos en homenaje al profesor Alejandro Guzm\u00e1n Brito, 301-322, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos fundamentales de Eduardo Aldunate",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico, 481-495, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a bibliogr\u00e1fica: Revista del Mag\u00edster y Doctorado en Derecho",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUERPO DIRECTIVO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA INTERPRETACI\u00d3N INSTITUCIONAL DE LOS DERECHOS FUNDAMENTALES EN UN ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DERECHO OFFICIAL INTERPRETATIONS REGARDING FUNDAMENTAL HUMAN RIGHTS IN A DEMOCRATIC STATE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPUESTAS CONSTITUCIONALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUERPO DIRECTIVO Directores",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso\u00bf constituyente? en Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u2014APPROACH\u2014TO\u2014THE\u2014IDEA\u2014OF\u2014ECONOMIC\u2014CONSTITUTION\u2014AND\u2014ITS\u2014SCOPE IN THE CHILEAN CONSTITUTION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDICE DE LA REVISTA CHILENA DE DERECHO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROCESO CONSTITUYENTE EN CHILE: S\u00cdMBOLOS, MECANISMOS, CONTENIDOS",
                "citation": "PROPUESTAS PARA UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N, 69, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Dv98-EAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}