{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "aebnY80AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "hector berroeta",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=aebnY80AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Psicologia Ambiental",
        "Psicolog\u00eda Comunitaria"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 1262,
    "citedby5y": 848,
    "hindex": 20,
    "hindex5y": 17,
    "i10index": 27,
    "i10index5y": 21,
    "cites_per_year": {
        "2008": 5,
        "2009": 4,
        "2010": 5,
        "2011": 8,
        "2012": 15,
        "2013": 14,
        "2014": 23,
        "2015": 41,
        "2016": 73,
        "2017": 84,
        "2018": 105,
        "2019": 141,
        "2020": 165,
        "2021": 214,
        "2022": 156,
        "2023": 146,
        "2024": 24
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de espacio p\u00fablico y la configuraci\u00f3n de la ciudad: fundamentos para los relatos de p\u00e9rdida, civilidad y disputa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 181,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8532426793137283600,7004300121346309850,5617612286287551548",
            "cites_id": [
                "8532426793137283600",
                "7004300121346309850",
                "5617612286287551548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego al lugar, identidad de lugar, sentido de comunidad y participaci\u00f3n en un contexto de renovaci\u00f3n urbana",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios de psicolog\u00eda 34 (3), 275-286, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 104,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3757595817346283027",
            "cites_id": [
                "3757595817346283027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego de lugar, identidad de lugar, sentido de comunidad y participaci\u00f3n c\u00edvica en personas desplazadas de la ciudad de Chait\u00e9n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 43 (3), 51-63, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3773972472839949921",
            "cites_id": [
                "3773972472839949921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego al lugar: una aproximaci\u00f3n psicoambiental a la vinculaci\u00f3n afectiva con el entorno en procesos de reconstrucci\u00f3n del h\u00e1bitat residencial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Invi 32 (91), 113-139, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2843809145037832207",
            "cites_id": [
                "2843809145037832207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia de participaci\u00f3n comunitaria de regeneraci\u00f3n del espacio p\u00fablico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Psicolog\u00eda Pol\u00edtica 8 (22), 1-26, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14508339699274496331",
            "cites_id": [
                "14508339699274496331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio p\u00fablico en conflicto: coordenadas conceptuales y tensiones ideol\u00f3gicas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Athenea Digital: Revista de Pensamiento e Investigaci\u00f3n Social, 2017, vol \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16263135757878580045",
            "cites_id": [
                "16263135757878580045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido de comunidad, participaci\u00f3n y apego de lugar en comunidades desplazadas y no desplazadas post desastres: Chait\u00e9n y Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas Psychologica 14 (4), 1221-1233, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15060178727547711743,13771294189031062073",
            "cites_id": [
                "15060178727547711743",
                "13771294189031062073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados del espacio p\u00fablico en contextos de transformaci\u00f3n por desastres socionaturales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Invi 31 (87), 143-170, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12976409385538766832",
            "cites_id": [
                "12976409385538766832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria de la psicolog\u00eda comunitaria en Chile. Pr\u00e1cticas y conceptos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Editorial Universidad de Valpara\u00edso. Valpara\u00edso, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8468511318385733316",
            "cites_id": [
                "8468511318385733316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El quehacer de la Psicolog\u00eda Comunitaria: Coordenadas para una cartograf\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psicoperspectivas 13 (2), 19-31, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12894880486175333328",
            "cites_id": [
                "12894880486175333328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio p\u00fablico: notas para la articulaci\u00f3n de una psicolog\u00eda ambiental comunitaria",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Trayectoria de la psicolog\u00eda comunitaria en Chile, 259-285, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5342604189544375782",
            "cites_id": [
                "5342604189544375782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos y significados del espacio p\u00fablico en personas en situaci\u00f3n de calle. Un estudio en Valpara\u00edso y Vi\u00f1a del Mar",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 22 (2), 3-17, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11596629198962363569",
            "cites_id": [
                "11596629198962363569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protestas, participaci\u00f3n y educaci\u00f3n p\u00fablica: discursos sobre lo p\u00fablico en las movilizaciones estudiantiles en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educar em revista, 19-38, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16503246223738891177",
            "cites_id": [
                "16503246223738891177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protestas, participaci\u00f3n y educaci\u00f3n p\u00fablica: discursos sobre lo p\u00fablico en las movilizaciones estudiantiles en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educar em revista, 19-38, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16503246223738891177",
            "cites_id": [
                "16503246223738891177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos y significados del espacio p\u00fablico comunitario",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 50 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17547445833840716618",
            "cites_id": [
                "17547445833840716618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda comunitaria: pr\u00e1cticas en Valpara\u00edso y visi\u00f3n disciplinar de los acad\u00e9micos nacionales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8889034082898049775,6648412802736955925,9004437643436000616",
            "cites_id": [
                "8889034082898049775",
                "6648412802736955925",
                "9004437643436000616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barrio, espacio p\u00fablico y comunidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Barcelona (Doctoral Dissertation), University of Barcelona, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10019344631858698453",
            "cites_id": [
                "10019344631858698453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la acci\u00f3n comunitaria: aportes desde la psicolog\u00eda comunitaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "RIL editores, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1477699195966720845",
            "cites_id": [
                "1477699195966720845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la acci\u00f3n comunitaria: aportes desde la psicolog\u00eda comunitaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "RIL editores, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1477699195966720845",
            "cites_id": [
                "1477699195966720845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Y si pensamos la comunidad con derechos? Psicolog\u00eda Comunitaria, derechos y pol\u00edticas p\u00fablicas. Una relaci\u00f3n compleja",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universitas Psychologica 17 (2), 114-126, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14354388060255778271",
            "cites_id": [
                "14354388060255778271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del discurso a las pr\u00e1cticas: Pol\u00edticas sociales y psicolog\u00eda comunitaria en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11190385559851311106",
            "cites_id": [
                "11190385559851311106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Psicolog\u00eda Ambiental-Comunitaria en el estudio de los desastres: la importancia de los v\u00ednculos socioespaciales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 29 (1), 1-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10730969596240601067",
            "cites_id": [
                "10730969596240601067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n universitaria en la psicolog\u00eda comunitaria chilena de hoy:\u00bf Un lugar subalterno?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 25 (2), 1-12, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3647000375205413230",
            "cites_id": [
                "3647000375205413230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda comunitaria, programas sociales y neoliberalismo: la experiencia chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 53 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7768064862941443705",
            "cites_id": [
                "7768064862941443705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Place attachment, place identity, sense of community, and local civic participation in an urban renewal context",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios de Psicologia 34 (3), 275-286, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6419602452350737063",
            "cites_id": [
                "6419602452350737063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta multim\u00e9todo para un abordaje transaccional del espacio p\u00fablico en la escala de barrio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social, 209-237, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3048432783452123972,1491494862451374437",
            "cites_id": [
                "3048432783452123972",
                "1491494862451374437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta multim\u00e9todo para un abordaje transaccional del espacio p\u00fablico en la escala de barrio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social, 209-237, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3048432783452123972",
            "cites_id": [
                "3048432783452123972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes para una intervenci\u00f3n psicosocial con incidencia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5486399608073739967",
            "cites_id": [
                "5486399608073739967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del empoderamiento a la prehensi\u00f3n: un an\u00e1lisis de programas sociales desde la teor\u00eda del actor-red",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 19 (3), 1-28, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=895822830474167623",
            "cites_id": [
                "895822830474167623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La intervenci\u00f3n sociourbana del barrio las Canteras: Una experiencia desde la psicolog\u00eda ambiental comunitaria.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 25, 78-95, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14907010221618194590",
            "cites_id": [
                "14907010221618194590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos para la planificaci\u00f3n y sistematizaci\u00f3n de intervenciones psicosociales y comunitarias",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "J. Alfaro y H. Berroeta, Trayectoria de la psicolog\u00eda comunitaria en Chile \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7799859968683094778",
            "cites_id": [
                "7799859968683094778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego al lugar e Identidad de lugar en barrios patrimoniales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 14 (1), 85-99, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5903359143223466620",
            "cites_id": [
                "5903359143223466620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda comunitaria: contribuciones y retos ante las exigencias del siglo XXI",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 50 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18152872853427386085",
            "cites_id": [
                "18152872853427386085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda Comunitaria hoy: Del pensar al hacer en sociedades complejas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psicoperspectivas 13 (2), 1-5, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14628008628906160920",
            "cites_id": [
                "14628008628906160920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrificaci\u00f3n y desposesi\u00f3n de lugar: Din\u00e1micas subjetivas del desplazamiento simb\u00f3lico y la micro-segregaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anuario de Psicolog\u00eda/The UB Journal of Psychology 52 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2386766085941976976",
            "cites_id": [
                "2386766085941976976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda comunitaria y pol\u00edticas sociales: tensiones en el quehacer de los psic\u00f3logos comunitarios chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 53 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4314688987670943015",
            "cites_id": [
                "4314688987670943015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Place attachment, place identity, sense of community and civic participation in displaced persons from the city of Chait\u00e9n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Magallania 43 (3), 51-63, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5884377894800905673",
            "cites_id": [
                "5884377894800905673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simbolismo y acci\u00f3n colectiva en la configuraci\u00f3n del espacio patrimonial urbano",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El patrimonio cultural como factor de desarrollo en Chile. p\u00e1g, 59-77, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=498548926493651022",
            "cites_id": [
                "498548926493651022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociospatial ties and postdisaster reconstruction: An analysis of the assemblage in the mega\u2010fire of Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of community psychology 49 (1), 95-117, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=753604234037587780",
            "cites_id": [
                "753604234037587780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Al sur del mundo: Coyhaique, ficciones de una ciudad para el turismo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Andamios 17 (43), 207-231, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2048612662914719003",
            "cites_id": [
                "2048612662914719003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n de lo com\u00fan en cuatro organizaciones sociales aut\u00f3nomas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (3), 172-185, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13053151209241081014",
            "cites_id": [
                "13053151209241081014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public Space in Conflict: Conceptual Coordinates and Ideological Tensions",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ATHENEA DIGITAL 17 (3), 53-92, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9394744812119475967",
            "cites_id": [
                "9394744812119475967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la acci\u00f3n comunitaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "RIL editores, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7827111930975401954",
            "cites_id": [
                "7827111930975401954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La transformaci\u00f3n participativa del espacio p\u00fablico comunitario: an\u00e1lisis socioespacial de una investigaci\u00f3n-acci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Alteridad 5 (1), 22-34, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8865241453862796439",
            "cites_id": [
                "8865241453862796439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o de espacios p\u00fablicos como oportunidad para la potenciaci\u00f3n de comunidades",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n presentada en la II International Conference on Community \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14162306493602830583",
            "cites_id": [
                "14162306493602830583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 Derechos tienen las comunidades ante las intervenciones comunitarias",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago: Universidad de Santiago de Chile y Universidad de Valpara\u00edso Chile \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6648778890328935774",
            "cites_id": [
                "6648778890328935774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria de la Psicolog\u00eda Comunitaria en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pr\u00e1cticas y conceptos. Valparaiso: Universidad de Valparaiso Editorial, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13772937799438235209",
            "cites_id": [
                "13772937799438235209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entramando cuerpos, hogares y territorios: exploraciones sobre el deshacer hogar de mujeres chaiteninas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista INVI 38 (108), 15-53, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17715768289738002165",
            "cites_id": [
                "17715768289738002165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental-Community Psychology in the Disaster Research: The Importance of Social-Spatial Connections",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Environment and Social Psychology 6 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17019579630172334528",
            "cites_id": [
                "17019579630172334528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "And if we Think about the Community with Rights?: Community Psychology, Rights and Public Policies. A Complex Relationship",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universitas Psychologica 17 (2), 114-126, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11628377517267621805",
            "cites_id": [
                "11628377517267621805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barrio, espacio p\u00fablico y comunidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Barcelona, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15721113610103259637",
            "cites_id": [
                "15721113610103259637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria de la Psicolog\u00eda Comunitaria en Chile. Pr\u00e1cticas y Conceptos.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4555679942027457026",
            "cites_id": [
                "4555679942027457026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00cdNCULOS SOCIO-ESPACIALES Y TRANSFORMACIONES URBANAS: UN ESTUDIO DE CASO DEL PROGRAMA QUIERO MI BARRIO, EN LA REGI\u00d3N DE VALPARA\u00cdSO.",
                "citation": "Espacios h\u00edbridos, espacios humanos, para un futuro \u201cviable\u201d: revisitando la \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8366927337854928400",
            "cites_id": [
                "8366927337854928400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Laura Varas Riveros (1944-2023)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Andean Geology 51 (1), 268-270, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Place Attachment and Place Identity in Heritage Neighborhoods",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 14 (1), 85-99, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The south of the world: Coyhaique, fictions of a city for tourism",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Andamios 17 (43), 207-231, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a la Secci\u00f3n Especial Psicolog\u00eda Comunitaria: Grupos Vulnerados, Desastres Socionaturales y Propuestas para la Formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 29 (1), 1-3, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Psicolog\u00eda Ambiental-Comunitaria en el Estudio de los Desastres: La Importancia de los V\u00ednculos Socioespaciales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psykhe 29 (1), 7, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00ednculos desplazados por desastres en chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "C\u00f3mo afrontar una cat\u00e1strofe: Percepci\u00f3n de riesgo y factores psicosociales \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividades espacializadas. Indagando desde el movimiento la relaci\u00f3n discurso-espacio en investigaci\u00f3n cualitativa4",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "LO POL\u00cdTICO DEL APEGO AL LUGAR: SUBJETIVIDADES ESPACIALIZADAS 1001, 77, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PUBLIC SPACE IN CONFLICT: CONCEPTUAL COORDINATES AND IDEOLOGICAL TENSIONS",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Desde el a\u00f1o 2010, Athenea Digital se publica tres veces al a\u00f1o, apareciendo \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda comunitaria y pol\u00edticas sociales para el \u201cBuen Vivir\u201d en Ecuador",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 50 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University training in chilean community psychology today: A subordinate place?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psykhe 25 (2), 1-12, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protests, participation and public education: discourse about the public matter in students' mobilizations in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educar em Revista, 19-38, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda Comunitaria hoy: Del pensar al hacer en sociedades complejas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psicoperspectivas 13 (2), 1-5, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Practices of Community Psychology: Coordinates for Mapping",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstract of research projects in psychology financed scientific and Technological national fund-FONDECYT, 2012 approved",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Salud & Sociedad: investigaciones en psicologia de la salud y psicologia \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res\u00famenes proyectos de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda Financiamiento fondo nacional de desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico-FONDECYT aprobados a\u00f1o 2012.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Salud & Sociedad 4 (1), 82-105, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumenes proyectos de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda con financiamiento del fondo nacional de desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico-Fondecyt, Aprobados a\u00f1os 2012.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Salud & Sociedad: Latin American Journal on Health & Social Psycology 4 (1 \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A multi-method proposal to study the Public Space in the Scale of Neighborhood from a Transactional Approach",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ATHENEA DIGITAL 12 (1), 209-237, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividad y transformaci\u00f3n urbana: una aproximaci\u00f3n cualitativa al estudio de los cerros patromoniales de Valapara\u00edso",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pequ\u00e9n 2 (1), 56-65, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la acci\u00f3n comunitaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La transformacion participativa del espacio p\u00fablico comunitario: an\u00e1lisis socioespacial de una investigaci\u00f3n acci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "III Congreso Internacional de Investigaci\u00f3n y Pr\u00e1ctica Profesional en \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La transformaci\u00f3n participativa del espacio p\u00fablico comunitario",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio exploratorio: Relaci\u00f3n entre sentido de comunidad e identidad de lugar en los habitantes del \u00e1rea patrimonial de los Cerros Alegre y Concepci\u00f3n de la Ciudad de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIMBOLISMO Y ACCION COLECTIVA EN LA CONFIGURACION DEL ESPACIO PATRIMONIAL URBANO",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE VALPARAISO, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria de la psicolog\u00eda comunitaria en Chile: pr\u00e1cticas y procesos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria de la psicolog\u00eda comunitaria en Chile: pr\u00e1cticas y procesos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agresi\u00f3n sexual: un estudio de las consecuencias psicol\u00f3gicas y factores psico-sociales",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Psicolog\u00eda social, 173-175, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agresi\u00f3n sexual: un estudio de las consecuencias psicol\u00f3gicas y factores psicosociales",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n de lo com\u00fan en cuatro organizaciones sociales aut\u00f3nomas Production of commons in four autonomous social organizations",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las memorias en la construcci\u00f3n de discursos identitarios en contextos de presi\u00f3n inmobiliaria: la defensa barrial en Cerro Bar\u00f3n, Valpara\u00edso",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etienne Bailey",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 31| 2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protestas, participaci\u00f3n y educaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio p\u00fablico en conflicto: Coordenadas conceptuales y tensiones ideol\u00f3gicas Public space in conflict: Conceptual coordinates and ideological tensions.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simbolismo y acci\u00f3n colectiva en la configuraci\u00f3n del espacio patrimonial urbano",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aebnY80AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}