{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "AEi3D3kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ivette Lozoya Lopez",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Historia Pol\u00edtica",
        "Historia de los intelectuales",
        "Historia de la Violencia",
        "Historia de las izquierdas."
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "homepage": "https://historia.uv.cl/instituto/cuerpo-academico/127-lozoya-lopez-ivette",
    "citedby": 32,
    "citedby5y": 24,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 7,
        "2019": 4,
        "2020": 0,
        "2021": 14,
        "2022": 4,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theotonio Dos Santos, un intelectual revolucionario",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Izquierdas, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9425984396786039450",
            "cites_id": [
                "9425984396786039450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedades en conflicto: movimientos sociales y movimientos armados en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sociedades en conflicto, 1-178, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7258652658857085538",
            "cites_id": [
                "7258652658857085538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Intelectuales de izquierda en Chile\":\u00bf de la politizaci\u00f3n a la tecnocracia? Debates sobre la funci\u00f3n pol\u00edtica y el ser del intelectual entre 1960 y 1990",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Signos hist\u00f3ricos 21 (41), 192-229, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11415684914249972543",
            "cites_id": [
                "11415684914249972543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intelectuales y revoluci\u00f3n: Cient\u00edficos sociales latinoamericanos en el MIR chileno (1965-1973)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17135115801935553324",
            "cites_id": [
                "17135115801935553324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revistas y redes en la conformaci\u00f3n del campo intelectual latinoamericano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3376548548862117085",
            "cites_id": [
                "3376548548862117085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, Cuba y el cine imperfecto de la revoluci\u00f3n.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Divergencia 11 (19), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Leftist intellectuals in Chile\": From politicization to technocracy? Debates about the self and the political function of the intellectual between 1960 and 1990",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Signos hist\u00f3ricos 21 (41), 192-229, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intelectuales Y Revoluci\u00f3n En Chile Y Cuba 1960-1973",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theotonio Dos Santos, a revolutionary intelectual",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "IZQUIERDAS 25, 258-275, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIOLENCIA Y TRANSGRESI\u00d3N FEMENINA EN EL MUNDO RURAL: CHILE CENTRAL 1850-1890",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 2 (12), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lozoya-L\u00f3pez, Ivette Ang\u00e9lica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bandolerismo social en Chile central 1850-1912",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Izquierda: teor\u00eda y praxis (no. 2 nov 2020)",
                "citation": "CLACSO, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AEi3D3kAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}