{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "atYYMqIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jorge B Ulloa-Mart\u00ednez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=atYYMqIAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "CINVIT, Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "espacio p\u00fablico",
        "antropolog\u00eda urbana",
        "psicolog\u00eda social",
        "etnograf\u00eda",
        "m\u00e9todos visuales"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "homepage": "http://www.jorgebulloa.com/",
    "citedby": 219,
    "citedby5y": 180,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2016": 4,
        "2017": 9,
        "2018": 21,
        "2019": 22,
        "2020": 30,
        "2021": 40,
        "2022": 47,
        "2023": 32,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preocupaci\u00f3n y conducta ecol\u00f3gica responsable en estudiantes universitarios: estudio comparativo entre estudiantes chilenos y espa\u00f1oles",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psychosocial Intervention 25 (3), 143-148, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10720675907503589240",
            "cites_id": [
                "10720675907503589240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos del dise\u00f1o metodol\u00f3gico cualitativo en art\u00edculos de acceso abierto de alto impacto en ciencias sociales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Forum Qualitative Sozialforschung/Forum: Qualitative Social Research 19 (1), 18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8509648244960994599",
            "cites_id": [
                "8509648244960994599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias paradigm\u00e1ticas y t\u00e9cnicas conversacionales en investigaci\u00f3n cualitativa en ciencias sociales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perspectivas de la Comunicaci\u00f3n 10 (1), 213-235, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15983195552801084929",
            "cites_id": [
                "15983195552801084929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia el consumo y materialismo en estudiantes universitarios de pedagog\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Fronteras-ISSN 0719-4285 1 (2), 45-62, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17680758204186589117",
            "cites_id": [
                "17680758204186589117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios para mejorar la gesti\u00f3n y comunicaci\u00f3n ambiental en la administraci\u00f3n p\u00fablica. Una investigaci\u00f3n mixta en la ciudad de Madrid (Espa\u00f1a)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas Psychologica 14 (4), 1459-1471, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12201457256153790671",
            "cites_id": [
                "12201457256153790671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental concern and ecological responsible behavior in university students: A comparative analysis between Chilean and Spanish students",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PSYCHOSOCIAL INTERVENTION-INTERVENCION PSICOSOCIAL 25 (3), 143-148, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9784948709027107857",
            "cites_id": [
                "9784948709027107857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n subjetiva del territorio: Experiencias del habitar la provincia del Bio Bio, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudos de Psicologia 22 (4), 4222-431, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17869687886554273457",
            "cites_id": [
                "17869687886554273457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualitative methodological designs as presented in high-impact open access social science journals",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Institut f\u00fcr Qualitative Forschung, Internationale Akademie Berlin gGmbH, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4164873739505048285",
            "cites_id": [
                "4164873739505048285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informality and Public Space. The Case of Street Vending in an Intermediate City of Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "IOP Conference Series: Earth and Environmental Science 503 (1), 012052, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13480635532877265337",
            "cites_id": [
                "13480635532877265337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criteria to improve the environmental management and communication in public administration. A mixed investigation in the city of Madrid (Spain)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas Psychologica 14 (4), 1459-1471, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8052734981912665511",
            "cites_id": [
                "8052734981912665511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n no formal virtualizada. El caso de los grupos scout de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada 31 (61), 214-245, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas y experiencias de violencia obst\u00e9trica y gineco-obst\u00e9trica como violencia de g\u00e9nero en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 24 (2), 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Practices and experiences of obstetric and gynecological violence as gender-based violence in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 24 (2), 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rela\u00e7\u00f5es pessoa-ambiente na Am\u00e9rica Latina: perspectivas cr\u00edticas, territorialidades e resist\u00eancias",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ABRAPSO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family Public Policy Networks: A Bourdieu-informed analytical proposal",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CUHSO-CULTURA-HOMBRE-SOCIEDAD 28 (1), 128-153, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes de pol\u00edticas p\u00fablicas de familia: Una propuesta anal\u00edtica desde Pierre Bourdieu",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 28 (1), 128-153, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective construction of the territory: Experiences of dwell the province of Bio Bio, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudos de Psicologia (Natal) 22 (4), 422-431, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PARADIGMATIC TRENDS AND CONVERSATIONAL TECHNIQUES IN QUALITATIVE RESEARCH IN SOCIAL SCIENCES",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PERSPECTIVAS DE LA COMUNICACION 10 (1), 213-235, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial Intervention",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la precariedad y la informalidad. Identidades cotidianas de los trabajadores callejeros de Temuco",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 6: Mapeando en territorios relegados. Cartograf\u00eda participativa a trav\u00e9s de dispositivos m\u00f3viles",
                "citation": "Tecnolog\u00edas digitales al servicio de la intervenci\u00f3n y gesti\u00f3n social, 119, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "atYYMqIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}