{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "B53IwlsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Christian Viera Alvarez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=B53IwlsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso (Chile)",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "teor\u00eda pol\u00edtica",
        "derechos fundamentales",
        "estado social"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 216,
    "citedby5y": 157,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 1,
        "2012": 3,
        "2013": 6,
        "2014": 7,
        "2015": 6,
        "2016": 9,
        "2017": 14,
        "2018": 9,
        "2019": 15,
        "2020": 26,
        "2021": 54,
        "2022": 27,
        "2023": 25,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado social como f\u00f3rmula en la constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 21 (2), 453-482, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15011637822296570573",
            "cites_id": [
                "15011637822296570573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La libertad de empresa y algunos l\u00edmites desde la perspectiva del estado social",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "La libertad de empresa y algunos l\u00edmites desde la perspectiva del estado \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2331749983169806869",
            "cites_id": [
                "2331749983169806869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico de la g\u00e9nesis de la Constituci\u00f3n vigente",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11234971588125328352",
            "cites_id": [
                "11234971588125328352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contradicciones de los fundamentos te\u00f3ricos de la Constituci\u00f3n chilena con el Estado constitucional: notas para su reinterpretaci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 21 (2), 131-150, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12345079969206220849",
            "cites_id": [
                "12345079969206220849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interpretaci\u00f3n institucional de los derechos fundamentales en un Estado democr\u00e1tico de derecho",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 265-291, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15130171195753950737",
            "cites_id": [
                "15130171195753950737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a la idea de\" constituci\u00f3n econ\u00f3mica\" y sus alcances en la constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 49 (145), 0-0, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9435765866876244927",
            "cites_id": [
                "9435765866876244927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos de teor\u00eda e interpretaci\u00f3n constitucional para el proceso constituyente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Legal Publishing, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:cF7EPgIk0B4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8524827884092011501",
            "cites_id": [
                "8524827884092011501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un nuevo giro hermen\u00e9utico de la Corte Suprema en la aplicaci\u00f3n del recurso de amparo econ\u00f3mico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 661-683, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14596337228534897254",
            "cites_id": [
                "14596337228534897254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales en el Orden Constitucional Chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Librotecnia, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:5rMqqAh47xYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12375855029474687331",
            "cites_id": [
                "12375855029474687331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones al sincretismo ideol\u00f3gico de la constituci\u00f3n chilena. Especial referencia al iusnaturalismo escol\u00e1stico y neoliberalismo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 113-141, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6580730233122171778",
            "cites_id": [
                "6580730233122171778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso legislativo en el Congreso Nacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bassa, Jaime; Ferrada, Juan Carlos y Christian Viera (eds.) La Constituci\u00f3n \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:ef2wPL15CskC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13780739115255207632",
            "cites_id": [
                "13780739115255207632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones acerca de una constituci\u00f3n econ\u00f3mica: hacia una reinterpretaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n econ\u00f3mica chilena",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, \u00e1gs. 84-101, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17793032140231395798",
            "cites_id": [
                "17793032140231395798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contenido esencial de los derechos fundamentales: la libre iniciativa econ\u00f3mica en Espa\u00f1a y Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7128069896641551114",
            "cites_id": [
                "7128069896641551114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constituci\u00f3n chilena: una revisi\u00f3n cr\u00edtica a su pr\u00e1ctica pol\u00edtica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "LOM Ediciones, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:8O4vDxvErlEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5950316290752731477",
            "cites_id": [
                "5950316290752731477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libre iniciativa econ\u00f3mica y estado social: an\u00e1lisis al estatuto de la libertad de empresa en la Constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Legal Publishing, Thomson Reuters, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:Ade32sEp0pkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5817807598467530407",
            "cites_id": [
                "5817807598467530407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An approach to the idea of\" economic constitution\" and its scope in the Chilean constitution",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 49 (145), 0-0, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:JaLtl8ASYokC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4079000190196480255",
            "cites_id": [
                "4079000190196480255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la filosof\u00eda inspiradora de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica chilena en lo relativo a la familia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 183-197, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17081206953729072294",
            "cites_id": [
                "17081206953729072294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n que queremos. Propuestas para un momento de crisis constituyente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "LOM Ediciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:1paMEeroeoQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16954854806845476098",
            "cites_id": [
                "16954854806845476098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de tolerancia en John Rawls: principales caracter\u00edsticas y apuntes cr\u00edticos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Annales Universitatis Mariae Curie-Sklodowska, sectio I\u2013Philosophia \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2976349913813822693",
            "cites_id": [
                "2976349913813822693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de familia y la uni\u00f3n civil de personas del mismo sexo: Comentario de jurisprudencia a la aplicaci\u00f3n de la ley de violencia intrafamiliar",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 199-205, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10717989607555734838",
            "cites_id": [
                "10717989607555734838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHO Y VIOLENCIA: LA \u201cOBJETIVIDAD\u201d COMO ESPACIO DE SU INDISTINCI\u00d3N. EL CASO DE LA CONSTITUCI\u00d3N CHILENA DE 1980.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, 175-200, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:O0MA3yP7Y3UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5091411705369913303",
            "cites_id": [
                "5091411705369913303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activismo judicial en chile.\u00bf Hacia el gobierno de los jueces? Jos\u00e9 Francisco Garc\u00eda-Sergio Verdugo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios constitucionales 12 (2), 307-313, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=361426959640561176",
            "cites_id": [
                "361426959640561176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Corte y el Tribunal.\u00bf Qui\u00e9n vela por la Constituci\u00f3n? Comentarios a prop\u00f3sito de la setencia de la Corte Suprema Rol N\u00b0 4518-2011, que rechaza recurso de protecci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:KqnX2w3egDsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11272939865274674316",
            "cites_id": [
                "11272939865274674316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre el pensamiento de John Rawls: posici\u00f3n original y tolerancia en un sistema democr\u00e1tico constitucional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 127-148, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10893767693028860507",
            "cites_id": [
                "10893767693028860507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nulidad del despido de mujer embarazada. Historia reciente a la luz de jurisprudencia del Tribunal Constitucional y Tribunal Supremo espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 263-273, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10072122107719573114",
            "cites_id": [
                "10072122107719573114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La familia como n\u00facleo fundamental de la sociedad: una mirada cr\u00edtica a la formulaci\u00f3n constitucional Chilena desde la perspectiva del principio de la tolerancia en John Rawls",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:KqW5X_olkfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1982125718041688973",
            "cites_id": [
                "1982125718041688973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso constituyente chileno: pasado, presente y futuro",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Sur y tiempo 5 (9), 27-50, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:rp474-M6Y4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Long Road to Democracy: Authoritarian Neoliberalism in the Chilean Economic Constitution",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Rev. Derecho del Estado 58, 389, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:S0CDQJw8Yr4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El largo camino hacia la democracia: el neoliberalismo autoritario en la Constituci\u00f3n Econ\u00f3mica chilena",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 389-422, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:QI7uKX5mnFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD FISCAL Y REGLAS FISCALES: UNA POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA CONSTITUCIONALIZADA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, 369-403, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:ZpgFv6i7Z4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El activismo pol\u00edtico del Tribunal constitucional chileno.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Tribunal Constitucional frente al proceso constituyente, 19-36, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:jPVjDSAV6m0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso chileno: de la Constituci\u00f3n neoliberal a la Constituci\u00f3n social y democr\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 12 (1), 91-133, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:IExZWSxeYXUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia, ciudadan\u00eda y constitucionalismo transformador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 12 (1), 5-10, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:DUFsPKDdMi0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n Econ\u00f3mica chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios constitucionales 16 (2), 575-578, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMENTARIO: ELTIT, DIAMELA (2018) CR\u00d3NICA DEL SUFRAGIO FEMENINO EN CHILE, VALPARA\u00cdSO, EDICIONES LIBROS DEL CARDO",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, 139-144, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:G887dSk7Sz8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guerrero Becar, Jos\u00e9 Luis. La Constituci\u00f3n EconGuerrero Becar, Jos\u00e9 Luis. La Constituci\u00f3n Econ\u00f3mica chilena, Santiago, DER ediciones, 2018, 566 p\u00f3mica chilena, Santiago, DER \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios constitucionales: Revista del Centro de Estudios Constitucionales \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:jmjb1lOE9QIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "LOM Ediciones, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las bases de la institucionalidad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La Constituci\u00f3n chilena, 35-55, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:bxPAEoiBajcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTIVISMO JUDICIAL EN CHILE.\u00bf HACIA EL GOBIERNO DE LOS JUECES?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios Constitucionales 12 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La filosof\u00eda chilena y el neoliberalismo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Annales Universitatis Mariae Curie-Sklodowska, sectio I\u2013Philosophia \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a bibliogr\u00e1fica: Activismo judicial en Chile.\u00bf Hacia el gobierno de los jueces?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:4E1Y8I9HL1wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones al sincretismo ideol\u00f3gico de la Constituci\u00f3n chilena. Especial referencia al Iusnaturalismo Escol\u00e1stico y Neoliberalismo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:feST4K8J0scC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentac\u00f3n: a 40 a\u00f1os del golpe de Estado",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 145-163, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Corte y el Tribunal.\u00bf Qui\u00e9n vela por la Constituci\u00f3n?: comentarios a prop\u00f3sito de la sentencia de la Corte Suprema rol n\u00ba 4518-2011, que rechaza recurso de protecci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 137-143, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La libertad de empresa y algunas limitaciones desde la perspectiva de un estado social: An\u00e1lisis comparativo de la constituci\u00f3n espa\u00f1ola y chilena",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La libertad de empresa y algunas limitaciones desde la perspectiva de un \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VERGoTTINI, GIUSEPPE dE, M\u00c1S All\u00c1 dEl dI\u00c1loGo ENTRE TRIbUNAlES (PR\u00f3loGo dE JAVIER GARC\u00edA RoCA), CIzUR MENoR, CIVITAS-ThoMSoN REUTERS, 2010, 332 PP.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios Constitucionales 9 (2), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" M\u00e1s all\u00e1 del di\u00e1logo entre tribunales\" de Vergottini, Giuseppe de",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios Constitucionales 9 (2), 801-803, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vergottini, Giuseppe de, M\u00e1s all\u00e1 del di\u00e1logo entre tribunales (Pr\u00f3logo de Javier Garc\u00eda Roca)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios constitucionales 9 (2), 801-804, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juicio de idoneidad para el profesor de religi\u00f3n: comentario a la sentencia del Tribunal Constitucional Espa\u00f1ol, 128/2007",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 219-224, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primary cutaneous zygomycosis by Rhyzopus oryzae in a girl diagnosed with an acute lymphoblastic leukemia B type.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:Sf6vrWCRp3YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" El estado constitucional de derecho efectos sobre la Constituci\u00f3n vigente y los derechos sociales\" de Jaime Bassa Mercado.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et Praxis 14 (1), 429-433, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:OlbiQ0ttILcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la filosof\u00eda inspiradora de la constituci\u00f3n pol\u00edtica chilena en lo relativo a la familia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:ehoypfNsBj8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La emergencia de los derechos sociales en el sistema constitucional chileno",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:L7vk9XBBNxgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de familia y la uni\u00f3n civil de personas del mismo sexo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:E8ajGqO0XoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ESTADO CONSTITUCIONAL DE DERECHO. EFECTOS SOBRE LA CONSTITUCI\u00d3N VIGENTE Y LOS DERECHOS SOCIALES",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et Praxis 14 (1), 429-433, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La emergencia de los derechos sociales en el sistema constitucional chileno: Comentario de la sentencia del tribunal constitucional relativa a la ley de isapres: de la mera \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 291-305, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho a la protesta, control judicial y constitucionalismo en Am\u00e9rica Latina.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:1YatL4jblGcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El activismo pol\u00edtico del Tribunal Constitucional chileno",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:zGWyAL6qfKUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica de la ley 19.638 sobre personalidad jur\u00eddica de entidades religiosas VIII: cinco entidades religiosas de Santiago y Curic\u00f3",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:qkm5LKljiV4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado social, igualdad y derechos67",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:za7pDTvVV8kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago, Chile Inscripci\u00f3n N 221.734",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B53IwlsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}