{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CSGGO6kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Lopez-Silva",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=CSGGO6kAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda - Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Philosophy of Mind - Neuroethics - Phenomenology - Neurosciences - Psychopathology"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "homepage": "https://uv-cl.academia.edu/PabloL%C3%B3pezSilva",
    "citedby": 493,
    "citedby5y": 367,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2013": 5,
        "2014": 4,
        "2015": 15,
        "2016": 26,
        "2017": 27,
        "2018": 37,
        "2019": 32,
        "2020": 62,
        "2021": 51,
        "2022": 85,
        "2023": 102,
        "2024": 34
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidades, Construcciones y Dilemas: Una revisi\u00f3n filos\u00f3fica al construccionismo social",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cinta de moebio, 9-25, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 207,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8779057425801365715",
            "cites_id": [
                "8779057425801365715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la conveniencia de incluir los neuroderechos en la Constituci\u00f3n o en la ley",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de derecho y tecnolog\u00eda 10 (1), 53-76, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16206156728102033130",
            "cites_id": [
                "16206156728102033130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping the psychotic mind: a review on the subjective structure of thought insertion",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psychiatric Quarterly 89 (4), 957-968, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5292450041475452924",
            "cites_id": [
                "5292450041475452924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Schizophrenia and the place of egodystonic states in the aetiology of thought insertion",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Review of Philosophy and Psychology 7, 577-594, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14690445223383101677",
            "cites_id": [
                "14690445223383101677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Me and I are not friends, just acquaintances: On thought insertion and self-awareness",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Review of Philosophy and Psychology 10 (2), 319-335, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12751084216025086766",
            "cites_id": [
                "12751084216025086766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The typology problem and the doxastic approach to delusions",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10929939666572603340",
            "cites_id": [
                "10929939666572603340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relevancia filos\u00f3fica del estudio de la esquizofrenia. Cuestiones metodol\u00f3gicas y conceptuales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Colombiana de Psiquiatr\u00eda 43 (3), 168-174, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11879371416926939383",
            "cites_id": [
                "11879371416926939383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La depresi\u00f3n como enfermedad: en defensa del modelo biom\u00e9dico en psiquiatr\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (2), 274-280, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7715937301335526698",
            "cites_id": [
                "7715937301335526698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The unity of consciousness in pre-psychotic states. A phenomenological analysis/La unidad de la conciencia en estados pre-psic\u00f3ticos. Un an\u00e1lisis fenomenol\u00f3gico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Studies in Psychology 37 (1), 1-34, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11367690477395367406",
            "cites_id": [
                "11367690477395367406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidades, Construcciones y Dilemas. Una revisi\u00f3n filos\u00f3fica al construccionismo social",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cinta de Moebio: Revista Electr\u00f3nica de Epistemolog\u00eda de Ciencias Sociales, 9-25, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10708126714781302363",
            "cites_id": [
                "10708126714781302363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posmodernidad y narrativa. La discusi\u00f3n sobre el fundamento del self",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pensamiento. Revista de investigaci\u00f3n e informaci\u00f3n filos\u00f3fica 70 (262), 121-148, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1848646188838132760",
            "cites_id": [
                "1848646188838132760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clarificando el rol de la mentalizaci\u00f3n en el desarrollo de las funciones ejecutivas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16 (4), 170-188, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11584907806327775453",
            "cites_id": [
                "11584907806327775453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Are these my thoughts?\u2019: A 20-year prospective study of thought insertion, thought withdrawal, thought broadcasting, and their relationship to auditory verbal hallucinations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Schizophrenia Research, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2876928101898130302",
            "cites_id": [
                "2876928101898130302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organismo y acci\u00f3n situada: mapeando el concepto de affordance",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances en psicolog\u00eda latinoamericana 38 (2), 101-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3640126986702776092",
            "cites_id": [
                "3640126986702776092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social perception deficit as a factor of vulnerability to psychosis: a brief proposal for a definition",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 805795, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12172214295736224443",
            "cites_id": [
                "12172214295736224443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces que No lo Son: Los Problemas del Concepto Pseudoalucinaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 58 (1), 29-39, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17618107595093812987",
            "cites_id": [
                "17618107595093812987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecting the mind: Challenges in law, neuroprotection, and neurorights",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Springer Nature, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8017364036311421311",
            "cites_id": [
                "8017364036311421311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Concept of Mind in the Neuroprotection Debate",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Protecting the Mind: Challenges in Law, Neuroprotection, and Neurorights, 9-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16232404632027602975",
            "cites_id": [
                "16232404632027602975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delirio psic\u00f3tico como objeto de estudio multidisciplinar para la filosof\u00eda de la mente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sophia 33, 71-90, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=46073556541533559",
            "cites_id": [
                "46073556541533559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre doxasticismos y anti-doxasticismos: hacia un mapeo del problema tipol\u00f3gico de los delirios",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Resistances J Philosop History 3 (6), e21095, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4594857963400534334",
            "cites_id": [
                "4594857963400534334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones cr\u00edticas sobre la propuesta de Thomas Szasz. Entre filosof\u00eda de la mente, fenomenolog\u00eda y psiquiatr\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 17, 234-250, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12389505368735096103",
            "cites_id": [
                "12389505368735096103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realities, Constructions and Dilemmas: A philosophical revision to the social constructionism",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cinta de moebio 46, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10354850182772739864",
            "cites_id": [
                "10354850182772739864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La marca de la psicosis: hacia una s\u00edntesis del problema tipol\u00f3gico de los delirios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Psiquiatr\u00eda 52, S183-S189, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4481465546333684557",
            "cites_id": [
                "4481465546333684557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The phenomenology of auditory verbal hallucinations in schizophrenia and the challenge from pseudohallucinations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in psychiatry 13, 826654, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8354169682767413653",
            "cites_id": [
                "8354169682767413653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salto a conclusiones y formaci\u00f3n de delirios en psicosis: un an\u00e1lisis cr\u00edtico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psiquiatr\u00eda Biol\u00f3gica 28 (1), 9-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6756460121579974745",
            "cites_id": [
                "6756460121579974745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf De qui\u00e9n son estos pensamientos? Examinando el modelo top-down de las atribuciones de agencia mental",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "T\u00f3picos (M\u00e9xico), 239-257, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13889758858468952359",
            "cites_id": [
                "13889758858468952359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DSM-V and the diagnostic role of psychotic delusions",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Archives of Clinical Psychiatry (S\u00e3o Paulo) 44, 162-163, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18325072285602318836",
            "cites_id": [
                "18325072285602318836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cooperaci\u00f3n interdisciplinaria en el estudio de los des\u00f3rdenes psiqui\u00e1tricos en Chile: Una deuda pendiente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "G. Cottin, M. Gonz\u00e1lez, B. Mella, C. Mella, & MI Arteaga (Edits.), Ideas \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=418795113004910821",
            "cites_id": [
                "418795113004910821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self awareness and the self-presenting character of abnormal conscious experience",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6831665922289794175",
            "cites_id": [
                "6831665922289794175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sensaci\u00f3n de propiedad de la experiencia consciente y trastornos mentales: clarificaciones en torno al examen de anomal\u00edas subjetivas de la experiencia (EASE)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gaceta de Psiquiatr\u00eda Universitaria 10 (3), 285-286, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4216733723106954386",
            "cites_id": [
                "4216733723106954386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intruders in the Mind: Interdisciplinary Perspectives on Thought Insertion",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Oxford University Press, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11137010858022891634",
            "cites_id": [
                "11137010858022891634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecting the mind: An analysis of the concept of the mental in the neurorights law",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista De Humanidades De Valpara\u00edso, 101-117, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1279146056586234642",
            "cites_id": [
                "1279146056586234642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mejoras cognitivas y el problema de la inequidad: entre bioconservadurismo y bioliberalismo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Persona y Derecho, 183-206, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11884923232337439852",
            "cites_id": [
                "11884923232337439852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atribuciones de agencia mental y el desaf\u00edo desde la psicopatolog\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Kriterion: Revista de Filosofia 61 (147), 835-850, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14589020461576964136",
            "cites_id": [
                "14589020461576964136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia fenom\u00e9nica y mismidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13185342148875269752",
            "cites_id": [
                "13185342148875269752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construccionismo social y el sujeto libre: sobre negaciones y consecuencias",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Filosofia Aurora 27 (41), 571-595, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13320439399072571520",
            "cites_id": [
                "13320439399072571520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constructivismo y fenomenolog\u00eda existencialista: dos momentos en la epistemolog\u00eda posracionalista",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cinta de moebio, 24-36, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7777121158049218912",
            "cites_id": [
                "7777121158049218912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Minimal Biological Adaptiveness and the Phenomenology of Delusions in Schizophrenia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Philosophy and Psychology of Delusions, 126-140, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1707403808420376947",
            "cites_id": [
                "1707403808420376947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n Secci\u00f3n Monogr\u00e1fica: Conexiones entre \u00c9tica y Psicolog\u00eda moral. Estudios en torno a la obra de Jonathan Haidt",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de humanidades de Valpara\u00edso, 9-11, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11445252416209140194",
            "cites_id": [
                "11445252416209140194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neurotechnologies and the Human Image: Open Questions on Neuroprotection",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Protecting the Mind: Challenges in Law, Neuroprotection, and Neurorights \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5136091109180787120",
            "cites_id": [
                "5136091109180787120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental Privacy and Neuroprotection: An Open Debate",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Protecting the Mind: Challenges in Law, Neuroprotection, and Neurorights \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9035500622139192992",
            "cites_id": [
                "9035500622139192992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para el Estudio de las Atribuciones de Agencia Mental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psykhe, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13115207406396901880,549540441597631740",
            "cites_id": [
                "13115207406396901880",
                "549540441597631740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda de la mente y psicolog\u00eda: enfoques interdisciplinarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3681675694226564015",
            "cites_id": [
                "3681675694226564015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mente agencial: elementos para una teor\u00eda de las atribuciones de agencia mental",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "DiscusionEs contEmpoR nEAs En FilosoF A DE lA mEntE, 179, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9259697483892892276",
            "cites_id": [
                "9259697483892892276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the Architecture of Psychosis: Thoughts and Delusions of Thought Insertion",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PQDT-Global, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5763490633405747544",
            "cites_id": [
                "5763490633405747544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discusiones acerca de la identidad personal\u00bf Fen\u00f3meno experimentado o construcci\u00f3n conversacional?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=484467487289308501",
            "cites_id": [
                "484467487289308501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thinking in schizophrenia and the social phenomenology of thought insertion",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Philosophical Psychology, 1-32, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spanish version of Multidimensional Mentalizing Questionnaire (MMQ): Translation, adaptation and psychometric properties in a Chilean population",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Plos one 19 (3), e0296691, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What are delusions? Examining the typology problem",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Wiley Interdisciplinary Reviews: Cognitive Science, e1674, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-Disturbances, Perceptual Anomalies, and Physicality",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Intruders in the Mind: Interdisciplinary Perspectives on Thought Insertion, 27, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u2019hypoth\u00e8se de la saillance aberrante: unifier la neurobiologie et la ph\u00e9nom\u00e9nologie de la schizophr\u00e9nie",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 26, e220421, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La hip\u00f3tesis de la saliencia aberrante: unificando la neurobiolog\u00eda y la fenomenolog\u00eda de la esquizofrenia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 26, e220421, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The aberrant salience hypothesis: Unifying the neurobiology and phenomenology of schizophrenia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 26, e220421, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The etiological problem of psychotic delusions in current neuropsychiatry.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema etiol\u00f3gico de los delirios en la esquizofrenia para la neuropsiquiatr\u00eda actual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 21 (2), 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias e imaginaciones: reexaminando el problema tipol\u00f3gico de los delirios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 79 (302), 273-286, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTRosPECTIoN, PHENoMENAl CoNTRAsT, AND MATHEMATICAl TRuTHs: ElEMENTs FoR THE CoGNITIvE PHENoMENoloGy DEBATE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "REVISTA DE FILOSOFIA 80, 129-150, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTROSPECCI\u00d3N, CONTRASTE FENOM\u00c9NICO Y VERDADES MATEM\u00c1TICAS: ELEMENTOS PARA EL DEBATE SOBRE LA FENOMENOLOG\u00cdA COGNITIVA.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda (00348236) 80, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs and imaginings: Re-examining the typological problem of delusions",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "PENSAMIENTO 79 (302), 273-286, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introspecci\u00f3n, contraste fenom\u00e9nico e Iv\u00e1n Cifuentes y verdades matem\u00e1ticas: elementos para el debate sobre la fenomenolog\u00eda cognitiva",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 80, 129-150, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema etiol\u00f3gico de los delirios psic\u00f3ticos en la neuropsiquiatr\u00eda actual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencias de la salud 21 (2), 3, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protegiendo la mente: un an\u00e1lisis al concepto de lo mental en la ley de neuroderechos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de humanidades de Valpara\u00edso, 101-117, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Being Depressed or Having Depression. The biomedical model and the difference between mood and illness",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (11), 1513-1519, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Estar depresivo o tener depresi\u00f3n? El modelo biom\u00e9dico y la diferencia entre estado de \u00e1nimo y enfermedad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (11), 1513-1519, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Affordances as an Organism-Environment Mutualism: Reconsidering Gibson's Original Ecological Proposal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CRITICA-REVISTA HISPANOAMERICANA DE FILOSOFIA 54 (160), 31-55, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards an Ethical Discussion of Neurotechnological Progress",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Protecting the Mind: Challenges in Law, Neuroprotection, and Neurorights, 1-5, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "About the Constitutional Protection of Neurorights: Chilean Innovation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Prudentia Iuris 94, 39, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la protecci\u00f3n constitucional de los neuroderechos: la innovaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Derecho, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guest Editors' Introduction:\" Connections Between Ethics and Moral Psychology. Studies Around the Work of Jonathan Haidt\"",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecting the Mind. Ethics of Science and Technology Assessment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Affordances como mutualismo organismo-entorno: reconsiderando la propuesta ecol\u00f3gica original de Gibson",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cr\u00edtica (M\u00e9xico, DF) 54 (160), 31-55, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In defense of the biomedical model in psychiatry. the case of depression",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (2), 274-280, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive Enhancement and the Problem of Inequality: Between Bioconservatism and Bioliberalism",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Persona & Derecho 84, 183, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE TEXT OF THE ADORATION AND THE HYPOTHESIS OF TRUE IMPLICIT JUDGMENTS",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ideas y Valores 69 (174), 101-122, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El texto cartesiano de la adoraci\u00f3n y la hip\u00f3tesis de los juicios impl\u00edcitos verdaderos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ideas y valores 69 (174), 101-122, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ATTRIBUTIONS OF MENTAL AGENCY AND THE CHALLENGE FROM PSYCHOPATHOLOGY",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "KRITERION-REVISTA DE FILOSOFIA 61 (147), 835-850, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organismo e a\u00e7\u00e3o situada: mapeando o conceito de affordance",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances en Psicolog\u00eda Latinoamericana 38 (2), 101-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organism and Situated Action: mapping the Concept of Affordance",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances en Psicolog\u00eda Latinoamericana 38 (2), 101-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Who\u2019s Thoughts Are These? Examining the Top-Down Approach to Attributions of Mental Agency",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "T\u00f3picos (M\u00e9xico), 239-257, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mejoras en la l\u00ednea de producci\u00f3n de aceite omega 3 para incrementar la productividad en la empresa Ocean Nutrition Per\u00fa de la ciudad de Piura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad C\u00e9sar Vallejo, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discusiones Contempor\u00e1neas en Filosof\u00eda de la Mente: Voces Locales.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad personal como organizaci\u00f3n cognoscente: examinando la relaci\u00f3n entre constructivismo y cognitivismo postracionalista",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 12 (3), 119-132, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clarifying the Role of Mentalization in the Development of Executive Functions",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16 (4), 170-188, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DSM-V and the Diagnostic Role of Psychotic",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clarificando la relaci\u00f3n entre mentalizaci\u00f3n y funciones ejecutivas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social constructionism and the free subject: on negations and consequences",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA DE FILOSOFIA AURORA 27 (41), 571-595, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the sense of self-continuity",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autobiographical Memory and the Sense of Self-Continuity. Exploring the Connection",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Dialogue and debate in the making of theoretical psychology, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Philosophical Relevance of the Study of Schizophrenia. Methodological and Conceptual Issues",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Colombiana de Psiquiatr\u00eda 43 (3), 168-174, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consid\u00e9rations critiques sur la proposition de Thomas Szasz. Entre philosophie de l'esprit, la ph\u00e9nom\u00e9nologie et la psychiatrie",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 17, 234-250, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical considerations on Thomas Szasz's proposal. Relating philosophy of mind, phenomenology and psychiatry",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 17, 234-250, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kritische \u00dcberlegungen zum Ansatz von Thomas Szasz. Zwischen Philosophie des Geistes, Ph\u00e4nomenologie und Psychiatrie",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 17, 234-250, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postmodernism and Narrative. The discussion regarding the foundation of the self",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pensamiento, vol. 70 no. 262 (2014) p. 121-148, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos epistemol\u00f3gicos del liderazgo distribuido: el caso de la investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cinta de Moebio: Revista Electr\u00f3nica de Epistemolog\u00eda de Ciencias Sociales, 2, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de la libertad en la epistemolog\u00eda socioconstruccionista",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecting the Mind",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can a purely memory-based approach explain the experience of self-continuity over time?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Who\u2019s Thoughts Are These? Examining the Top-Down Approach to Attributions of Mental Agency\u00bf De qui\u00e9n son estos pensamientos? Examinando el modelo top-down de las atribuciones \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Altered Self-Experience, Self-Presentation and Sense of Mineness",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo X Esquizofrenia y la naturaleza de lo mental: sobre el estudio interdisciplinario de las patolog\u00edas mentales Pablo L\u00f3pez-Silva",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cristiana Miranda Ramos Ferreira e J\u00e9sus Santiago Apresenta\u00e7\u00e3o de pacientes: Cl\u00e9rambault, mestre de Lacan............. 204 Tania Coelho dos Santos La pratique psychanalytique \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autobiographical Memory and the Sense of Self-Continuity: Exploring the Connection",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda y cristianismo. La necesidad de una actitud anal\u00edtico-cristiana",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CSGGO6kAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 1
    }
}