{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "G5_CVOcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Rodriguez",
    "affiliation": "universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "antropolog\u00eda",
        "territorios",
        "sociedades mineras y culturas del trabajo"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 379,
    "citedby5y": 241,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 6,
        "2009": 5,
        "2010": 8,
        "2011": 4,
        "2012": 4,
        "2013": 8,
        "2014": 17,
        "2015": 7,
        "2016": 20,
        "2017": 23,
        "2018": 25,
        "2019": 33,
        "2020": 40,
        "2021": 50,
        "2022": 51,
        "2023": 52,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto Hidroays\u00e9n: capitalismo extractivista, regulaci\u00f3n estatal y acci\u00f3n colectiva en la Patagonia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1071469939183723275,11946382315804325803",
            "cites_id": [
                "1071469939183723275",
                "11946382315804325803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconfiguraci\u00f3n espacial y modelos de apropiaci\u00f3n y uso del territorio en la Patagonia chilena: migraci\u00f3n por cambio de estilo de vida, parques de conservaci\u00f3n y econom\u00eda de la \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 187-206, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14023089890262427104",
            "cites_id": [
                "14023089890262427104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acceso al agua en asentamientos informales. El caso de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 30 (1), 151-165, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11290233445795742400",
            "cites_id": [
                "11290233445795742400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconversi\u00f3n, da\u00f1o y abandono en la ciudad de Lota",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 147-176, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5502685552852402871",
            "cites_id": [
                "5502685552852402871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecturas antropol\u00f3gicas para la ruralidad latinoamericana: diagn\u00f3stico del mundo rural",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista digital ERURAL, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13582913350349147454",
            "cites_id": [
                "13582913350349147454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Culturas mineras y proyectos vitales en ciudades del carb\u00f3n, del nitrato y del cobre en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 44 (1), 145-162, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10663109439001638961",
            "cites_id": [
                "10663109439001638961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo industrial y tiempos sociales en Mar\u00eda Elena, la \u00faltima ciudad del salitre",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 40 (1), 81-97, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1246036278699484651",
            "cites_id": [
                "1246036278699484651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fronteras internas y hegemon\u00edas predicativas en Chile: El caso de la Patagonia austral",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 50 (4), 633-650, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9670587699421618745",
            "cites_id": [
                "9670587699421618745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sufrimiento colectivo de una ciudad minera en declinaci\u00f3n: El caso de Lota, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Horizontes Antropol\u00f3gicos 20, 237-264, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17793649103488444359",
            "cites_id": [
                "17793649103488444359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9quiem para Mar\u00eda Elena: Notas sobre el imaginario de los \u00faltimos pampinos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 149-167, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13498425872403385695",
            "cites_id": [
                "13498425872403385695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo que queda de Chile: La Patagonia, el nuevo espacio sacrificable",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Andamios 12 (27), 335-356, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7452964641081115625",
            "cites_id": [
                "7452964641081115625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n haitiana en Santiago de Chile: Expulsiones, imaginarios e inserci\u00f3n social en un Estado-naci\u00f3n neoliberal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pol\u00edtica, Globalidad y Ciudadan\u00eda 6 (11), 146-146, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2325005496369668376",
            "cites_id": [
                "2325005496369668376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biograf\u00edas, fronteras y tr\u00e1nsitos: comunidad haitiana y falta de reconocimiento en la plural sociedad chilena.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Antropolog\u00eda, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16201887351156644225",
            "cites_id": [
                "16201887351156644225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado chileno y la Patagonia: conflictos territoriales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 26 (1), 83-92, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1350419474046948115",
            "cites_id": [
                "1350419474046948115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad, transformaci\u00f3n y ret\u00f3rica patrimonial en una ciudad minera del desierto de Atacama, Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Desacatos, 151-166, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12016598771515196006",
            "cites_id": [
                "12016598771515196006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruralidad y \u201cfrontera interior\u201d en la Patagonia chilena: Unidades dom\u00e9sticas, vida cotidiana y nuevos ejes para su comprensi\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 47 (1), 41-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=736812604303647898",
            "cites_id": [
                "736812604303647898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva ruralidad. Una propuesta conceptual desde la antropolog\u00eda pol\u00edtica y espacial",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "R. Hern\u00e1ndez y L. Pezo, La ruralidad chilena actual. Aproximaciones desde la \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7178089670039086541",
            "cites_id": [
                "7178089670039086541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pluriactividad del trabajo femenino: recurrencias y transiciones. Un estudio de caso en Tlaxcala, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 28 (1), 10-33, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11433431804122379588",
            "cites_id": [
                "11433431804122379588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienes comunes, conservaci\u00f3n ambiental y econom\u00eda campesina. Un estudio de caso en el Parque Nacional Cofre de Perote, Veracruz, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5681245738813093125",
            "cites_id": [
                "5681245738813093125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de acumulaci\u00f3n minero y territorio: trabajar y habitar",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Desenvolvimento e Meio Ambiente 24, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6653763796461599811",
            "cites_id": [
                "6653763796461599811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruralidad, conservaci\u00f3n y justicia territorial. Legitimidades desiguales en la Patagonia Norte chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 155-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14971347572336861635",
            "cites_id": [
                "14971347572336861635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1reas naturales protegidas y cogesti\u00f3n: aspectos cr\u00edticos en el Parque Nacional Cofre de Perote (Veracruz, M\u00e9xico)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Letras Verdes, Revista Latinoamericana de Estudios Socioambientales, 25-41, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4913368348595391313",
            "cites_id": [
                "4913368348595391313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesionalizaci\u00f3n del Dise\u00f1o en Chile, una sinfon\u00eda en cuatro movimientos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RChD: creaci\u00f3n y pensamiento 4 (6), 1-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11078199802243867053",
            "cites_id": [
                "11078199802243867053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA REINVENCI\u00d3N DEL PARA\u00cdSO: SUE\u00d1O Y OLVIDO EN LOS HABITANTES DE LOS \u00daLTIMOS PUEBLOS SALITREROS DEL DESIERTO DE ATACAMA, CHILE\u00b97",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Desierto y fronteras: el norte de M\u00e9xico y otros contextos culturales, 123, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8485614060706991172",
            "cites_id": [
                "8485614060706991172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis sociopol\u00edtica, pandemia y vivienda precaria:\u00bf Arraigo haitiano en Santiago de Chile?(2019-2021)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 25 (45), 20-29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10688677401195579931",
            "cites_id": [
                "10688677401195579931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Al sur del mundo: Coyhaique, ficciones de una ciudad para el turismo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Andamios 17 (43), 207-231, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2048612662914719003",
            "cites_id": [
                "2048612662914719003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado chileno y la Patagonia: una tensa relaci\u00f3n en la \u00faltima frontera interior de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 26 (1), 83-92, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17770198761727478521",
            "cites_id": [
                "17770198761727478521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Elena: el fin de una experiencia urbana: Un estudio de caso en el desierto de Atacama, Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "EURE (Santiago) 35 (105), 113-136, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10185144478012706497",
            "cites_id": [
                "10185144478012706497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la espera y la esperanza: dimensiones temporales de la migraci\u00f3n venezolana en Chile (2020-2022)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Andamios 20 (51), 105-131, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10900562671494574491",
            "cites_id": [
                "10900562671494574491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o, sobredise\u00f1o y comunidad epist\u00e9mica: Una discusi\u00f3n sobre los l\u00edmites del campo profesional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Base Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n 4 (3), 268-277, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14732041220815961814",
            "cites_id": [
                "14732041220815961814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto nueva Chait\u00e9n: La asincron\u00eda entre Estado, academia y comunidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 73-79, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2962968713452290616",
            "cites_id": [
                "2962968713452290616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La doble destrucci\u00f3n de Chait\u00e9n. Consideraciones sociales, urbanas y territoriales sobre una cat\u00e1strofe",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "M\u00e1rgenes. Espacio Arte y Sociedad 11 (15), 57-68, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13685360022456232617",
            "cites_id": [
                "13685360022456232617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitalismo tard\u00edo y territorio. Imaginarios y contradicciones en la Patagonia Chilena.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista M\u00e1rgenes Espacio Arte y Sociedad 10 (13), 91-102, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3211532801636919808",
            "cites_id": [
                "3211532801636919808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TIEMPO INDUSTRIAL Y TIEMPOS SOCIALES EN MAR\u00cdA ELENA, LA \u00daLTIMA CIUDAD DEL SALITRE/INDUSTRIAL AND SOCIAL TIME IN MAR\u00cdA ELENA, THE LAST NITRATE TOWN",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Chungara, 81-97, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9611180752809576291",
            "cites_id": [
                "9611180752809576291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contaminaci\u00f3n, apego al lugar, riesgo y circulaci\u00f3n de saberes en la regi\u00f3n minera de Atacama (Chile)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 313-332, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6613279867945215126",
            "cites_id": [
                "6613279867945215126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ays\u00e9n: Estado, capital y configuraci\u00f3n socioterritorial (1900-1960)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 13-25, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17517281004895501133",
            "cites_id": [
                "17517281004895501133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidad epist\u00e9mica, pol\u00edtica y filosof\u00eda del Dise\u00f1o en Chile: un desaf\u00edo acad\u00e9mico y profesional pendiente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Kepes 18 (24), 79-105, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1941100871188672323",
            "cites_id": [
                "1941100871188672323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Haitian migration in Santiago, Chile: Expulsions, imaginary and social insertion in a neoliberal nation-state",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Pol\u00edtica, Globalidad y Ciudadan\u00eda 6 (11), 146, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17624204198772653021",
            "cites_id": [
                "17624204198772653021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El capital religioso evang\u00e9lico en la cultura lotina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "GEST\u00c3O E DESENVOLVIMENTO 11 (2), 24-43, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17230102254209047360",
            "cites_id": [
                "17230102254209047360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utop\u00eda y ucron\u00eda: Reflexiones sobre la trayectoria de una ciudad minera",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Alpha (Osorno), 107-122, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10786900011013175149",
            "cites_id": [
                "10786900011013175149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utopia and uchronia: Reflections on the trajectory of a mining city",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8063320525334301743",
            "cites_id": [
                "8063320525334301743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva ruralidad",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "La ruralidad chilena actual: aproximaciones desde la antropolog\u00eda, 45, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8726278087011009277",
            "cites_id": [
                "8726278087011009277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Bit\u00e1cora Urbano Territorial",
                "pub_year": "2027",
                "citation": "Revista Bit\u00e1cora Urbano Territorial 124 (7913), 145X, 2027"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Haitian Immigrants: Institutionary, Informality and Access to Housing in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Territorios, 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigrantes haitianos: institucionalidad, informalidad y acceso a la vivienda en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "territorios, 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La migraci\u00f3n sur-sur hacia Chile: perspectivas, an\u00e1lisis y elementos de discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Collectivus, Revista de Ciencias Sociales 10 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n al Chile neoliberal: ciudadan\u00eda, arraigo y autonom\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pol\u00edtica, Globalidad y Ciudadan\u00eda 9 (18), 135-135, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between waiting and hope: temporal dimensions of venezuelan migration in Chile (2020-2022)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Andamios 20 (51), 105-131, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pollution, Place Attachment, Risk and Circulation of knowledge in the mining region of Atacama (Chile)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 313-332, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Natural Protected Areas and Co-management: Critical Aspects in the Cofre de Perote National Park (Veracruz, Mexico)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Letras Verdes, Revista Latinoamericana de Estudios Socioambientales, 25-41, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis sociopol\u00edtica, pandemia y vivienda precaria::\u00bf Arraigo Haitiano en Santiago de Chile?(2019-2021)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urbano 25 (45), 20-29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIO-POLITICAL CRISIS, PANDEMIC, AND PRECARIOUS HOUSING: HAITIAN TIES IN SANTIAGO DE CHILE?(2019-2021)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "URBANO, 20-29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica antropol\u00f3gica del proyecto de Dise\u00f1o, del usuario al ciudadano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RChD: creaci\u00f3n y pensamiento 7 (12), 75-88, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean Patagonia: territorial conflicts and environmental conservation in the 21st century.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n haitiana en Chile 2020: barreras a la incorporaci\u00f3n social, arraigo cuestionado y re-emigraciones",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Campos en Ciencias Sociales 9 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia ambiental de las apropiaciones territoriales en la Patagonia chilena nor-central: La Trapananda como frontera interior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Magallania, 6, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENVIRONMENTAL HISTORY OF TERRITORIAL APPROPRIATIONS IN NORTHERN CENTRAL PATAGONIA: TRAPANANDA AS INTERNAL FRONTIER",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MAGALLANIA 49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia ambiental de las apropiaciones territoriales en la Patagonia chilena nor-central: La trapananda como frontera interior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The south of the world: Coyhaique, fictions of a city for tourism",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Andamios 17 (43), 207-231, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "12. Inserci\u00f3n social e incertidumbres de los colombianos en Santiago: el trabajo, las \u201cmetas\u201d y las condiciones de la sociedad chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina en las din\u00e1micas de la migraci\u00f3n internacional: Perspectivas \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La finis terraeen la econom\u00eda mundo Un an\u00e1lisis de los imaginarios territoriales y sus tensiones en la Patagonia chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Naturaleza y neoliberalismo en Am\u00e9rica Latina, 325, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contracara: multifucionalidad rural, subjetividad y consumo en la Patagonia chilena.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruralidad y \u201cfrontera interior\u201d en la Patagonia chilena: Unidades dom\u00e9sticas, vida cotidiana y nuevos ejes para su comprensi\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Magallania 47 (1), 41-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contracara: multifucionalidad rural, subjetividad y consumo en la Patagonia chilena.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Euroamericana de Antropolog\u00eda, 95/117-95/117, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERNAL BORDERS AND PREDICATIVE HEGEMONIES IN CHILE: THE CASE OF PATAGONIA AUSTRAL",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CHUNGARA-REVISTA DE ANTROPOLOGIA CHILENA 50 (4), 633-650, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pluriactividad del trabajo femenino: recurrencias y transiciones. Un estudio de caso en Tlaxcala, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA CUHSO 28 (1), 10-33, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pluriactivity of female work: recurrences and transitions. A case study in Tlaxcala, Mexico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CUHSO-CULTURA-HOMBRE-SOCIEDAD 28 (1), 10-33, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEMORIA E IMAGINACION EN MARIA ELENA, EL ULTIMO PUEBLO SALITRERO DE CHILE. UNA VISION DESDE LA ANTROPOLOGIA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MARIA ELENA, CAMBIO Y REESTRUCTURACION CULTURAL. UNA CARTOGRAFIA ANTROPOLOGICA DE SUS MARCADORES.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FROM SETTLERS TO\" RESIDENTS\". A NEW SOCIAL CATEGORY IN RURAL CHILEAN PATAGONIA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA SAN GREGORIO, 20-32, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Finis Terrae En La Econom\u00eda Mundo. Un An\u00e1lisis De Los Imaginarios Territoriales Y Sus Tensiones En La Patagonia Chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De colonos a \u201cresidentes\u201d. Una nueva categor\u00eda social en la Patagonia rural chilena/From settlers to\" residents\u201d. A new social category in rural Chilean Patagonia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De colonos a \u201cresidentes\u201d. Una nueva categor\u00eda social en la Patagonia rural chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista San Gregorio, 20-33, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial reconfiguration and patterns of appropriation and use of land in the Chilean Patagonia: migration by lifestyle change, conservation parks and economy of experience",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 187-206, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The catastrophe of the year 2008 in the province of palena: some thoughts about its characteristics and impact on the western patagonia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean State and the Patagonia: territorial conflicts",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 26 (1), 83-92, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What is left of Chile: Patagonia, the new sacrificed space",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Andamios 12 (27), 335-356, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presense of the Patagonia in the Curriculum of the Western Patagonia? s Schools: An Aproach to the Significant Learnings of Education For a Big Rural Territory",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE EVANGELICAL RELIGIOUS CAPITAL IN LOTINA CULTURE",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "GESTAO E DESENVOLVIMENTO 11 (2), 24-43, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitalismo tard\u00edo y territorio. Imaginarios y contradicciones en la Patagonia chilena1",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista M\u00e1rgenes N 10 (91), 13, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beautiful losers",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista M\u00e1rgenes Espacio Arte y Sociedad 10 (12), 61-65, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utopia and uchronia. Reflections on the trajectory of a mining city",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 107-122, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utop\u00eda y ucron\u00eda. Reflexiones sobre la trayectoria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Alpha: revista de artes, letras y filosof\u00eda, 107-122, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MINING CULTURES AND VITAL PROJECTS IN CITIES OF COAL, NITRATE AND COPPER IN CHILE",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CHUNGARA-REVISTA DE ANTROPOLOGIA CHILENA 44 (1), 145-162, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mining Companies Accumulation Model and Territory: Working and Living",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "DESENVOLVIMENTO E MEIO AMBIENTE 24, 25-37, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identity, Transformation and Patrimonial Rhetoric in a Mining City of Atacama Desert, Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Desacatos, 151-166, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reestructuraci\u00f3n de los imaginarios en las culturas mineras.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "VII Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio y modelo de acumulaci\u00f3n minero: ciudades, campamentos y hoteles",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "VII Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio: Entre la tregua melanc\u00f3lica y un lenguaje para la declinaci\u00f3n. La transformaci\u00f3n urbana de Mar\u00eda Elena, norte de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9pica e imaginario en la cultura del carb\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "VII Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maria Elena: the end of an urban experience. A study case in the Atacama Desert, Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 35 (105), 113-136, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Industrial and social time in Mar\u00eda Elena, the last nitrate town",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ret\u00f3ricas de la Imagen en la Pampa Calichera y el Acto Fallido de Boudat",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "VI Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Claves de Lectura en la Transformaci\u00f3n de una Ciudad Industrial. El Caso de la Ciudad Salitrera de Mar\u00eda Elena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "VI Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo Rural: Claves de Lectura",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El registro oral como posibilidad de democratizaci\u00f3n de las fuentes hist\u00f3ricas y patrimoniales. Una mirada detr\u00e1s del piano",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "L\u00edder: revista labor interdisciplinaria de desarrollo regional, 82-97, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Elena, el ultimo Pueblo Salitrero: una etnograf\u00eda desde el desierto de la abundancia",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "L\u00edder: revista labor interdisciplinaria de desarrollo regional, 135-163, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NOTAS PARA LA CIUDAD DE LA NOSTALGIA. LA VILLA IMPERIAL DE POTOS\u00cd: DE LA FIESTA A LOS FANTASMAS",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Antropolog\u00eda, estudios de medio ambiente y urbanismo, 61, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complejidad y caducidad conceptual.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "IV Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y comunidad",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, Direcci\u00f3n de Programas Especiales y Asistenc\u00eda \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La antropolog\u00eda profana de Eur\u00edpides",
                "pub_year": "1986",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UTOP\u00cdA Y UCRON\u00cdA. REFLEXIONES SOBRE LA TRAYECTORIA DE UNA CIUDAD MINERA1",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "PABLO LACOSTE, MAR\u00cdA MARCELA ARANDA Y FELIPE CUSSEN. Paisajes de monta\u00f1a: El \u2026, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de acumulaci\u00f3n minero y territorio: trabajar y habitar Modelo de acumula\u00e7\u00e3o das empresas de minera\u00e7\u00e3o e territ\u00f3rio: trabalhar e habitar Mining Companies Accumulation \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n haitiana en Chile 2020: barreras a la incorporaci\u00f3n social, arraigo cuestionado y re-emigraciones",
                "citation": "Universidad Santo Tom\u00e1s, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 40| 2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n haitiana en Santiago de Chile: expulsiones, imaginarios e inserci\u00f3n social en un Estado-naci\u00f3n neoliberal [1] Haitian migration in Santiago, Chile: Expulsions \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unidad Acad\u00e9mica: Universidad de Valpara\u00edso, Facultad de Arquitectura",
                "citation": "Dise\u00f1o y desarrollo de nuevos productos basados en prototipado r\u00e1pido (PR \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENSE\u00d1AR Y APRENDER DISE\u00d1O: AMENAZAS DE LA REPRODUCCI\u00d3N ACR\u00cdTICA DE UN SABER EN EL MODELO DE ECONOM\u00cdA NEOLIBERAL",
                "citation": "SEMINARIO INVESTIGACI\u00d3N DISE\u00d1O II, 156, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patagonia Chilena: conflictos territoriales y procesos de conservaci\u00f3n ambiental en el siglo XXI",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1O II",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G5_CVOcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}