{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hWT5DAIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "aleosha eridani",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hWT5DAIAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "varones",
        "masculinidades",
        "pedagog\u00eda cr\u00edtica",
        "educaci\u00f3n no sexista",
        "teatro del oprimido"
    ],
    "email_domain": "@postgrado.uv.cl",
    "homepage": "http://varonesynovarones.com/",
    "citedby": 143,
    "citedby5y": 129,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 11,
        "2019": 25,
        "2020": 7,
        "2021": 25,
        "2022": 27,
        "2023": 38,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Haciendo g\u00e9nero, haciendo academia: Un an\u00e1lisis feminista de la organizaci\u00f3n del trabajo acad\u00e9mico en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicoperspectivas 16 (2), 114-124, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9241636863222647174",
            "cites_id": [
                "9241636863222647174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Hay un tema que no hemos conversado\". La cassata como organizaci\u00f3n acad\u00e9mica generizada en las universidades chilenas.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento Educativo 56 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6186005342304720056",
            "cites_id": [
                "6186005342304720056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la construcci\u00f3n de la enfermedad en el discurso del malestar docente",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 23 (2), 88-100, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8473757317884808146",
            "cites_id": [
                "8473757317884808146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La explotaci\u00f3n en el \u00ab\u00e1rea social\u00bb, Una lectura de la precariedad laboral del tercer sector en Chile desde El capital de Marx",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Izquierdas, 273-298, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12255885487267414209",
            "cites_id": [
                "12255885487267414209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEducar es gobernar\u201d: explorando los inicios del managerialismo masculino en la academia chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 31 (43), 57-78, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7677081118644521576",
            "cites_id": [
                "7677081118644521576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un asunto menor, administrativo: la universidad y el management",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Econom\u00eda y Negocios, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3003269344005920702",
            "cites_id": [
                "3003269344005920702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El g\u00e9nero administrado: lecturas feministas y cr\u00edticas a la reorganizaci\u00f3n de la academia y las universidades en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mucho g\u00e9nero que cortar: Estudios para contribuir al debate sobre g\u00e9nero y \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2266491619863467381",
            "cites_id": [
                "2266491619863467381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Un paso adelante hacia el abismo? Reflexiones sobre Augusto Pinochet y la banalidad del mal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas 49, 0-0, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9192503967145751203",
            "cites_id": [
                "9192503967145751203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reg\u00edmenes sexuales, reg\u00edmenes organizacionales: De la denuncia del acoso sexual a la denuncia de la organizaci\u00f3n de la sexualidad en la universidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nuevas formas de organizaci\u00f3n y trabajo: Latinoam\u00e9rica frente a los actuales \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17305666458407920905",
            "cites_id": [
                "17305666458407920905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El antagonismo laclausiano ante Mouffe y \u017di\u017eek: encuentros y desencuentros con el pensamiento posfundacional y la izquierda lacaniana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Isegor\u00eda, 227-242, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10873652296440699853",
            "cites_id": [
                "10873652296440699853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lyndonizando a Barry: un zoom hegeliano",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Aisthesis, 117-136, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4808205991329999958",
            "cites_id": [
                "4808205991329999958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antagonismos nodales: una alternativa al problema de la lucha de clases en Laclau y \u017di\u017eek",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Simbi\u00f3tica. Revista Eletr\u00f4nica, 101-121, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14029756831585800063",
            "cites_id": [
                "14029756831585800063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antagonismos: problemas y alternativas de una categor\u00eda laclausiana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12615382785499243308",
            "cites_id": [
                "12615382785499243308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Laclau contra Laclau: una aproximaci\u00f3n cr\u00edtica y psicoanal\u00edtica a la categor\u00eda de antagonismo en La raz\u00f3n populista",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PONTIFICIA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE VALPARA\u00cdSO, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15898114209948170457",
            "cites_id": [
                "15898114209948170457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Haciendo 'La cimarra': Una experiencia educativa y autogestionada en el Valpara\u00edso pre-Revuelta",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Infancia, Educaci\u00f3n y Aprendizaje 9 (2), 59-73, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre salarios y s\u00e1banas: varones, masculinidades y teatro de lxs oprimidxs",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nomad\u00edas 32 (1), 107-127, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mano de Don Patricio: precariedad, masculinidad y teatro de lxs oprimidxs en la obra de teatro-foro Trabajo gigante",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Controversia 221, 159-202, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOCTORADO EN ESTUDIOS INTERDISCIPLINARIOS SOBRE PENSAMIENTO, CULTURA Y SOCIEDAD",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE VALPARA\u00cdSO, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Completar la tesis: masculinidades, educaci\u00f3n y teatro de lxs oprimidxs",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (37), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Spectre Haunting Academia: Management and Masculinities Among Chilean Universities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Economy, Gender and Academy: A Pending Conversation, 61-76, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Lo que me nutre, me destruye\". Los Trastornos de la Conducta Alimentaria como expresiones de la violencia sexual contra las mujeres",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "FEMERIS: Revista Multidisciplinar de Estudios de G\u00e9nero 8 (1), 70-87, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo cineg\u00e9tico: Cazar la masculinidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 12 (2), 105-127, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El misterio kepleriano: tres movimientos c\u00f3smico-subjetivos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista stultifera 3 (1), 72-104, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cHay un tema que no hemos conversado\u201d La cassata como organizaci\u00f3n acad\u00e9mica generizada en las universidades chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento Educativo 56 (1), 1-16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La m\u00edtica perversi\u00f3n en Lope de Aguirre: una aproximaci\u00f3n psicoanal\u00edtica de la Relaci\u00f3n de la jornada de Omagua y el Dorado de Pedrarias de Almesto",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 151-172, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y sus Antagonismos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Sul-Americana de Ci\u00eancia Pol\u00edtica 4 (1), 9-26, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Im) possible Identities in the Movement for Chilean Education: Positions and Antagonisms in Academia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Workplace Rights 17 (3-4), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Acaso quieren funarlo? El arsenal de la masculinidad c\u00f3mplice en el teatro de lxs oprimidxs Do they want to funarlo? The arsenal of complicit masculinity in the theatre of \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El malestar docente: an\u00e1lisis discursivo del malestar en el contexto de la pol\u00edtica de evaluaci\u00f3n e incentivo desempe\u00f1o docente",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antagonismo: problemas y alternativas de una categor\u00eda laclausiana",
                "citation": "Colecci\u00f3n Filosof\u00eda, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hWT5DAIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}