{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "i-8T2FAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andre G\u00f3mez-Lombardi",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=i-8T2FAAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Profesor Adjunto Escuela de Fonoaudiolog\u00eda, Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Otonourology",
        "Cognitive Neuroscience",
        "Aging",
        "EEG"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "homepage": "https://braindynamicslab.org/",
    "citedby": 15,
    "citedby5y": 14,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 5,
        "2021": 4,
        "2022": 4,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TcEVqXkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Retamal-Walter",
            "affiliation": "School of Health and Rehabilitation Sciences, The University of Queensland"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QFjvPbcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Mart\u00ednez-Zelaya",
            "affiliation": "Universidad Vi\u00f1a del Mar"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia del reflejo vest\u00edbulo ocular mediante la aplicaci\u00f3n de la prueba Video Head Impulse Test, en estudiantes de primer a\u00f1o de las Escuelas de Fonoaudiolog\u00eda y de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 75 (2), 137-144, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i-8T2FAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7457501860552703156",
            "cites_id": [
                "7457501860552703156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad interevaluador de la prueba video head impulse test en estudiantes de primer a\u00f1o de la generaci\u00f3n 2016 de la Escuela de Fonoaudiolog\u00eda de la Universidad de \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 78 (3), 267-274, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i-8T2FAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=416246185661822261",
            "cites_id": [
                "416246185661822261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos, conductas y toma de decisiones de m\u00e9dicos pediatras sobre hipoacusia infantil en tres hospitales del Servicio de Salud Vi\u00f1a del Mar-Quillota",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 80 (4), 477-487, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i-8T2FAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15248436310550055368",
            "cites_id": [
                "15248436310550055368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descriptive Norms for 1,082 Chilean-Spanish Idiomatic Expressions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista signos 55 (110), 1057, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i-8T2FAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}