{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "k7yt1xIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eduardo Bofill",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=k7yt1xIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Dr. en Derecho. Profesor de Derecho Constitucional, Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Derecho Constitucional"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acusaci\u00f3n constitucional a autoridades regionales y provinciales en la constituci\u00f3n del 80",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de ciencias sociales (Valpara\u00edso), 79-110, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k7yt1xIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4295795397979731661",
            "cites_id": [
                "4295795397979731661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estallido social como poder constituyente en b\u00fasqueda de dignidad material",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 12 (1), 135-152, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k7yt1xIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17278279617942547854",
            "cites_id": [
                "17278279617942547854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho fundamental a una vivienda adecuada",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El Derecho P\u00fablico para la modernizaci\u00f3n institucional, 247-254, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k7yt1xIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aplicaci\u00f3n del Derecho internacional de los derechos humanos en Chile: diagn\u00f3sticos y propuestas para una Nueva Constituci\u00f3n transformadora.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas 11 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k7yt1xIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La resistencia del Tribunal Constitucional a la aplicaci\u00f3n del Derecho Internacional de los Derechos Humanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Tribunal Constitucional frente al proceso constituyente. Ensayos cr\u00edticos \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k7yt1xIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de Igualdad y transg\u00e9neros en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Vigorizaci\u00f3n del Derecho P\u00fablico, 25-36, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k7yt1xIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n del Manual sobre Derechos Fundamentales. Teor\u00eda General",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Derecho y Cr\u00edtica Social 4 (2), 315-321, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k7yt1xIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}