{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "M-4AeMgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rub\u00e9n Garc\u00eda L\u00f3pez",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Cine"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 5,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mirada ciega. En torno a un cortometraje de Los Hijos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "L'Atalante. Revista de estudios cinematogr\u00e1ficos, 86-91, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6608022752662096999",
            "cites_id": [
                "6608022752662096999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El insulto final: VV. AA.(2012):\" Ra\u00fal Ruiz\". Madrid: C\u00e1tedra",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sesi\u00f3n no numerada: revista de letras y ficci\u00f3n audiovisual, 290-294, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1888100856186364851",
            "cites_id": [
                "1888100856186364851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La transici\u00f3n en disputa: Con u\u00f1as y dientes (Paulino Viota, 1978)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Signa: Revista de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Semi\u00f3tica, 447-471, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmento/Pol\u00edtica/Representaci\u00f3n: Contactos (1970) de Paulino Viota",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Quintana: revista do Departamento de Historia da Arte, 197-210, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "6 de febrero de 1970 (Duraci\u00f3n, de Paulino Viota)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "L'Atalante. Revista de estudios cinematogr\u00e1ficos, 193-204, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ley 3/2015, de 4 de marzo, de Transparencia y Participaci\u00f3n Ciudadana de Castilla y Le\u00f3n y el Procurador del Com\u00fan de Castilla y Le\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Transparencia p\u00fablica y Comunidades Aut\u00f3nomas, 207-276, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interrogaci\u00f3n de los defensores del pueblo en defensa del derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica. Su conexi\u00f3n con el nuevo r\u00e9gimen de impugnaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comentario a la ley de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paulino Viota. Vanguardia y retaguardia del cine espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Paulino Viota. Vanguardia y retaguardia del cine espa\u00f1ol, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAPRICHO GADITANO (GONZALO GARC\u00cdA-PELAYO, 20 A\u00d1OS DESPU\u00c9S)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ombligo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Despue\u0301s de... (Paulino Viota, escritor)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Paulino Viota. El orden del laberinto, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Me enveneno de cine. Amor y destrucci\u00f3n en la obra de Francisco Regueiro. Jos\u00e9 Luis Castro de Paz, Xos\u00e9 Nogueira (Coords.). Santander: Shangri\u2010La",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Zer: Revista de estudios de comunicaci\u00f3n= Komunikazio ikasketen aldizkaria \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida y algo m\u00e1s (Nancy, Bazin y la evidencia del \u00e9ter)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ma\u0301rgenes de Jean-Luc Nancy, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ra\u00fal Ruiz, cineasta composible: RUIZ, Ra\u00fal (2013):\" Po\u00e9ticas del cine\". Santiago de Chile: Ediciones Universidad Diego Portales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sesi\u00f3n no numerada: revista de letras y ficci\u00f3n audiovisual, 216-221, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jonas Mekas: po\u00e9tica y pr\u00e1ctica del cine-diario Jonas Mekas: poetics and practice of cinema-journal",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Escritura e imagen 10, 199-212, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Otra historia: Ruiz, Natalia (2009):\" En busca del cine perdido: Histoire (s) du cin\u00e9ma, de Jean-Luc Godard\". Bilbao: Universidad del Pa\u00eds Vasco",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sesi\u00f3n no numerada: revista de letras y ficci\u00f3n audiovisual, 259-263, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sm-Nd isotopy in northwestern Deseado Massif Province, southern Argentinean Patagonian:: implication in the Jurassic Volcanism genesis",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Short papers, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Proteccion de los Derechos Economicos y Sociales de los Emigrantes: Una Propuesta de Reforma del Estatuto de Autonomia de Castilla y Leon",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rev. Juridica Castilla & Leon 8, 183, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital processing of satellite images applied to the epithermal ore deposits exploration, Santa Cruz province, Argentina.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE 6TH OF FEBRUARY 1970 (ON PAULINO VIOTA\u2019S DURACI\u00d3N)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAPRICHO GADITANO,(GONzALO GARC\u00cdA-PELAYO, 20 A\u00d1OS DESPU\u00c9S)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M-4AeMgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}