{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "n0PJMU0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Oscar Acu\u00f1a Pontigo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=n0PJMU0AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Profesor de Dise\u00f1o, Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Dise\u00f1o",
        "Comunicaci\u00f3n",
        "Dise\u00f1o de Experiencias"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un equipo y una ciudad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "n0PJMU0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centenario Everton",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "n0PJMU0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aumento de competitividad mediante la propuesta de incorporaci\u00f3n de la Norma de Gesti\u00f3n de Calidad NCh 2909 of. 2004 en Agencia Plop Dise\u00f1o y Comunicaci\u00f3n, Vi\u00f1a del Mar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "n0PJMU0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEMORIA DE T\u00cdTULO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "n0PJMU0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}