{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "P-GkKLEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Enrique Letelier Loyola",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 106,
    "citedby5y": 81,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2014": 4,
        "2015": 0,
        "2016": 7,
        "2017": 5,
        "2018": 9,
        "2019": 10,
        "2020": 12,
        "2021": 23,
        "2022": 23,
        "2023": 10,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho fundamental al recurso en el proceso penal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Atelier, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1127953123872326543",
            "cites_id": [
                "1127953123872326543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a la justicia y brecha digital en los adultos mayores. Informe sint\u00e9tico sobre la cuesti\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Trayectorias Humanas Trascontinentales, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3277038733734617845",
            "cites_id": [
                "3277038733734617845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DERECHO FUNDAMENTAL AL RECURSO SEG\u00daN LA DOCTRINA JURISPRUDENCIAL DEL SISTEMA INTERAMERICANO DE PROTECCI\u00d3N DE LOS DERECHOS HUMANOS. UNA EVALUACI\u00d3N DESDE EL PROCESAL PENAL CHILENO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Eletr\u00f4nica de Direito Processual 24 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10749511592522746643",
            "cites_id": [
                "10749511592522746643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios del proceso penal relativos al ejercicio de la acci\u00f3n y la pretensi\u00f3n: reflexiones y cr\u00edticas a la luz de algunos ordenamientos vigentes",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Derecho 16 (2), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7776068507420174769",
            "cites_id": [
                "7776068507420174769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Crisis de identidad del juicio penal?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Direito GV 14, 192-221, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3187563071845162003",
            "cites_id": [
                "3187563071845162003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto de las libertades en el proceso penal chileno a trece a\u00f1os de vigencia del sistema acusatorio",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Opini\u00f3n jur\u00eddica 12 (24), 151-168, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4234937877132043361",
            "cites_id": [
                "4234937877132043361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia el rescate del m\u00e9todo socr\u00e1tico en el aprendizaje actual del derecho procesal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 16 (31), 117-134, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=70314356571494966",
            "cites_id": [
                "70314356571494966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la conveniencia de establecer una fase intermedia por audiencias en los procesos penales acusatorios",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Justicia: revista de derecho procesal, 183-196, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5968112278885465447",
            "cites_id": [
                "5968112278885465447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios del proceso penal relativos al ejercicio de la acci\u00f3n y la pretensi\u00f3n:: reflexiones y cr\u00edticas a la luz de algunos ordenamientos vigentes",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 16 (2), 195-228, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4702195665986194364",
            "cites_id": [
                "4702195665986194364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La imputaci\u00f3n penal como garant\u00eda de una persecuci\u00f3n racional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Imputaci\u00f3n penal y culpabilidad, 127-152, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14574764274120711581",
            "cites_id": [
                "14574764274120711581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial del Dossier \u201cMedios alternativos, consensos y la participaci\u00f3n de la v\u00edctima en el proceso penal\u201d: Participaci\u00f3n de la v\u00edctima en la soluci\u00f3n del conflicto penal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Direito Processual Penal 5 (1), 13-32, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2790076548098496197",
            "cites_id": [
                "2790076548098496197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El\" problema\" de la oralidad e inmediaci\u00f3n en el recurso de apelaci\u00f3n en asuntos penales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Justicia: revista de derecho procesal, 223-250, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6681080686046278999",
            "cites_id": [
                "6681080686046278999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios alternativos, consensos y la participaci\u00f3n de la v\u00edctima en el proceso penal en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Justicia y personas vulnerables en Iberoam\u00e9rica y en la Uni\u00f3n Europea, 655-671, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial do dossi\u00c3\u00aa \u00e2\u20ac \u0153Meios alternativos, consenso ea participa\u00c3 \u00a7 \u00c3\u00a3 o da v\u00c3tima no processo penal\u00e2\u20ac: Participa\u00c3 \u00a7 \u00c3\u00a3 o da v\u00c3tima na solu\u00c3 \u00a7 \u00c3\u00a3 o do conflito penal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Direito Processual Penal 5 (1), 13-32, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Brasileira de Direito Processual Penal Volume 5-NOmero 01",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Brazilian Journal of Criminal Procedure Porto Alegre/RS, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial of Dossier Alternative Methods, consensus and the Role of the Victim in Criminal Procedure Law: Victim Participation in the Penal Conflict Solution",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev. Brasileira de Direito Processual Penal 5, 13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identity Crisis of the Criminal Trial",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "DIREITO GV L. Rev. 14, 192, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In the rescue of the Socratic method in current learning of procedural law",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 16 (31), 117-134, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Statute on freedom in the Chilean criminal process thirteen years after applicability of the accusatory system",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 12 (24), 151-168, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retrospectiva de la reforma procesal penal chilena cuando se cumplen diez a\u00f1os de su implementaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios actuales en derecho y ciencia pol\u00edtica:[2o. Encuentro INCIJUP], 287-300, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La configuraci\u00f3n del derecho fundamental al recurso en un proceso penal con todas las garant\u00edas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Salamanca, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La configuraci\u00f3n del derecho fundamental al recurso en un proceso penal con todas las garant\u00edas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La configuraci\u00f3n del derecho fundamental al recurso en un proceso penal con \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumen de tesis. La configuraci\u00f3n del derecho fundamental al recurso en un proceso penal con todas las garant\u00edas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oralidad, inmediaci\u00f3n y la determinaci\u00f3n de las verdades en el proceso penal",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios actuales en derecho y ciencia pol\u00edtica:[1er. Encuentro INCIJUP], 3-31, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presupuestos de la nulidad procesal en el c\u00f3digo procesal penal",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Anuario. Universidad Antofagasta. Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas, 55-70, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EJERCICIO DE LA ACCI\u00d3N Y LA PRETENSI\u00d3N: REFLEXIONES Y",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P-GkKLEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}