{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pTqrk48AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Medina Labayru",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso, Chile",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda Pol\u00edtica",
        "Filosof\u00eda de la Historia"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 12,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 2,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 5,
        "2021": 2,
        "2022": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examen epist\u00e9mico de la socio-econom\u00eda como disciplina intersectada",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pTqrk48AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16452456376935725886",
            "cites_id": [
                "16452456376935725886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una soluci\u00f3n integrada, a partir de la m\u00edstica isl\u00e1mica, a los problemas planteados por la tesis averro\u00edsta del intelecto en potencia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 67 (254 S \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pTqrk48AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5010386198645131788",
            "cites_id": [
                "5010386198645131788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El realismo pol\u00edtico en el pensamiento isl\u00e1mico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Enfoques 7 (10), 183-203, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pTqrk48AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=905060827224980183",
            "cites_id": [
                "905060827224980183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La concepci\u00f3n de la raz\u00f3n pr\u00e1ctica en el pensamiento de Charles Taylor",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Granada, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pTqrk48AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7589181604506752651",
            "cites_id": [
                "7589181604506752651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La trascendencia espacial del \u02bdser-ah\u00ed\u02bc en la anal\u00edtica de Heidegger y en la filosof\u00eda trascendental de Mull\u0101 S\u0101dr\u0101",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HYBRIS, Revista de Filosof\u00eda 7 (1), 59-84, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pTqrk48AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Republican citizenship and freedom. The foundation of the concept of autonomy in the political constructivism of John Rawls",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Filosofia Unisinos 17 (1), 19-30, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pTqrk48AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The spatial trascendence of dasein in Heidegger's analytic and in Mulla Sadra's trascendental philosophy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HYBRIS-REVISTA DE FILOSOFIA 7 (1), 59-84, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pTqrk48AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phenomenology of Language and the Concept of Practical Reason in the Thought of Charles Taylor",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pTqrk48AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An integrated solution from the islamic mysticism to the problems stated by the averroist theory of the\" intellect in potency\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "PENSAMIENTO 67 (254), 901-924, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pTqrk48AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An integrated solution from the islamic mysticism to the problems stated by the averroist theory of the\" intellect in potency\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pTqrk48AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}