{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qrhGiNgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "\u00c1lvaro Cavieres",
    "affiliation": "Universidad de Valparaiso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Psychosis",
        "Schizophrenia"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 274,
    "citedby5y": 147,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 2,
        "2009": 5,
        "2010": 10,
        "2011": 5,
        "2012": 8,
        "2013": 10,
        "2014": 19,
        "2015": 14,
        "2016": 19,
        "2017": 13,
        "2018": 19,
        "2019": 12,
        "2020": 17,
        "2021": 22,
        "2022": 37,
        "2023": 48,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funcionamiento cognitivo y calidad de vida en la esquizofrenia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 43 (2), 97-108, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2329102892161220397",
            "cites_id": [
                "2329102892161220397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00e9ficit en el reconocimiento de emociones faciales en la esquizofrenia: Implicancias cl\u00ednicas y neuropsicol\u00f3gicas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 45 (2), 120-128, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6541405621739220922",
            "cites_id": [
                "6541405621739220922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del Programa Psicoeducativo ProFamille en el grado de sobrecarga y s\u00edntomas ps\u00edquicos en familiares cuidadores de personas enfermas de esquizofrenia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 51 (2), 102-109, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5755710531040584282",
            "cites_id": [
                "5755710531040584282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La depresi\u00f3n como enfermedad: en defensa del modelo biom\u00e9dico en psiquiatr\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (2), 274-280, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7715937301335526698",
            "cites_id": [
                "7715937301335526698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive function and quality of life in schizophrenia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Chilena Neuro-Psiquiatr\u00eda 43 (2), 97-108, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17149208523254644895",
            "cites_id": [
                "17149208523254644895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auto evaluaci\u00f3n de personas enfermas de esquizofrenia empleando el Cuestionario Sevilla Calidad de Vida",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 46 (4), 255-262, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11052722130228831377",
            "cites_id": [
                "11052722130228831377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquizofrenia resistente: Definiciones e Implicancias del concepto de Esquizofrenia Resistente a tratamiento",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 57 (4), 394-404, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17584014432364228921",
            "cites_id": [
                "17584014432364228921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internaci\u00f3n psiqui\u00e1trica involuntaria. Antecedentes, reflexiones y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (4), 511-517, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11765837346806498027",
            "cites_id": [
                "11765837346806498027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social perception deficit as a factor of vulnerability to psychosis: a brief proposal for a definition",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 805795, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12172214295736224443",
            "cites_id": [
                "12172214295736224443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between gender and performance on emotion perception tasks in a Latino population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Psychological Research 14 (1), 106-114, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17206277559205921784",
            "cites_id": [
                "17206277559205921784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces que No lo Son: Los Problemas del Concepto Pseudoalucinaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 58 (1), 29-39, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17618107595093812987",
            "cites_id": [
                "17618107595093812987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Perdida de la conciencia de enfermedad o percepci\u00f3n subjetiva en personas enfermas de esquizofrenia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Rev GPU 9 (1), 59-63, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6581894161380815908",
            "cites_id": [
                "6581894161380815908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delirio psic\u00f3tico como objeto de estudio multidisciplinar para la filosof\u00eda de la mente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sophia 33, 71-90, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=46073556541533559",
            "cites_id": [
                "46073556541533559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deficit in recognizyng emotions from facial expressions in schizophrenia; Clinical and neuropsychological implications",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Rev Chil Neuropsiquiatr. 45 (2), 120-128, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2969463122911231150",
            "cites_id": [
                "2969463122911231150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficacy of metacognitive training in a Chilean sample of people with schizophrenia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de psiquiatria (English ed.) 51 (4), 301-308, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3986717368428876905",
            "cites_id": [
                "3986717368428876905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The phenomenology of auditory verbal hallucinations in schizophrenia and the challenge from pseudohallucinations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in psychiatry 13, 826654, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8354169682767413653",
            "cites_id": [
                "8354169682767413653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The type of information people with schizophrenia use in ambiguous social situations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Psiquiatr\u00eda 51 (1), 35-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11919622217899585227",
            "cites_id": [
                "11919622217899585227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salto a conclusiones y formaci\u00f3n de delirios en psicosis: un an\u00e1lisis cr\u00edtico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psiquiatr\u00eda Biol\u00f3gica 28 (1), 9-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6756460121579974745",
            "cites_id": [
                "6756460121579974745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lack of association between the IL6R gene Asp358Ala variant (rs2228145), IL-6 plasma levels, and treatment resistance in Chilean schizophrenic patients treated with clozapine",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Schizophrenia research and treatment 2019, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3015264091254304720",
            "cites_id": [
                "3015264091254304720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n de emociones faciales en personas con esquizofrenia y trastorno bipolar en remisi\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 53 (3), 205-207, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14262149214485847215",
            "cites_id": [
                "14262149214485847215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in social perception in people with schizophrenia and bipolar disorder",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Schizophrenia Research: Cognition 33, 100286, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2255104908368039857",
            "cites_id": [
                "2255104908368039857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "People with schizophrenia use less information to interpret ambiguous social situations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Behavior Therapy and Experimental Psychiatry 74, 101690, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12027594664096181667",
            "cites_id": [
                "12027594664096181667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El v\u00ednculo inflamatorio entre la enfermedad coronaria y la depresi\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (2), 224-232, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8863521900880519022",
            "cites_id": [
                "8863521900880519022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ingesta de hidratos de carbono y \u00e1cidos grasos de la dieta en sujetos con esquizofrenia y trastorno bipolar, y su asociaci\u00f3n con par\u00e1metros antropom\u00e9tricos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 144 (9), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18317876183642521013",
            "cites_id": [
                "18317876183642521013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n subjetiva del d\u00e9ficit cognitivo y desempe\u00f1o en una bater\u00eda neuropsicol\u00f3gica en personas con esquizofrenia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Neuropsicolog\u00eda 9 (1-2), 4-7, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14469039209391092766",
            "cites_id": [
                "14469039209391092766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia del entrenamiento metacognitivo en una muestra chilena de personas con esquizofrenia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Psiquiatr\u00eda 51 (4), 301-308, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5282450302773024815",
            "cites_id": [
                "5282450302773024815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polymorphisms in schizophrenia-related genes are potential predictors of antipsychotic treatment resistance and refractoriness",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Neuropsychopharmacology 25 (9), 701-708, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17666144839967325392",
            "cites_id": [
                "17666144839967325392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Involuntary psychiatric hospital admissions",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Medica de Chile 146 (4), 511-517, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14380591789183650361",
            "cites_id": [
                "14380591789183650361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n de la ingesta de carbohidratos y \u00e1cidos grasos con par\u00e1metros antropom\u00e9tricos en sujetos con esquizofrenia y trastornos bipolares",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rev. M\u00e9d. Chile [Internet], 1159-1163, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6212506489950334784",
            "cites_id": [
                "6212506489950334784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ingesta de hidratos de carbono y \u00e1cidos grasos de la dieta en sujetos con esquizofrenia y trastorno bipolar, y su asociaci\u00f3n con par\u00e1metros antropom\u00e9tricos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rev. m\u00e9d. Chile, 1159-1163, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7320523929209629337",
            "cites_id": [
                "7320523929209629337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento Neuropsicol\u00f3gico en hermanos de personas enfermas de Esquizofrenia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Chilena de neuropsicolog\u00eda 4 (1), 28-35, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7124740814758465530",
            "cites_id": [
                "7124740814758465530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hiperprolactinemia y disfunci\u00f3n sexual en el primer episodio psic\u00f3tico tratado con risperidona",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 46 (2), 107-114, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13169039429382305679",
            "cites_id": [
                "13169039429382305679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journal metrics",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Development, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16070968443745427152,14296699205313761494",
            "cites_id": [
                "16070968443745427152",
                "14296699205313761494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catatonia: a narrative review of its historical development, diagnosis, pathophysiology, and therapeutics",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Medwave 23 (6), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3504195639063872234",
            "cites_id": [
                "3504195639063872234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de una versi\u00f3n en espa\u00f1ol abreviada de la bater\u00eda EMOTICOM (VEA-EMOTICOM).",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 60 (3), 251-261, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8609016950806434144",
            "cites_id": [
                "8609016950806434144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio transversal de prevalencia y caracter\u00edsticas del dolor cr\u00f3nico en pacientes con esquizofrenia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (7), 1023-1030, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16032895504115756197",
            "cites_id": [
                "16032895504115756197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoreo de fuente y funcionamiento cognitivo en personas con enfermedades mentales severas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 57 (2), 91-99, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11934443294963526611",
            "cites_id": [
                "11934443294963526611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optic flow parsing in schizophrenia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "PERCEPTION 48, 101-101, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14071627683868101875",
            "cites_id": [
                "14071627683868101875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of carbohydrate and fatty acid intake with anthropometric parameters in subjects with schizophrenia and bipolar disorders",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (9), 1159-1163, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=962931044687965345",
            "cites_id": [
                "962931044687965345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedades y problemas de salud mental: un an\u00e1lisis cr\u00edtico a los reportes de la relaci\u00f3n entre covid-19 y depresi\u00f3n.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Rev. Chil Neuro-Psiquiat 62 (1), 501-509, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria del Trastorno Formal del Pensamiento desde la observaci\u00f3n cl\u00ednica al an\u00e1lisis computacional.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psiquiatr\u00eda Biol\u00f3gica, 100438, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cataton\u00eda: revisi\u00f3n narrativa de su desarrollo hist\u00f3rico, diagn\u00f3stico, fisiopatolog\u00eda y terap\u00e9utica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Medwave, e2703-e2703, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pilot study confirms the feasibility of implementing a group intervention to help people with intellectual disabilities cope with stigma",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Evidence-Based Nursing 26 (3), 118-118, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Putative mechanisms of action of electronvulsive therapy in affective disorders, a review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Medica de Chile 151 (3), 360-369, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibles mecanismos de acci\u00f3n de la terapia electroconvulsiva en trastornos afectivos: revisi\u00f3n de la evidencia disponible en investigaci\u00f3n con seres humanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (3), 360-369, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos psiqui\u00e1tricos de la hipoxia normob\u00e1rica intermitente. Un Estudio prospectivo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 61 (4), 414-419, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A non-systematic, descriptive literature review of observational research on anxiety during the first COVID-19 pandemic phase",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave 22 (11), e2637-e2637, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delirio en la esquizofrenia como objeto de estudio interdisciplinario en la filosof\u00eda de la mente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sophia, Colecci\u00f3n de Filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n, 71-90, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delusions in schizophrenia as an interdisciplinary phenomena for the philosophy of mind",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sophia, Colecci\u00f3n de Filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n, 71-90, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Being Depressed or Having Depression. The biomedical model and the difference between mood and illness",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (11), 1513-1519, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A review about the putative mechanisms of action of electroconvulsive therapy in schizophrenia in human research",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (11), 1493-1500, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Estar depresivo o tener depresi\u00f3n? El modelo biom\u00e9dico y la diferencia entre estado de \u00e1nimo y enfermedad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (11), 1513-1519, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibles mecanismos de acci\u00f3n de la terapia electroconvulsiva en esquizofrenia: revisi\u00f3n de la evidencia disponible en investigaci\u00f3n con seres humanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (11), 1493-1500, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre g\u00e9nero y desempe\u00f1o en tareas de percepci\u00f3n de emociones en una poblaci\u00f3n latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Psychological Research 14 (1), 106-114, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender similarities in emotion perception tasks in a Latino population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Psychological Research, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In defense of the biomedical model in psychiatry. the case of depression",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (2), 274-280, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research Article Lack of Association between the IL6R Gene Asp358Ala Variant (rs2228145), IL-6 Plasma Levels, and Treatment Resistance in Chilean Schizophrenic Patients Treated \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nta. Claudia Vega S. Ingesta de hidratos de carbono y \u00e1cidos grasos de la dieta en sujetos con esquizofrenia y trastorno bipolar, y su asociaci\u00f3n con par\u00e1metros antropom\u00e9tricos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rev Med Chil, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective perception of cognitive deficit and performance in a neuropsychological battery in people with schizophrenia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE NEUROPSICOLOGIA 9 (1-2), 4-7, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo de Investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Chilena de Neuropsicolog\u00eda 4 (1), 28-35, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual dysfunction and quality of life in young people with schizophrenia treated with risperidone",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "The International Journal of Neuropsychopharmacology 11, 155, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental illness and mental health problems: a critical analysis of reports on the relationship between covid-19 and depression.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychiatric effects of intermittent normobaric hypoxia. A prospective study",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de la literatura no sistem\u00e1tica descriptiva de estudios observacionales sobre ansiedad durante la primera fase de la pandemia de COVID-19 A non-systematic, descriptive \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El delirio en la esquizofrenia como objeto de estudio interdisciplinario en la filosof\u00eda de la mente. Sophia [online]. 2022, n. 33",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Treatment-resistant schizophrenia: definitions and implications of the concept of Treatment-Resistant Schizophrenia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qrhGiNgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}