{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "r2SFfSoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jaime Segovia Chamorro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=r2SFfSoAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud",
        "Periodoncia",
        "Investigaci\u00f3n Cualitativa"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 60,
    "citedby5y": 45,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 2,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 1,
        "2017": 5,
        "2018": 5,
        "2019": 1,
        "2020": 10,
        "2021": 12,
        "2022": 7,
        "2023": 8,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ess_OJoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hector O\u00f1ate",
            "affiliation": "Universidad Vi\u00f1a del Mar"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado periodontal y necesidad de tratamiento en pacientes GES 60 a\u00f1os de Villa Alemana",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 3 (2), 86-89, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16534147352037801779",
            "cites_id": [
                "16534147352037801779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n estudiantil del uso del video como herramienta de retroalimentaci\u00f3n a distancia: estudio piloto",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista FEM 23 (1), 35-27, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11122764171064124975",
            "cites_id": [
                "11122764171064124975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 tecnolog\u00eda escojo para mi clase? Percepci\u00f3n de estudiantes de medicina sobre clickers y Kahoot",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista FEM 23 (3), 111-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4445595935450193161",
            "cites_id": [
                "4445595935450193161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "KPSI como herramienta de autoevaluaci\u00f3n metacognitiva en el desarrollo de la competencia intercultural en salud en medicina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Health and Medical Sciences 6 (4), 269-275, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13126246968769288186",
            "cites_id": [
                "13126246968769288186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de c\u00f3mics para la formaci\u00f3n m\u00e9dica en contenidos de migraciones internacionales y salud",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista FEM 23 (4), 199-204, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17623754836562877774",
            "cites_id": [
                "17623754836562877774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de estudiantes y docentes de odontolog\u00eda acerca de incorporar la atenci\u00f3n a personas con discapacidad intelectual",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (2), 101-121, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=265172013048577908,13473216213301279566",
            "cites_id": [
                "265172013048577908",
                "13473216213301279566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento regenerativo de defectos intra\u00f3seos mediante colgajos m\u00ednimamente invasivos: Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica exploratoria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Odontoestomatolog\u00eda 24 (40), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16905342310388128527,8529480492720388134,2824845761056286119",
            "cites_id": [
                "16905342310388128527",
                "8529480492720388134",
                "2824845761056286119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Replacing additional reading with recorded PechaKucha presentations.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Dental Education 85, 2044-2045, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3768132981905400472",
            "cites_id": [
                "3768132981905400472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias en salud bucal en personas que asisten a una facultad de odontolog\u00eda. Estudio cualitativo.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 15 (3), 192-197, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad y Salud a Trav\u00e9s de C\u00f3mics. Experiencia de Cuatro A\u00f1os en Estudiantes de Medicina de la Universidad de Valpara\u00edso.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Innovar y transformar desde las disciplinas: experiencias claves en la \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vertical bone augmentation with guided bone regeneration. A scoping review.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences of professionalized Chilean dental educators. A qualitative study.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Oral Research 10 (5), 1-10, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combined periodontal regeneration of molar severely compromised by furcation, intrabony defects and attachment loss to the apex: A Case Report.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Oral Research 10 (2), 1-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r2SFfSoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}