{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "r5a2T-wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Barr\u00eda Traverso",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=r5a2T-wAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "Public administration",
        "Administrative history",
        "State-owned enterprises"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 464,
    "citedby5y": 301,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 17,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2009": 4,
        "2010": 8,
        "2011": 4,
        "2012": 17,
        "2013": 6,
        "2014": 14,
        "2015": 19,
        "2016": 13,
        "2017": 37,
        "2018": 39,
        "2019": 37,
        "2020": 32,
        "2021": 70,
        "2022": 94,
        "2023": 46,
        "2024": 20
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La literatura sobre gobierno abierto en espa\u00f1ol. An\u00e1lisis sobre las din\u00e1micas de producci\u00f3n y citaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "N\u00f3esis. Revista de ciencias sociales 28 (56), 22-42, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10654173461985534363,3521605284229981573",
            "cites_id": [
                "10654173461985534363",
                "3521605284229981573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuista o rupturista, radical o sencill\u00edsima: la reorganizaci\u00f3n de ministerios de 1887 y su discusi\u00f3n pol\u00edtico-administrativa",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Historia 41 (1), 5-42, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18228055238766132092",
            "cites_id": [
                "18228055238766132092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "E-participaci\u00f3n en el Senado chileno:\u00bf aplicaciones deliberativas?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Convergencia 16 (51), 239-268, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7527806376532172870,9130865557025709122",
            "cites_id": [
                "7527806376532172870",
                "9130865557025709122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Removed from the bargaining table: The CUT during the Bachelet administration",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Latin American Perspectives 39 (4), 85-101, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14191225333567628099",
            "cites_id": [
                "14191225333567628099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rasgos burocr\u00e1ticos en las reformas administrativas en el Chile de la d\u00e9cada de 1880",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 61-84, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13374165843198328250,9153753458529098218",
            "cites_id": [
                "13374165843198328250",
                "9153753458529098218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La empresa p\u00fablica en M\u00e9xico y en Am\u00e9rica Latina: entre el mercado y el Estado",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Centro de Investigaciones Interdisciplinarias en Ciencias y Humanidades, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6817665230374630432",
            "cites_id": [
                "6817665230374630432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresas y empresarios en la historia de Chile: 1810-1930",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Universitaria de Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16887402625198047326",
            "cites_id": [
                "16887402625198047326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "E-Government and Citizen Participation in Chile: The Case of Ministries Websites",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Politics, Democracy and E-Government: Participation and Service Delivery, 39-55, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8860540855174894956,10827256940672081045,1472506970514417761",
            "cites_id": [
                "8860540855174894956",
                "10827256940672081045",
                "1472506970514417761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State-owned enterprises and industrial development in Latin America",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Routledge handbook of state-owned enterprises, 164-178, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6609665380533159882",
            "cites_id": [
                "6609665380533159882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca del m\u00e9rito: la discusi\u00f3n acad\u00e9mica en torno a los empleados p\u00fablicos en Chile, 1884-1920",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18357049117697111240",
            "cites_id": [
                "18357049117697111240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n del estado y gobierno electr\u00f3nico en Chile 1994-2006",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Buen Gobierno, 80-103, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1833834746830723740,9411211966416913471",
            "cites_id": [
                "1833834746830723740",
                "9411211966416913471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empleados p\u00fablicos y clase media, Chile 1880-1920: un an\u00e1lisis exploratorio a partir de cifras oficiales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 77-100, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=320540093333781237",
            "cites_id": [
                "320540093333781237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 12 Democracia electr\u00f3nica y participaci\u00f3n digital. Avances y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2561274757906640719,11120248745910392056",
            "cites_id": [
                "2561274757906640719",
                "11120248745910392056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La autonom\u00eda estatal y clase dominante en el siglo XIX chileno. La guerra civil de 1891",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Netherlands: Dissertation Universiteit Leiden Recuperado de https \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18197947377991749862,14679169842254413755,13876138983802290967,15207846021130721136",
            "cites_id": [
                "18197947377991749862",
                "14679169842254413755",
                "13876138983802290967",
                "15207846021130721136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sindicatos y pol\u00edticas p\u00fablicas en Argentina, Bolivia, Brasil, Chile y Venezuela: balance de una d\u00e9cada (1996-2004)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "(No Title), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3355705620692522891",
            "cites_id": [
                "3355705620692522891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cAn absolutely Chilean institution\u201d. L\u00ednea A\u00e9rea Nacional, Chile (1929\u201345)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The Journal of Transport History 40 (1), 8-24, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5457047885139908249",
            "cites_id": [
                "5457047885139908249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet and political parties in Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Systems Thinking and E-participation: ict in the Governance of Society, 276-293, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17494968934435760468",
            "cites_id": [
                "17494968934435760468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carreras administrativas en Chile, 1884-1920\u00bf Patronazgo o carreras burocr\u00e1ticas?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia (Santiago) 51 (2), 317-338, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14241940099521952071",
            "cites_id": [
                "14241940099521952071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de las empresas del Estado en el Chile posdictadura",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Guajardo, G. y Labrador, A.(Coords.), La Empresa P\u00fablica en M\u00e9xico y en \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7259771863723217684",
            "cites_id": [
                "7259771863723217684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Height of male prisoners in Santiago de Chile during the nitrate era: The penalty of being unskilled, illiterate, illegitimate and Mapuche",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 17 (17), 6261, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1676445139321268595",
            "cites_id": [
                "1676445139321268595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bureaucratization in a changing society: Administrative reforms in late nineteenth century Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Public Administration 41 (7), 562-572, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12810210411704009479",
            "cites_id": [
                "12810210411704009479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Positivism, evolutionism, and public administration: The work of Valent\u00edn Letelier (1886\u20131917)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Administrative Theory & Praxis 39 (4), 275-291, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7807384295936767224",
            "cites_id": [
                "7807384295936767224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valent\u00edn Letelier: estudios sobre pol\u00edtica gobierno y administraci\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=489905070205335440",
            "cites_id": [
                "489905070205335440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Honourable Profession: Public Employees and Identity Construction in Chile, 1880\u20131920",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bulletin of Latin American Research 38 (2), 179-191, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17155985753887846454",
            "cites_id": [
                "17155985753887846454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones en torno a los empleados p\u00fablicos en Chile, 1880-1920",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 63-83, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6081418146233301941",
            "cites_id": [
                "6081418146233301941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitalists, Business and State-Building in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Palgrave Macmillan, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7931211582923401202",
            "cites_id": [
                "7931211582923401202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Veinte a\u00f1os de medici\u00f3n del desempe\u00f1o en Chile: balance y perspectivas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Buen Gobierno, 44-68, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10636259868726340157",
            "cites_id": [
                "10636259868726340157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empleados p\u00fablicos de Hacienda. Culturas organizacionales, carreras administrativas e identidades",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Tesis (Mag\u00edster)\u2013Instituto de Historia de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11952466104406952750",
            "cites_id": [
                "11952466104406952750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The incorporation of women into the public sector in Chile, 1860\u20131930: from rejection to encouragement",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Management & Organizational History 16 (2), 133-155, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14015364045903327295",
            "cites_id": [
                "14015364045903327295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma constitucional y financiera de Balmaceda durante la crisis pol\u00edtica chilena, 1890-1891",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de derecho 45 (3), 571-596, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1924305242778874849",
            "cites_id": [
                "1924305242778874849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expansi\u00f3n de la esfera p\u00fablica en Chile: Redes sociales, campa\u00f1as electorales y participaci\u00f3n digital",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SocArXiv, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17343584859757910630",
            "cites_id": [
                "17343584859757910630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet, investigaci\u00f3n e influencia: las estrategias de Educaci\u00f3n 2020",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Impacto 2, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5730067343181191116",
            "cites_id": [
                "5730067343181191116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malnutrition Rates in Chile from the Nitrate Era to the 1990s",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (24), 13112, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1390117066811179531",
            "cites_id": [
                "1390117066811179531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Municipalization as Debureaucratization: Municipal Reform Movement in Nineteenth Century Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "LEX LOCALIS-JOURNAL OF LOCAL SELF-GOVERNMENT 16 (1), 129-146, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15577781187242461243,14734982285811818596",
            "cites_id": [
                "15577781187242461243",
                "14734982285811818596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is the OECD model suitable for strategic public enterprises in terms of national development?: reflections from CODELCO case, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Is the OECD model suitable for strategic public enterprises in terms of \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8197588493494715983",
            "cites_id": [
                "8197588493494715983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sindicalismo y el acceso al decisor en Argentina. La reforma previsional durante la d\u00e9cada de 1990",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2002577677232975003",
            "cites_id": [
                "2002577677232975003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA BATALLA POR LOS CIELOS. LA COMPETE NCIA P\u00daBLICO-PRIVADA EN EL SECTOR AEROCOMERCIAL EN CHILE, 1948-1959",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historia (Santiago) 55 (1), 295-328, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14733931704072403710",
            "cites_id": [
                "14733931704072403710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivation for Public Service in Chilean Civil Servants",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DEL CLAD REFORMA Y DEMOCRACIA, 105-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1218678122652695499,15529066733297272953",
            "cites_id": [
                "1218678122652695499",
                "15529066733297272953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salary inequality in Chile through a new indicator, 1845-2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica De Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8458031477555223379",
            "cites_id": [
                "8458031477555223379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf A Reformar una Administraci\u00f3n P\u00fablica Colonial?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Agenda P\u00fablica/A\u00d1O VII\u2013N 12, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16984779960342903321",
            "cites_id": [
                "16984779960342903321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n de servicio p\u00fablico en los funcionarios p\u00fablicos chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y democracia, 105-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7218432267570867702,9547663654512084113",
            "cites_id": [
                "7218432267570867702",
                "9547663654512084113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" El Iba\u00f1ismo. Un caso de populismo en la pol\u00edtica chilena (1937-1952)\" de Fern\u00e1ndez, Joaqu\u00edn",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica 49 (1), 245-248, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=426095331204473903",
            "cites_id": [
                "426095331204473903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In search for the merit: the academic discussion about the public employees in Chile, 1884-1920",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ESTUDOS IBERO-AMERICANOS 35 (2), 148-165, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11808434901845904882",
            "cites_id": [
                "11808434901845904882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Sindicalismo Neoliberal? For~ aSindical y los problemas para definir un concepto",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5792463209507619836",
            "cites_id": [
                "5792463209507619836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breakdown and reform: the Chilean road to the creation of ministries of hygiene and social welfare 1892\u20131931",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Medical History, 1-22, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Welcome to Santiago. Commercial aviation relations between Chile and the socialist countries, 1970\u20131973",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cold War History 23 (4), 473-494, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justo Eduardo Araya Moreno (1952-2022)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Gesti\u00f3n P\u00fablica 11 (2), 111-116, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdad Salarial En Chile A Trav\u00e9s De Un Nuevo Indicador, 1845-2020",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historia 396 11 (2), 337-360, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cualquier patipelao se siente con derecho a insultar a quienes trabajan en el servicio p\u00fablico: Debates y tensiones en torno a la dieta parlamentaria en Chile, 1924-2021",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Adolfo Iba\u00f1ez, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE BATTLE FOR THE SKIES. PUBLIC-PRIVATE COMPETITION IN THE CHILEAN AEROCOMMERCIAL SECTOR, 1948-1959",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 55 (1), 295-328, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Cualquier patipelao se siente con derecho a insultar a quienes trabajan en el servicio p\u00fablico\": Debates y tensiones en torno a la dieta parlamentaria en Chile, 1924-2021",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Econom\u00eda y Pol\u00edtica 9 (1), 101-136, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salary Inequality In Chile Through A New Indicator, 1845-2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Historia 396 11 (2), 337-360, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA EN LA ADMINISTRACI\u00d3N DEL ESTADO\u00bf ES LA EVALUACI\u00d3N PARTICIPATIVA UNA ALTERNATIVA VIABLE?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DEL ESTADO, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contra la presidencializaci\u00f3n de la administraci\u00f3n p\u00fablica. La posici\u00f3n de la oposici\u00f3n sobre los esfuerzos de reformas administrativas en Chile, 1886-1889.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 23 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Against the presidentialization of public administration. The opposition's stance on administrative reform efforts in Chile, 1886-1889",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 23 (2), 231, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reformas administrativas como fuente de conflicto: estrategias de despresidencializaci\u00f3n de la administraci\u00f3n p\u00fablica en Chile, 1886-1889",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 23 (2), 231-241, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction: Business History in Chile in the Twentieth Century",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Capitalists, Business and State-Building in Chile, 1-32, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administrative careers in Chile, 1884-1920 Patronage or bureaucratic careers?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 51 (2), 317-338, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balmaceda's Constitutional and Financial Reform during Chilean Political Crisis, 1890-1891",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 45, 571, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Families in War and Peace. Chile from Colony to Nation",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ERLACS, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresas y empresarios en la historia de Chile: 1810-1930",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Universitaria; Facultad de administraci\u00f3n y econom\u00eda 2017., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Families in War and Peace. Chile from Colony to Nation",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies/Revista Europea de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Para qu\u00e9 se crea y usa informaci\u00f3n de gesti\u00f3n? An\u00e1lisis exploratorio del funcionamiento del sistema de evaluaci\u00f3n y control de gesti\u00f3n chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Como disminuir la corrupci\u00f3n y mejorar la gobernabilidad en, 11, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fern\u00e1ndez, Joaqu\u00edn. 2008. El Iba\u00f1ismo. Un caso de populismo en la pol\u00edtica chilena (1937-1952). Santiago: Instituto de Historia, Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 214 pp.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica 49 (1), 245/248-245/248, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Finding merit: academic discussions about public employees in Chile, 1884-1920",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participation in the Chilean senate: committee applications?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CONVERGENCIA-REVISTA DE CIENCIAS SOCIALES 16 (51), 239-268, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Em busca do m\u00e9rito: a discuss\u00e3o acad\u00eamica sobre os funcion\u00e1rios p\u00fablicos no Chile, 1884-1920",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 35 (2), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EN ARGENTINE, BOLIVIE, BRESIL, CHILI ET VENEZUELA BILAN D\u2019UNE DECENNIE (1996-2004)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empleados p\u00fablicos de hacienda, culturas organizacionales, carreras administrativas e identidades: Chile 1884-1920",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conservative or breaker, radical or simple: The 1887 ministerial reorganization and the political-administrative debate",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 41 (1), 5-42, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A History of the Aviation Industry in Latin America: Nationalism, Developmentalism and Neoliberalism in Chile",
                "citation": "Routledge, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "balance y perspectivas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justo Eduardo Araya Moreno (1952-2022)",
                "citation": "Centro de Estudios para la Gesti\u00f3n P\u00fablica, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un despegue turbulento: los primeros a\u00f1os de la L\u00ednea A\u00e9rea Nacional de Chile, 1929",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca del m\u00e9rito",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf A REFORMAR UNA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA COLONIAL?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo acad\u00e9mico de la administraci\u00f3n p\u00fablica en Chile, 1859-19071",
                "citation": "MANUAL DE ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA, 19, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA EN LA ADMINISTRACI\u00d3N DEL ESTADO\u00bf ES LA EVALUACI\u00d3N PARTICIPATIVA UNA ALTERNATIVA VIABLE? CITIZEN PARTICIPATION IN THE STATE",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DEL ESTADO, 175, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r5a2T-wAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}