{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "rQ4-ogwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Karina Cordero",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=rQ4-ogwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "C\u00e1ncer oral",
        "Medicina oral"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "homepage": "http://www.escuelaodontologiauv.cl/index.php/carrera/cuerpo-academico",
    "citedby": 87,
    "citedby5y": 51,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 6,
        "2013": 3,
        "2014": 6,
        "2015": 6,
        "2016": 5,
        "2017": 3,
        "2018": 7,
        "2019": 9,
        "2020": 11,
        "2021": 7,
        "2022": 5,
        "2023": 14,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QxaauOYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Qui\u00f1ones",
            "affiliation": "Professor (Full), Faculty of Medicine, University of Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrity of the oral tissues in patients with solid-organ transplants",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Transplantation 2012, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=423482485879507072",
            "cites_id": [
                "423482485879507072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral cancer susceptibility associated with the CYP1A1 and GSTM1 genotypes in Chilean individuals",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Oncology Letters 1 (3), 549-553, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8299799958555500654",
            "cites_id": [
                "8299799958555500654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Granuloma pi\u00f3geno de presentaci\u00f3n inusual: Reporte de caso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Odontolog\u00eda Vital, 35-42, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9798788878990970050",
            "cites_id": [
                "9798788878990970050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral squamous cell carcinoma in coca chewers from a north region of Argentina: A case series and review of literature",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Oral and Maxillofacial Pathology 26 (Suppl 1), S124-S128, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9590226533551613633",
            "cites_id": [
                "9590226533551613633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Screening de Lesiones Orales Malignas y Potencialmente Malignas en Funcionarios de Universidad de Valpara\u00edso y Universidad Vi\u00f1a del Mar Durante los A\u00f1os 2016 \u2013 2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Int.J. Odontostomat 14 (2), 172-176, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4324343872560941869",
            "cites_id": [
                "4324343872560941869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral squamous cell carcinomas and oral potentially malignant disorders: A Latin American study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Oral Diseases, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12927359762338309186",
            "cites_id": [
                "12927359762338309186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Candidiasis of the tongue in cannabis users: A report of 2 cases",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Gen. Dent 68, 66-68, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7821878848539245570",
            "cites_id": [
                "7821878848539245570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leishmaniasis mucocut\u00e1nea con manifestacion oral: reporte de un caso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of odontostomatology 14 (3), 342-347, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15155073487413946321",
            "cites_id": [
                "15155073487413946321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la Vitamina D y el Liquen Plano Oral. Revisi\u00f3n Sistem\u00e1tica Exploratoria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of odontostomatology 16 (2), 267-272, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2263313476965361315",
            "cites_id": [
                "2263313476965361315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiste bucal mandibular infectado: presentaci\u00f3n de un caso",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anu Soc Radiol Oral M\u00e1xilo Facial de Chile 13, 28-31, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1823644348713274706",
            "cites_id": [
                "1823644348713274706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "People living with HIV/AIDS: appraisal on dental care in Salta, Argentina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Facultad de Odontolog\u00eda Universidad de Antioquia 32 (1), 67-76, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18134144611562715963",
            "cites_id": [
                "18134144611562715963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral lesions of systemic lupus erythematosus: A collaborative Latin American study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Lupus, 09612033241252042, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Schwanoma palatino en paciente pedi\u00e1trico de 12 a\u00f1os: una rara presentaci\u00f3n cl\u00ednica.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 16 (1), 79-81, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curriculum Vitae Karina Lizzy Cordero Torres: Titulo de Cirujano Dentista. Licenciatura en Odontolog\u00eda.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Candidiasis of the tongue in cannabis users: a report of 2 cases",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Academy of General Dentistry, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "People living with HIV/AIDS: appraisal on dental care in Salta, Argentina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Antioquia, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre c\u00e1ncer oral y favtores de riesgo en pacientes atendidos en la Facultad de Odontolog\u00eda de la Universidad de Valpara\u00edso durante el a\u00f1o 2019",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lesiones orales asociadas a VPH en ni\u00f1os y abuso infanto-juvenil",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Sociedad de Odontopediatr\u00eda V regi\u00f3n. 19 (XIV), 5-10, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud oral y patr\u00f3n de pigmentaciones orales en pacientes diagnosticados con enfermedad de Addison. Presentaci\u00f3n de una serie de casos cl\u00ednicos.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Screening de lesiones potencialmente malignas en funcionarios de la Universidad de Valpara\u00edso 2016 y 2017.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concordancia entre diagn\u00f3stico cl\u00ednico e histol\u00f3gico de lesiones orales biopsiadas en la Universidad de Valpara\u00edso.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unusual pyogenic granuloma: Case report",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Odontolog\u00eda Vital, 35-42, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Screening de lesiones potencialmente malignas en funcionarios de la Universidad de Vi\u00f1a del Mar 2016.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiste folicular inflamatorio: manejo multidisciplinario e interunivesitario.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Sociedad de Odontopediatr\u00eda V regi\u00f3n. 16 (XVI), 13-17, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones Orales en pacientes sometidos a hemodi\u00e1lisis cr\u00f3nica en centros privados de atenci\u00f3n.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de conocimiento en salud oral del personal educador capacitado y r\u00e9plica-capacitado en la escuela de m\u00e1gicoterapia seremi de salud v regi\u00f3n entre los a\u00f1os 2012 y 2014 \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiology of Squamous Cell Carcinoma of the Oral Cavity and Oropharynx in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Oral Surgery, Oral Medicine, Oral Pathology and Oral Radiology 120 (2), e92, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones orales de pacientes en hemodi\u00e1lisis cr\u00f3nica y pacientes enfermos renales no dializados, Valpara\u00edso.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso., 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer Oral: Nivel de conocimiento asociado a la difusi\u00f3n de su imagen en cajas de cigarros.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical Study Integrity of the Oral Tissues in Patients with Solid-Organ Transplants",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer oral: Nivel de conocimiento de pacientes atendidos en consultorios pertenecientes a la CORMUVAL, Valpara\u00edso.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso., 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ameloblastomas: a clinic-histopathological study of solid and Unicystic type Ameloblastomas from IREPO-Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "HISTOPATHOLOGY 57, 131-131, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiolog\u00eda de los tumores de gl\u00e1ndulas salivales menores: revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso. Facultad de Odontolog\u00eda, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACION DEL PROGRAMA PREVENTIVO ODONTOLOGICO APLICADO A NI\u00d1OS CON PARALISIS CEREBRAL DEL INSTITUTO DE REHABILITACION INFANTIL DE LA QUINTA REGION",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esclerosis Tuberosa: caso cl\u00ednico, manifestaciones bucales y revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Rev. Fac. Odontol. Univ. Valparaiso, 396-401, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fibroma amelobl\u00e1stico: presentaci\u00f3n de un caso cl\u00ednico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Met\u00e1stasis en la mand\u00edbula: presentaci\u00f3n de un caso cl\u00ednico",
                "citation": "Anuario de la Sociedad de Radiolog\u00eda Oral y M\u00e1xilo Facial de Chile, 21, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fibroma osificante juvenil trabecular: reporte de un caso y revisi\u00f3n de la literatura",
                "citation": "Anuario de la Sociedad de Radiolog\u00eda Oral y M\u00e1xilo Facial de Chile, 30, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rQ4-ogwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}