{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "vxqTVBMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "begona gongora",
    "affiliation": "Universidad de valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "ling\u00fc\u00edstica"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 110,
    "citedby5y": 51,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 8,
        "2014": 3,
        "2015": 8,
        "2016": 16,
        "2017": 12,
        "2018": 6,
        "2019": 9,
        "2020": 12,
        "2021": 11,
        "2022": 7,
        "2023": 9,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La medici\u00f3n de la sintaxis: evoluci\u00f3n de un concepto",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 155-172, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3197995096354540820",
            "cites_id": [
                "3197995096354540820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La medici\u00f3n por criterio de la narrativa en ni\u00f1os con trastorno espec\u00edfico del lenguaje",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Logopedia, Foniatr\u00eda y Audiolog\u00eda 35 (3), 114-122, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6571686906326227288",
            "cites_id": [
                "6571686906326227288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desempe\u00f1o sint\u00e1ctico de ni\u00f1os con trastorno de d\u00e9ficit atencional e hiperactividad: Perspectiva comparativa y ontogen\u00e9tica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 50 (1), 95-117, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17878961538403953400",
            "cites_id": [
                "17878961538403953400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporal prediction errors modulate task-switching performance",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Frontiers in Psychology 6, 149993, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10137693906766840077",
            "cites_id": [
                "10137693906766840077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil sint\u00e1ctico de ni\u00f1os con y sin Trastornos del Desarrollo del Lenguaje: Un an\u00e1lisis descriptivo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista signos 53 (104), 619-642, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14476942993243710342",
            "cites_id": [
                "14476942993243710342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo se procesan las locuciones?: Un debate desde la psicoling\u00fc\u00edstica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista signos 45 (80), 257-279, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12968882010502530474",
            "cites_id": [
                "12968882010502530474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio funcional-discursivo del desarrollo de la complejidad sint\u00e1ctica en el discurso expositivo oral tard\u00edo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La lengua, lugar de encuentro [Recurso electr\u00f3nico]: actas del XVI Congreso \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11496267141103356237",
            "cites_id": [
                "11496267141103356237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un modelo explicativo del efecto de la memoria fonol\u00f3gica a corto plazo sobre el desempe\u00f1o ling\u00fc\u00edstico en ni\u00f1os con trastorno espec\u00edfico del lenguaje (TEL \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6905615786397253525",
            "cites_id": [
                "6905615786397253525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descriptive norms for 1.082 Chilean-Spanish idiomatic expressions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Signos. Estudios de Ling\u00fc\u00edstica 55 (110), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice de Complejidad Narrativa Adaptado en escolares chilenos con y sin historia de trastorno espec\u00edfico del lenguaje",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Logos (La Serena) 31 (2), 338-355, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de una intervenci\u00f3n no farmacol\u00f3gica multidimensional en un grupo de personas con deterioro cognitivo leve",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (11), 1569-1578, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vxqTVBMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}