{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XChBLIYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alessandra Olivi",
    "affiliation": "escuela de sociolog\u00eda, Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "citedby": 173,
    "citedby5y": 104,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 3,
        "2013": 7,
        "2014": 2,
        "2015": 9,
        "2016": 17,
        "2017": 12,
        "2018": 13,
        "2019": 27,
        "2020": 19,
        "2021": 20,
        "2022": 16,
        "2023": 19,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la calidad de vida de los adultos mayores en la ciudad de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Papeles de poblaci\u00f3n 21 (84), 227-249, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6027730317222261891",
            "cites_id": [
                "6027730317222261891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The perception of the values of urban space by senior citizens of Valparaiso",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Aging Studies 24 (4), 344-357, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11396399093955818047",
            "cites_id": [
                "11396399093955818047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad urbana y calidad de vida de las personas mayores en una ciudad vertical. El caso de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "M\u00e1rgenes. Espacio Arte y Sociedad 13 (19), 38-47, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9671846268539463445",
            "cites_id": [
                "9671846268539463445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios de significado: la construcci\u00f3n del proyecto de vida de los mapuches en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Etnicidad y Desarrollo en los Andes, 223-254, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:WAzi4Gm8nLoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2971114840043330137",
            "cites_id": [
                "2971114840043330137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oltre il parco e l'orto urbano: spazio pubblico in movimento e nuovi immaginari urbani",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Oltre il parco e l'orto urbano: spazio pubblico in movimento e nuovi \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15503325404556184995",
            "cites_id": [
                "15503325404556184995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica de los lugares: pr\u00e1cticas de resist\u00eancia en la ciudad contempor\u00e2nea",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Jornada Sobre capital y territ\u00f3rio III, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:zCSUwVk65WsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16149663867850893188",
            "cites_id": [
                "16149663867850893188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnicidad y desarrollo en los Andes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Sevilla, Sevilla, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:kF1pexMAQbMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4721893249414016728",
            "cites_id": [
                "4721893249414016728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coltivando lo spazio pubblico: l'orto in citt\u00e0 come forma di resistenza urbana",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Sociologia urbana e rurale. Fascicolo 92/93, 2010, 1000-1020, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:QD3KBmkZPeQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15685701724090697579",
            "cites_id": [
                "15685701724090697579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Role and function of urban habitat in the quality of life of older people: the case of Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Environmental gerontology in Europe and Latin America: Policies and \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5064804638445187357",
            "cites_id": [
                "5064804638445187357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valpara\u00edso: Hacia una ciudad amigable con el adulto mayor",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Mad. Revista del Mag\u00edster en An\u00e1lisis Sist\u00e9mico Aplicado a la \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9628002631823244936",
            "cites_id": [
                "9628002631823244936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una de cal y una de arena. La producci\u00f3n de cal en el atlas del patrimonio inmaterial de Andaluc\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "La cal: investigaci\u00f3n, patrimonio y restauraci\u00f3n, 149-166, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9202170570720708295",
            "cites_id": [
                "9202170570720708295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing the quality of life of elderly people: Valparaiso (Chile) as a case study",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Aging: mental aspects, social welfare and health, 1-47, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:MhiOAD_qIWkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16956416104757791467",
            "cites_id": [
                "16956416104757791467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constraints that discourage participation in the labour market by female carers of older relatives in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Health & social care in the community 29 (5), e107-e115, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:-7ulzOJl1JYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15165184846449657334",
            "cites_id": [
                "15165184846449657334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Il laboratorio urbano della citt\u00e0 mediterranea",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociologia urbana e rurale, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4663084705841168804",
            "cites_id": [
                "4663084705841168804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnicidad y desarrollo en los Andes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Sevilla, Secretariado de Publicaciones, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:5bg8sr1QxYwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15139177041598282969",
            "cites_id": [
                "15139177041598282969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gente mala en tierra buena: din\u00e1micas conflictivas para la construcci\u00f3n de la ciudad: el caso de la ex c\u00e1rcel de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Antropolog\u00eda de Iberoam\u00e9rica: estudios socioculturales en Brasil, Espa\u00f1a \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14757395346730690936",
            "cites_id": [
                "14757395346730690936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the older adults' quality of life in the city of Valparaiso",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Papeles de poblaci\u00f3n 21 (84), 227-249, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immaginari del cambiamento in America Latina. Religioni, culture, dinamiche economico-sociali.[Rese\u00f1a]",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Andaluza de Antropolog\u00eda, 6, 153-157., 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad contestada. Procesos de movilizaci\u00f3n urbana en ciudades intermedias.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Sevilla, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:BrOSOlqYqPUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio cultural y desarrollo territorial: hacia una visi\u00f3n ecosist\u00e9mica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Libro de actas del IV Congreso Internacional de Patrimonio Cultural y \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEPCION DE LA CALIDAD DE VIDA DEL ADULTO MAYOR Y SU DERECHO A LA CULTURA EN VALPARAISO",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "SUBSECRETARIA DE DESARROLLO REGIONAL Y ADMINISTRATIVO, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:EPG8bYD4jVwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valpara\u00edso-Chile: towards a senior-citizen-friendly town?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "WIT Transactions on Ecology and the Environment 102, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALPARAISO-CHILE: TOWARD A SENIOR CITIZEN-FRIENDLY TOWN?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "WIT PRESS, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:An6A6Jpfc1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valparaiso: Towards a friendly city with the old adult people",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REVISTA MAD-REVISTA DEL MAGISTER EN ANALISIS SISTEMICO APLICADO A LA \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valpara\u00edso: Hacia una ciudad amigable con el adulto mayor",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Mad: Revista del Mag\u00edster en An\u00e1lisis Sist\u00e9mico Aplicado a la \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de un sistema de mensajer\u00eda para mejorar el acceso de las personas mayores a los servicios de Atenci\u00f3n Primaria de Salud: la experiencia del CESFAM Mena de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XChBLIYAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}