{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Y6XOdBcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hector Arancibia Martini",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Y6XOdBcAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso",
    "organization": 17388732461633852730,
    "interests": [
        "inmigraci\u00f3n",
        "relaciones intergrupales",
        "prejuicio",
        "multiculturalismo",
        "educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uv.cl",
    "homepage": "https://historia.uv.cl/instituto/cuerpo-academico/31-hector-arancibia-martini",
    "citedby": 768,
    "citedby5y": 639,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2015": 8,
        "2016": 21,
        "2017": 38,
        "2018": 43,
        "2019": 53,
        "2020": 108,
        "2021": 129,
        "2022": 158,
        "2023": 143,
        "2024": 45
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F49i1WoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Manuel C\u00e1rdenas Castro",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oj8gVe8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "PABLO EUGENIO CASTILLO ARMIJO",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "E5_1_iAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel \u00c1ngel Ruiz D\u00edaz",
            "affiliation": "Profesor de Metodolog\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1oeJre0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Salda\u00f1a Fern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Universidad de Sevilla"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ocIiWmIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Davood Samari",
            "affiliation": "IAU Associate Professor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CpCOkZEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "William Fernando Dur\u00e1n",
            "affiliation": "Docente Departamento de Administraci\u00f3n, Pontificia Universidad Javeriana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YETb1hIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Joaquin Bahamondes",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iEz1SmEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Figueiredo",
            "affiliation": "Universidad de O'Higgins, Rancagua, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kabypXMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Obreque Oviedo",
            "affiliation": "Universidad de Buenos Aires, Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VrB-bOAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pete Leihy",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello (uncited 2022 works)"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potencia estad\u00edstica y c\u00e1lculo del tama\u00f1o del efecto en G* Power: complementos a las pruebas de significaci\u00f3n estad\u00edstica y su aplicaci\u00f3n en psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Salud & Sociedad 5 (2), 210-224, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 619,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3310560838555154696,1384692571980629032,5354950647490152230",
            "cites_id": [
                "3310560838555154696",
                "1384692571980629032",
                "5354950647490152230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n Educativa: perspectivas y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Valparaiso, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9667504477579136285,10067663069115225055",
            "cites_id": [
                "9667504477579136285",
                "10067663069115225055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New evidence of construct validity problems for Pettigrew and Meertens\u2019(1995) Blatant and Subtle Prejudice Scale",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psychological reports 118 (2), 544-564, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16481303375809161553",
            "cites_id": [
                "16481303375809161553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Relationship Between Posttraumatic Growth and Psychosocial Variables in Survivors of State Terrorism and Their Relatives",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Interpersonal Violence 36 (1/2), 428-447, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6617131727441874607",
            "cites_id": [
                "6617131727441874607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RIVEC (rejection, intimacy, values, emotions, and culture) prejudice scale: An adaptation to the chilean context of the blatant and subtle prejudice scale",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Pacific Rim Psychology 10, e6, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18205584226013684389",
            "cites_id": [
                "18205584226013684389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A vueltas con la innovaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Innovaci\u00f3n Educativa. Perspectivas y Desaf\u00edos. Instituto de Historia y \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13895511055620697608",
            "cites_id": [
                "13895511055620697608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Symbolic exclusion and historical negation regarding the indigenous Mapuche people: A study of their moral and ideological causes in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Race and Social Problems 14 (4), 342-356, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7531115349906389578",
            "cites_id": [
                "7531115349906389578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "To educate is to include: A Baghdadi Palestinian refugee\u2019s school days in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Inclusive Education 27 (12), 1304-1318, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17659453129306424603",
            "cites_id": [
                "17659453129306424603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de salud y bienestar social en poblaci\u00f3n inmigrante y chilena: un estudio comparativo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 24 (1), 72-85, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8377938361559101506,16275438132888762961",
            "cites_id": [
                "8377938361559101506",
                "16275438132888762961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A generation 1.5 Palestinian diaspora child refugee in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Loss and Trauma 26 (1), 78-93, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18380848897345031830",
            "cites_id": [
                "18380848897345031830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la escala de afecto positivo y negativo en poblaci\u00f3n chilena y su aplicaci\u00f3n en personas migrantes residentes en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medwave 19 (1), 1-10, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5699246274313300321,12872162004741019303,2670822200471015189,16538211471752886195",
            "cites_id": [
                "5699246274313300321",
                "12872162004741019303",
                "2670822200471015189",
                "16538211471752886195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution in freedom? The meanings of \u2018free school\u2019in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "British Journal of Educational Studies 65 (3), 369-384, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4344390385740951174",
            "cites_id": [
                "4344390385740951174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The free and happy school: an outsider alternative in chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 43, e245073, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7663914497873114490,18047103349100946042,10753007126866609395",
            "cites_id": [
                "7663914497873114490",
                "18047103349100946042",
                "10753007126866609395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la Escala de Pr\u00e1cticas Espirituales con v\u00edctimas de violencia pol\u00edtica en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interdisciplinaria 39 (1), 211-222, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12660531287744959304,14506124259709964483",
            "cites_id": [
                "12660531287744959304",
                "14506124259709964483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y ver\u00e1s como quieren en Chile\u2026 los inmigrantes a los chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas 21 (2), 11-25, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3308972373751877988",
            "cites_id": [
                "3308972373751877988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Instituci\u00f3n Psiqui\u00e1trica en Chile desde la perspectiva del personal de salud no profesional: una mirada exploratoria de fines del s. XX",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sur y Tiempo: Revista de Historia de Am\u00e9rica 4 (8), 1-40, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edad de menarquia y bienestar en mujeres de Valpara\u00edso, Chile (1851-1895): un an\u00e1lisis hist\u00f3rico antropom\u00e9trico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Autocton\u00eda. Revista de Ciencias Sociales e Historia 7 (2), 1039-1075, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences of Homelessness Among Afghan Refugees in Iran: Empowerment Through a 4Es Model (Education, Employment, Emotional and Economical Support)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal on Homelessness 3 (2), 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Social Psychological Index for Transitional Political Reconciliation (SPITPR\u20135F).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Peace and Conflict: Journal of Peace Psychology 27 (3), 466-474, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y6XOdBcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}