{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-Fwq7n8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernanda Kalazich",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-Fwq7n8AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Catolica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Arqueologia Publica",
        "Public Archaeology",
        "Estudios Patrimoniales",
        "Desierto de Atacama",
        "Atacama Desert"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "citedby": 111,
    "citedby5y": 102,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 2,
        "2016": 0,
        "2017": 3,
        "2018": 1,
        "2019": 14,
        "2020": 14,
        "2021": 20,
        "2022": 21,
        "2023": 25,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'That's the problem with that lake; it changes sides': mapping extraction and ecological exhaustion in the Atacama",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Political Ecology 26 (1), 738-760, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14062869134448641384",
            "cites_id": [
                "14062869134448641384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para estudiar la prostituci\u00f3n en las pampas salitreras. Apuntes desde los estudios subalternos y la arqueolog\u00eda industrial.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Antropolog\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17685884946161916874",
            "cites_id": [
                "17685884946161916874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memory as archaeology: an experience of public archaeology in the Atacama Desert",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Public Archaeology 14 (1), 44-65, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16583371502733280131",
            "cites_id": [
                "16583371502733280131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pukara y chullpas de Nama (Tarapac\u00e1): Di\u00e1logos arqueol\u00f3gicos, patrimoniales y pol\u00edticos con una comunidad aymara del norte de Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Chilena de Antropolog\u00eda, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=277192264341753043",
            "cites_id": [
                "277192264341753043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hecho en Chile: Reflexiones en torno al patrimonio cultural. Vol\u00famen 2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Mis ra\u00edces, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16475216982079989612",
            "cites_id": [
                "16475216982079989612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The protection of the mountain ecosystems of the Southern Central Andes: tensions between Aymara herding practices and conservation policies",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "eco. mont 13 (1), 22-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=358906462559928005",
            "cites_id": [
                "358906462559928005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00eda y contextos de uso de la alfarer\u00eda temprana de Tul\u00e1n y Puna de Atacama",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Unpublished professional practice dissertation, Universidad de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9471941819549918234",
            "cites_id": [
                "9471941819549918234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ret\u00f3rica de la apropiaci\u00f3n: Patrimonio cultural ind\u00edgena y ciencias sociales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Patrimonio y Pueblos Ind\u00edgenas. Reflexiones desde una perspectiva \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13684654449200075720",
            "cites_id": [
                "13684654449200075720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Museum of San Pedro de Atacama, Northern Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Encyclopedia of Global Archaeology, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13651687064193820848",
            "cites_id": [
                "13651687064193820848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State-consented destruction of archaeological sites: the Dakar rally in northern Chile (2009-2015)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "AP: Online Journal in Public Archaeology 7, 33-38, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14793147346336694547",
            "cites_id": [
                "14793147346336694547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cri\u00f3nica patrimonial:\u00bf no tocar para preservar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Personas y comunidades: Actas del Segundo Congreso Internacional de Buenas \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9453699409051376691",
            "cites_id": [
                "9453699409051376691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL HUMO QUE TRANSFORMA, NUEVAS MIRADAS PARA ENTENDER LA TECNOLOG\u00cdA RITUAL DE LAS PIPAS DEL SALAR DE ATACAMA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 287-308, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decoraci\u00f3n, publicidad y nostalgia: estudio de los murales de Pampa Uni\u00f3n, Cant\u00f3n Central, Regi\u00f3n de Antofagasta, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios del H\u00e1bitat 21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Fwq7n8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}