{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0aUUniwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Alday",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0aUUniwAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "psicolog\u00eda",
        "g\u00e9neros",
        "feminismos",
        "mujeres",
        "personas LGBTIQ+"
    ],
    "email_domain": "@ce.ucn.cl",
    "citedby": 147,
    "citedby5y": 100,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2011": 3,
        "2012": 2,
        "2013": 3,
        "2014": 8,
        "2015": 3,
        "2016": 13,
        "2017": 10,
        "2018": 4,
        "2019": 8,
        "2020": 9,
        "2021": 19,
        "2022": 30,
        "2023": 28,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QFmLGXgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Siu Lay Lisboa",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgrbovAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alfonso Urz\u00faa",
            "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Pj6NExgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Guti\u00e9rrez Carmona",
            "affiliation": "Universidad de Antofagasta"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eYImzwsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Anna Marcelina Wlodarczyk",
            "affiliation": "Profesora Asociada, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7xtQ5vUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Calderon Carvajal",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "107cOAkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Liliana Ibeth Casta\u00f1eda-Renter\u00eda",
            "affiliation": "Universidad de Guadalajara"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NMdAIx0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Mercado Guerra",
            "affiliation": "Escuela de Educaci\u00f3n, Universidad Cat\u00f3lica del Norte, Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Madurez neuropsicol\u00f3gica en preescolares: propiedades psicom\u00e9tricas del test CUMANIN",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 28 (1), 13-25, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8827949273041296590",
            "cites_id": [
                "8827949273041296590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of internalized stigma on LGBT parenting and the importance of health care structures: A qualitative study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (10), 5373, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10282936308313461652",
            "cites_id": [
                "10282936308313461652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede el optimismo mediar el efecto negativo de la ansiedad rasgo sobre el bienestar psicol\u00f3gico?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 54 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12122296571871262971",
            "cites_id": [
                "12122296571871262971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica, orgullo y rebeld\u00eda: T\u00e1cticas para disputar derechos. Diversidades sexuales y parentalidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Quaderns de psicologia 23 (1), 1671, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=755144372834599980",
            "cites_id": [
                "755144372834599980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la versi\u00f3n en espa\u00f1ol de la escala Perspectiva Espiritual de P. Reed",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 36 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13736821046054211174",
            "cites_id": [
                "13736821046054211174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentalidad desde la diversidad en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 30, e77984, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=281814454859607044",
            "cites_id": [
                "281814454859607044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Spanish version of reed\u2019s spiritual perspective scale",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 36 (1), 1-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3153760220396198647",
            "cites_id": [
                "3153760220396198647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuropsychological maturity in preschool children: Psychometric properties of CUMANIN test",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 28 (1), 13-25, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17929118252412290656",
            "cites_id": [
                "17929118252412290656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La subalternidad abordada desde la interseccionalidad: Una propuesta metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Convergencia 29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2923391130110338528",
            "cites_id": [
                "2923391130110338528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentirse buena madre/buen padre y otros reg\u00edmenes. Emociones y parentalidades de personas LGBT.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Anales de Psicolog\u00eda/Annals of Psychology 40 (2), 300-309, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feeling good mother/father and other regimes. LGBT people\u2019s emotions and parenthoods",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad de Murcia. Servicio de Publicaciones, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto moderador de la motivaci\u00f3n en el bienestar psicol\u00f3gico al cursar una carrera no deseada",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 5 (1), 44-75, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto mediador de la motivaci\u00f3n a buscar venganza en la relaci\u00f3n de la ansiedad y la evitaci\u00f3n en el apego con la calidad de vida",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (1), 35-49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences of motherhood and fatherhood of LGBT people",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Telar Interseccional: Una propuesta metodol\u00f3gica para producir y analizar discursos desde teor\u00edas contra-hegem\u00f3nicas aplicada al estudio de la Diversidad Sexo-Afectiva y de G\u00e9nero.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Being a diverse mother/father in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 30 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conyugal and Filial Rights of LGBTIQ+ Persons the Chilean Case",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "J. Legal Ethical & Regul. Isses 25, 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subalternity approached from intersectionality: A methodological proposal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Convergencia 29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede el optimismo mediar el efecto negativo de la ansiedad rasgo sobre el bienestar psicol\u00f3gico?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista interamericana de psicolog\u00eda= Interamerican journal of psychology 54 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de Mediaci\u00f3n: Una Comparaci\u00f3n entre el Modelo de Regresi\u00f3n y el Modelo de Ecuaciones Estructurales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aUUniwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}