{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0eOin2sAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcelo Avalos Tejeda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0eOin2sAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Investigador asociado IDEAR-UCN, Facultad de Econom\u00eda y Administraci\u00f3n",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Estad\u00edstica aplicada. Psicometr\u00eda. Econometr\u00eda."
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "citedby": 61,
    "citedby5y": 61,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2021": 7,
        "2022": 27,
        "2023": 23,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la inteligencia emocional y del conflicto trabajo-familia en la satisfacci\u00f3n laboral, el desempe\u00f1o percibido y la intenci\u00f3n de abandono de los docentes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 32 (1), 169-178, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0eOin2sAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2746288853405868965",
            "cites_id": [
                "2746288853405868965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of emotional intelligence and work-family conflict in teacher job satisfaction, perceived performance, and turnover",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Inf. Tecnol 32, 169-178, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0eOin2sAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7721236864054197692",
            "cites_id": [
                "7721236864054197692"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}