{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7xtQ5vUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Calderon Carvajal",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=7xtQ5vUAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Metodolog\u00eda",
        "An\u00e1lisis de datos",
        "Psicometr\u00eda",
        "dise\u00f1os de investigaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "citedby": 574,
    "citedby5y": 407,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2010": 5,
        "2011": 4,
        "2012": 9,
        "2013": 7,
        "2014": 10,
        "2015": 17,
        "2016": 28,
        "2017": 37,
        "2018": 30,
        "2019": 49,
        "2020": 67,
        "2021": 97,
        "2022": 71,
        "2023": 93,
        "2024": 27
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QFmLGXgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Siu Lay Lisboa",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgrbovAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alfonso Urz\u00faa",
            "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xu1R9IcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Caqueo-Ur\u00edzar",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F49i1WoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Manuel C\u00e1rdenas Castro",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JIZ7FH8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Monica Guzm\u00e1n-Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Escuela de Psicolog\u00eda Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Pj6NExgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Guti\u00e9rrez Carmona",
            "affiliation": "Universidad de Antofagasta"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wEAin_wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcos Domic-Siede",
            "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-y3zI_oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jimena Silva Segovia",
            "affiliation": "profesora de psicologia universidad cat\u00f3lica del norte, antofagasta"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0aUUniwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Alday",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sPA0_GkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Bekios-Calfa",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte - DISC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eORre8YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Ximenez",
            "affiliation": "Universidad Autonoma de Madrid - CIF: Q2818013A"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6DD36TYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Moya-Vergara",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte, Antofagasta, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CIDdqdQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Diego Tom\u00e1s Henr\u00edquez Henr\u00edquez",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FcRHcdoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nelson Hun Gamboa",
            "affiliation": "Escuela de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica, Universidad Santo Tom\u00e1s, Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yGyTkeMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "giulia.casu",
            "affiliation": "University of Bologna"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dBfb_BEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Angel Ramos-Henderson",
            "affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Gerontolog\u00eda Aplicada CIGAP, Universidad Santo \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LZ3MyAEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jes\u00fas Humberto M\u00e1rquez-Palacios",
            "affiliation": "Universidad Iberoamericana Torre\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NMdAIx0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Mercado Guerra",
            "affiliation": "Escuela de Educaci\u00f3n, Universidad Cat\u00f3lica del Norte, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GGS6EywAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Urzua Mart\u00ednez",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FcZLdVcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sagrario Y\u00e1rnoz-Yaben",
            "affiliation": "Profesora Titular UPV/EHU"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario de sexismo ambivalente: adaptaci\u00f3n, validaci\u00f3n y relaci\u00f3n con variables psicosociales.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Salud & Sociedad 1 (2), 125-135, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 209,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3474178099666245417",
            "cites_id": [
                "3474178099666245417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las nuevas formas de prejuicio y sus instrumentos de medida",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda 16 (1), 69-96, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9707673171171742903",
            "cites_id": [
                "9707673171171742903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The mediating role of self-esteem on the relationship between perceived discrimination and mental health in South American immigrants in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psychiatry Research 271, 187-194, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11378281905844525316",
            "cites_id": [
                "11378281905844525316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura factorial de la escala de estr\u00e9s percibido (PSS) en una muestra de trabajadores chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Salud & Sociedad 8 (3), 218-226, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=144886530410088255,10212802746635968149",
            "cites_id": [
                "144886530410088255",
                "10212802746635968149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis factorial de \u00edtems de respuesta forzada: una revisi\u00f3n y un ejemplo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Latinoamericana de psicolog\u00eda 46 (1), 24-34, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13556608936333277610,5050480628251649175",
            "cites_id": [
                "13556608936333277610",
                "5050480628251649175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos de investigaci\u00f3n social: Una aproximaci\u00f3n desde las estrategias cuantitativas y cualitativas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=413964504382225829",
            "cites_id": [
                "413964504382225829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf El apoyo social mediatiza el efecto negativo del estr\u00e9s por aculturaci\u00f3n en la salud? un estudio en colombianos y peruanos inmigrantes en el norte de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Interciencia 42 (12), 818-822, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17195117781269724940,16611245802018743023",
            "cites_id": [
                "17195117781269724940",
                "16611245802018743023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean adaptation and validation of the fisher divorce adjustment scale\u2013short form",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Divorce & Remarriage 58 (2), 96-109, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1599116667487631833",
            "cites_id": [
                "1599116667487631833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de factores estructurales de la clase: Una medida para evaluar caracter\u00edsticas de la clase relacionadas con las metas acad\u00e9micas de los estudiantes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Salud & Sociedad 2 (3), 285-296, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11714318411736295967",
            "cites_id": [
                "11714318411736295967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Spanish version of reed\u2019s spiritual perspective scale",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 36 (1), 1-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13736821046054211174,3153760220396198647",
            "cites_id": [
                "13736821046054211174",
                "3153760220396198647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of Addenbrooke\u2019s Cognitive Examination III (ACE-III): An item response theory approach",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PLoS One 16 (5), e0251137, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9146293532655205062",
            "cites_id": [
                "9146293532655205062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analyzing the 2019 Chilean social outbreak: Modelling Latin American economies",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PLOS ONE 16 (8), e0256037, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9632160545033828704",
            "cites_id": [
                "9632160545033828704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n del bienestar en pueblos originarios: desarrollo de una escala para la comunidad andina Lickan-Antay",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (12), 707-715, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16622856692860786896,7735325902863867889",
            "cites_id": [
                "16622856692860786896",
                "7735325902863867889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factorial Structure of Short Version of Parental Sense of Competence (PSOC) in a Chilean Sample",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA DE DIAGNOSTICO Y EVALUACION-E AVALIACAO PSICOLOGICA 4 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13817342786092913162,17032955857117232209",
            "cites_id": [
                "13817342786092913162",
                "17032955857117232209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reviewing the structure of Kolb\u2019s learning style inventory from factor analysis and Thurstonian Item Response Theory (IRT) model approaches",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Psychoeducational Assessment 39 (5), 593-609, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5226463626913541701",
            "cites_id": [
                "5226463626913541701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitos de violaci\u00f3n, creencias que justifican la violencia sexual: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Criminalidad 63 (2), 115-130, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10109562956721253233",
            "cites_id": [
                "10109562956721253233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El an\u00e1lisis factorial de datos ipsativos: un estudio de simulaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Psicothema, 302-309, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2154714552717459545,4557797560397939939",
            "cites_id": [
                "2154714552717459545",
                "4557797560397939939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modern rape myths: Justifying victim and perpetrator blame in sexual violence",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 20 (3), 1663, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10328443895036531109",
            "cites_id": [
                "10328443895036531109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento alimentario en inmigrantes: escala de estrategias de aculturaci\u00f3n alimentaria EdeAA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (5), 724-729, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7026642621640887009",
            "cites_id": [
                "7026642621640887009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades Psicom\u00e9tricas del Addenbrooke\u2019s Cognitive Examination III: Estructura Factorial, An\u00e1lisis TRI y Utilidad Diagn\u00f3stica para la detecci\u00f3n de demencia en Atenci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (8), 1279-1288, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15697473337068163021,3404441392095055976",
            "cites_id": [
                "15697473337068163021",
                "3404441392095055976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education bias in typical brief cognitive tests used for the detection of dementia in elderly population with low educational level: a critical review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Applied Neuropsychology: Adult, 1-9, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16911030402726195462",
            "cites_id": [
                "16911030402726195462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto mediador del sentido de coherencia en la relaci\u00f3n entre autocuidado y control gluc\u00e9mico de personas diab\u00e9ticas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Global Health Promotion 28 (3), 95-103, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16314364877516944603",
            "cites_id": [
                "16314364877516944603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidence for a Bifactor structure of the caregiving questionnaire with individuals involved in different and same-sex couple relationships",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 17 (24), 9306, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1628682866610224490",
            "cites_id": [
                "1628682866610224490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la escala de nacionalismo de Terhune en una muestra de poblaci\u00f3n chilena.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Salud & Sociedad 1 (3), 205-221, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1316794541370799753",
            "cites_id": [
                "1316794541370799753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de Valores de Referencia para el Cuestionario de Evaluaci\u00f3n del Apego Adulto: Experiences in Close Relationships (ECR-12), en poblaci\u00f3n adulta chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 41 (1), 39-61, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13106766425246847842",
            "cites_id": [
                "13106766425246847842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitos de violaci\u00f3n en YouTube: Comentarios en el caso de Antonia Barra",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 32 (2), 0-0, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7566411189577668185,12121871623897147490",
            "cites_id": [
                "7566411189577668185",
                "12121871623897147490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The cumulative effect of fibromyalgia symptoms on cognitive performance: The mediating role of pain",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Applied Neuropsychology: Adult, 1-11, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17825415541698727796",
            "cites_id": [
                "17825415541698727796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura Interna e Invarianza M\u00e9trica de la Escala de Autoeficacia Acad\u00e9mica ASES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Salud & Sociedad 10 (2), 164-172, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4301654169864953518",
            "cites_id": [
                "4301654169864953518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de la Escala de identificaci\u00f3n de talento acad\u00e9mico EDITA1",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ideacci\u00f3n: La revista en espa\u00f1ol sobre superdotaci\u00f3n, 350-360, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4587880127288547694",
            "cites_id": [
                "4587880127288547694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la escala SOC-13 en una muestra de diab\u00e9ticos mexicanos",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Acta Universitaria 34, 1-14, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotion Regulation Strategies and the two-Dimensional Model of Adult Attachment",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Behavioral Neuroscience 17, 1141607, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean validation of the questionnaire of attachment evaluation in the adult CaMir shortened version",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 41 (2), 195-231, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede el optimismo mediar la relaci\u00f3n negativa de la incertidumbre sobre el prop\u00f3sito en la vida?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anuario de Psicolog\u00eda/The UB Journal of Psychology 53 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n del involucramiento cultural en personas ind\u00edgenas: escala para un pueblo andino",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Index enferm, [e14429]-[e14429], 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metaan\u00e1lisis de generalizaci\u00f3n de la fiabilidad de los mitos de violaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interdisciplinaria Revista de Psicolog\u00eda y Ciencias Afines 40 (2), 59-75, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of machine learning techniques for dementia severity prediction from psychometric tests in the elderly population",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Applied Neuropsychology: Adult, 1-9, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la Escala de Confianza Di\u00e1dica en personas gays y lesbianas en pareja",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 15 (2), 97-112, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de aprendizaje en estudiantes de pedagog\u00eda de una universidad chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (3), 33-42, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Versi\u00f3n abreviada de la escala de matrices progresivas de Raven para poblaci\u00f3n con talento acad\u00e9mico: Una aproximaci\u00f3n desde la Teor\u00eda de Respuesta al \u00cdtem",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (3), 205-226, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forgiveness in the Context of Divorce: A Cross-Cultural Measurement Invariance Study via Multiple-Group Factor Analysis (CFA) across Chile and Spain",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (16), 8236, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reviewing the structure of Kolb\u2019s Learning Style Inventory (LSI) from factor analysis and Thurstonian IRT model approaches",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Psychoeducational Assessment, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de Mediaci\u00f3n: Una Comparaci\u00f3n entre el Modelo de Regresi\u00f3n y el Modelo de Ecuaciones Estructurales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISCRIMINATION AND HEALTH: THE MEDIATING ROLE OF STRESS ACCULTURATIVE IN LATIN-AMERICAN IMMIGRANTS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF BEHAVIORAL MEDICINE 23, S205-S205, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El an\u00e1lisis factorial de variables ipsatizadas como estrategia para evitar el impacto del sesgo de respuesta en estudios de invarianza factorial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Factorial Confirmatoriode \u00edtems Ipsativos: utilizando el M\u00e9todo de Estimaci\u00f3n Directa (DE) con M\u00e1xima Verosimilitud",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "M\u00e1steres de la UAM [CD-ROM]: A\u00f1o Acad\u00e9mico 2010-2011, 93, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TACONES CERCANOS DIAGN\u00d3STICO Y SITUACI\u00d3N DE LA MUJER QUE EJERCE COMERCIO SEXUAL, REGION ANTOFAGASTA",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of Structural and Morphological Variables on the Optical and Electrical Response of Na-Doped BFOs",
                "citation": "Jairo Alberto and Vera-L\u00f3pez, Enrique, Influence of Structural and \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7xtQ5vUAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}