{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "AaMGFE4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "David Rojas Contreras",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=AaMGFE4AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Inclusi\u00f3n educativa",
        "Evaluaci\u00f3n para el aprendizaje"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O8JoC_UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sixtina Pinochet Pinochet",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas did\u00e1cticas para el abordaje interdisciplinar de la educaci\u00f3n parala ciudadan\u00eda democr\u00e1tica en el contexto escolar de la Regi\u00f3n de Antofagasta, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Repensar el curr\u00edculum de Ciencias Sociales: pr\u00e1cticas educativas para una \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AaMGFE4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo infantil como un tema controversial para la ense\u00f1anza de la Historia y las Ciencias Sociales en Educaci\u00f3n Primaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Reflexiones y propuestas para la ense\u00f1anza de los temas controversiales  en \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AaMGFE4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unidades did\u00e1cticas para el desarrollo de la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda con las infancias y juventudes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ril Editores, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AaMGFE4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1cticas para la proximidad: aprendiendo en tiempos de crisis. Propuestas Educaci\u00f3n Mesa Social Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AaMGFE4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensar y transformar la escuela, reflexiones sobre la crisis como oportunidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "C\u00cdRCULOS PEDAG\u00d3GICOS, 68, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AaMGFE4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fortalecimiento de evaluaciones mediadas por TIC para mejorar los aprendizajes de los estudiantes de la ense\u00f1anza media t\u00e9cnico profesional en los liceos municipales de Coquimbo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AaMGFE4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deconstruyendo al otro: discursos sobre la infancia marginada en Chile a comienzos del siglo XX",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuadernos de Historia Cultural, Cr\u00edtica y Reflexi\u00f3n http://www \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AaMGFE4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuela hacia el bicentenario: contradicciones entre el pensar y el quehacer educativo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos. REDE 9 (18), 113-124, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AaMGFE4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}