{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "EGZ7M-YAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian Baeza Bernal",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=EGZ7M-YAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Doctorando en Antropolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Temporalidad",
        "Ruralidad",
        "Historia Campesina",
        "Historia Cultural",
        "Arqueolog\u00eda de Caminos"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.ucn.cl",
    "homepage": "https://www.linkedin.com/in/cristian-baeza-bernal-760998104/",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MVMn_4oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Eva Badani Schoneweg",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un nuevo Paisaje Sonoro en la Antofagasta del ciclo salitrero",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tsantsa. Revista de Investigaciones art\u00edsticas, 39-62, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EGZ7M-YAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11338257565332943213",
            "cites_id": [
                "11338257565332943213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moviendo mercanc\u00edas desde el noroeste argentino hacia la pampa salitrera. Una mirada al camino de San pedro de Atacama a Caracoles entre 1870 y 1930. Quebrada de los Arrieros \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EGZ7M-YAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NATURALEZA Y TEMPORALIDAD EN LA NARRATIVA POPULAR CAMPESINA. VALLE CENTRAL DE CHILE, 1950-1970.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EGZ7M-YAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cseney Ladislau: Egy magyar impresszionista Chil\u00e9ben",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Kult\u00farTapas (Online Magazine), Hungr\u00eda., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EGZ7M-YAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La institucionalidad habitacional en Chile 1900-1973",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Memoria Visual de la Villa San Crist\u00f3bal, 19-29, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EGZ7M-YAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder local y mecanismos de resistencia a la modernizaci\u00f3n. Departamento de  Lautaro 1900-1912",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Norte Hist\u00f3rico, 43-78, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EGZ7M-YAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Magia y naturaleza: la noci\u00f3n de tiempo en el imaginario cultural campesino del valle central de Chile 1950-1970",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Santiago de Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EGZ7M-YAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}