{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FeQ-h4AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hern\u00e1n Rojas SJ",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FeQ-h4AAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte, Antofagasta/Chile",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Karl Rahner",
        "dogmatics",
        "fundamental theology",
        "ignatian spirituality",
        "theology of vocation"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 0,
        "2022": 0,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bbWohin, Herr, willst du mich bringen?\u00ab Eine Theologie der Berufung im Gespr\u00e4ch mit Karl Rahner",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tyrolia-Verlag, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4288441707432890139",
            "cites_id": [
                "4288441707432890139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toda vida cristiana es vocaci\u00f3n: Exhortaci\u00f3n apost\u00f3lica Christus vivit.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Mensaje 68 (679), 36-40, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2055401954778494041,2025436852582715574",
            "cites_id": [
                "2055401954778494041",
                "2025436852582715574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Autocomunicaci\u00f3n de Dios\"",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Encyclop\u00e9dia Digital Theologica Latinoamericana, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1mica vocacional de los Ejercicios Espirituales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Teol\u00f3gica 55 (2), 451-451, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discernimiento vocacional seg\u00fan Karl Rahner",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida 64 (1), 85-110, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bendici\u00f3n a las parejas que se aman",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mensaje 72 (718), 28-33, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abMiren que estoy haciendo algo nuevo\u00bb: Lo carism\u00e1tico-comunitario en tiempos intranquilos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hacia una intranquilidad creadora. Di\u00e1logos interdisciplinares por una \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "San Jos\u00e9 en la teolog\u00eda cristiana.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mensaje 70 (705), 40-44, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca de una teolog\u00eda de la vocaci\u00f3n en di\u00e1logo con Karl Rahner",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 62 (3), 425-457, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gut informiert. Vorschl\u00e4ge f\u00fcr den Umgang mit News und Fake News",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Posts, Tweets und Fakenews. Wie leben mit der Informationsflut?, 64-70, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rezension: Chr. Theobald, H\u00f6ren, wer ich sein kann. Ein\u00fcbungen",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Zeitschrift f\u00fcr katholische Theologie 141 (2/3), 404-406, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hugo Rahner: Te\u00f3logo en tiempos de rupturas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Manresa: Revista de Espiritualidad Ignaciana 91 (360), 293-298, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un S\u00ednodo para los j\u00f3venes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mensaje 67 (673), 30-33, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theologische Impulse f\u00fcr die Berufungssynode 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Zeitschrift f\u00fcr katholische Theologie 140 (2/3), 263-281, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invitaci\u00f3n a repensar el discernimiento vocacional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mensaje 66 (657), 24-27, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la Iglesia ante la homosexualidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mensaje 61 (609), 14-19, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es responsable Dios de este terremoto?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Mensaje, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FeQ-h4AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}