{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "j6_BJJYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Carvajal Encina",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=j6_BJJYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Asistente Facultad de Medicina, Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Neonatolog\u00eda",
        "Medicina Basada en Evidencias"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "citedby": 6,
    "citedby5y": 0,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 3,
        "2015": 1,
        "2016": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ntNccewAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Crist\u00f3bal Bu\u00f1uel \u00c1lvarez",
            "affiliation": "Pediatra. Centro de Salud de Santa Isabel  (Zaragoza, Espa\u00f1a)"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La eficacia de los probi\u00f3ticos en el tratamiento de la diarrea aguda difiere seg\u00fan la cepa utilizada",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 3 (4), 12, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8269469357096036454,16892714329677033355",
            "cites_id": [
                "8269469357096036454",
                "16892714329677033355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La eficacia de los probi\u00f3ticos en el tratamiento de la diarrea aguda difiere seg\u00fan la cepa utilizada",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Pediatr\u00eda de Atenci\u00f3n Primaria 10 (Suplemento 1), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16892714329677033355",
            "cites_id": [
                "16892714329677033355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No se puede asegurar la existencia de asociaci\u00f3n entre tratamiento del s\u00edndrome de d\u00e9ficit de atenci\u00f3n con estimulantes y mayor incidencia de muerte s\u00fabita",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contacto visual precoz entre madres e hijos prematuros favorece el establecimiento de un v\u00ednculo seguro",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 7 (4), 5, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zinc para la prevenci\u00f3n y tratamiento del resfriado com\u00fan",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 7 (2), 17, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los enfoques actuales resultan insuficientes para establecer la influencia de las conductas de riesgo en el nacimiento prematuro",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 6 (3), 15, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utilizaci\u00f3n de \u00f3xido n\u00edtrico inhalado en bajas dosis no reduce la incidencia de displasia broncopulmonar en prematuros con enfermedad respiratoria leve o moderada",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 6 (4), 16, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Se requiere una evidencia m\u00e1s s\u00f3lida para afirmar que la premedicaci\u00f3n, antes de una intubaci\u00f3n no urgente en neonatos, favorece un mejor resultado de \u00e9sta",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 6 (1), 11, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las intervenciones m\u00faltiples parecen ser m\u00e1s efectivas para la prevenci\u00f3n o tratamiento de la obesidad en ni\u00f1os pertenecientes a las minor\u00edas \u00e9tnicas de Estados Unidos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 6 (2), 13, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En ni\u00f1os sometidos a adeno-amigdalectom\u00eda, la dexametasona intravenosa puede aumentar el riesgo de hemorragia post-operatoria",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 5 (1), 16, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No se puede asegurar la existencia de asociaci\u00f3n entre tratamiento del s\u00edndrome de d\u00e9ficit de atenci\u00f3n con estimulantes y mayor incidencia de muerte s\u00fabita",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 5 (3), 7, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combination therapy with peginterferon-? 2b and ribavirin could limit the progression of chronic hepatitis C infection in children",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "EvidPediatr, 40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitamin A supplementation could improve the survival in very low birthweight infants",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Evid Pediatr, 11, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utilizaci\u00f3n de terapia combinada de PegIntefer\u00f3n m\u00e1s Ribavirina podr\u00eda limitar la progresi\u00f3n de Hepatitis C cr\u00f3nica en ni\u00f1os",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 4 (2), 13, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suplementos de vitamina A podr\u00edan mejorar la supervivencia de prematuros de muy bajo peso al nacimiento",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 4 (1), 11, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La suplementaci\u00f3n de calcio no mejora significativamente la densidad \u00f3sea en ni\u00f1os sanos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 3 (1), 8, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni las sillas ni las cunas especiales para coche son seguras para evitar episodios de apnea, desaturaci\u00f3n o bradicardia al alta de prematuros extremos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 3 (2), 41, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un indicador num\u00e9rico que resume las pol\u00edticas nacionales respecto a la regulaci\u00f3n del alcohol muestra una buena relaci\u00f3n con su consumo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Evidencias en pediatr\u00eda 3 (3), 70, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j6_BJJYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}