{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jxc4IM0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mauricio Gallardo Altamirano",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=jxc4IM0AAAAJ&citpid=12",
    "affiliation": "Associate Professor, Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "poverty",
        "vulnerability",
        "inequality",
        "business cycles",
        "business surveys"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "citedby": 381,
    "citedby5y": 285,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 3,
        "2009": 12,
        "2010": 10,
        "2011": 7,
        "2012": 4,
        "2013": 9,
        "2014": 4,
        "2015": 8,
        "2016": 11,
        "2017": 6,
        "2018": 9,
        "2019": 31,
        "2020": 47,
        "2021": 43,
        "2022": 64,
        "2023": 79,
        "2024": 20
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identifying vulnerability to poverty: a critical survey",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Economic Surveys, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 110,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8717344332114594788",
            "cites_id": [
                "8717344332114594788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring Vulnerability to Multidimensional Poverty",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Social Indicators Research, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3195099876516778294",
            "cites_id": [
                "3195099876516778294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequality of opportunity in health: evidence from Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de saude publica 51, 110, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2342732903987898488,13134604008548761762",
            "cites_id": [
                "2342732903987898488",
                "13134604008548761762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using the downside mean-semideviation for measuring vulnerability to poverty",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Economics Letters 120 (3), 416\u2013418, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1302268529403883994",
            "cites_id": [
                "1302268529403883994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un sistema de indicadores l\u00edderes compuestos para la regi\u00f3n de America Latina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CEPAL, Estudios Estad\u00edsticos Prospectivos 51, 66 p\u00e1gs., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3703203568013564385",
            "cites_id": [
                "3703203568013564385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuestas de opini\u00f3n empresarial del sector industrial en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "CEPAL, Estudios Estad\u00edsticos Prospectivos 64, 122 p\u00e1gs., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8443236728829792674",
            "cites_id": [
                "8443236728829792674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de Estacionalidad con X-12-ARIMA",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Economic Statistics Series, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10049890492484088743",
            "cites_id": [
                "10049890492484088743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores l\u00edderes compuestos: resumen de metodolog\u00edas de referencia para construir un indicador regional en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CEPAL-Estudios Estad\u00edsticos Prospectivos 49, 59 p\u00e1ginas, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17624581968170609991",
            "cites_id": [
                "17624581968170609991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Modelo Chileno desde una \u00e9tica de justicia y de igualdad de las oportunidades humanas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15718930160158703919",
            "cites_id": [
                "15718930160158703919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring vulnerability to multidimensional poverty with Bayesian network classifiers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Economic Analysis and Policy, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=616212419375879195",
            "cites_id": [
                "616212419375879195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identifying engineering undergraduates\u2019 learning style profiles using machine learning techniques",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Applied Sciences 11 (22), 10505, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13711467480282767811",
            "cites_id": [
                "13711467480282767811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequality in labour market opportunities for people with disabilities: Evidence for six Latin American countries",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Global social policy 23 (1), 67-91, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17482124692442452837",
            "cites_id": [
                "17482124692442452837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimaci\u00f3n de corte transversal de la vulnerabilidad y la pobreza potencial de los hogares en Nicaragua",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CEDLAS, Working Papers, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=597438067446436489,5697194359182484682",
            "cites_id": [
                "597438067446436489",
                "5697194359182484682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza y cambio clim\u00e1tico. Un an\u00e1lisis de equilibrio general para Honduras.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CLACSO-CROP Series., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14504460033111202197,6309730949598079571",
            "cites_id": [
                "14504460033111202197",
                "6309730949598079571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Encuesta de Inventarios del Banco Central de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Serie de Estudios Econ\u00f3micos, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17920848412015110300",
            "cites_id": [
                "17920848412015110300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring vulnerability to multidimensional poverty in Latin America",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Review of Income and Wealth, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14233118823292093174",
            "cites_id": [
                "14233118823292093174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Schools, circumstances and inequality of opportunities in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Educational Development 95, 102668, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10854174110061797442",
            "cites_id": [
                "10854174110061797442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disuasi\u00f3n judicial y policial hacia los delitos a la propiedad en Chile: una estimaci\u00f3n con variables latentes por M\u0131nimos Cuadrados Parciales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Midiendo la vulnerabilidad a la pobreza en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de la Asociaci\u00f3n Argentina de Econom\u00eda Pol\u00edtica, 35, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad a la pobreza: Aplicaciones para Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Nacional de La Plata, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de los cr\u00edmenes a la propiedad en Chile, 1997-2009: un an\u00e1lisis regional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anales de la Asociaci\u00f3n Argentina de Econom\u00eda Pol\u00edtica, 18, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdad en las oportunidades del mercado laboral para las personas con",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequality of opportunities in wages by school type attended in the childhood: a quasi-experimental study based on the Chilean school system",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jxc4IM0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}