{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "KyKSkREAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Portilla-Saavedra",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte - Universidad Santo Tom\u00e1s",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda Cl\u00ednica",
        "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.ucn.cl",
    "citedby": 36,
    "citedby5y": 35,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 4,
        "2020": 1,
        "2021": 4,
        "2022": 3,
        "2023": 16,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Cr-4uosAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Consuelo Cruz Riveros",
            "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s; Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinidades y paternidades en el contexto minero del norte de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Salud & sociedad 7 (1), 78-96, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2156061422046344951",
            "cites_id": [
                "2156061422046344951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence and risk factors associated with mental health in adolescents from Northern Chile in the context of the COVID-19 Pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Clinical Medicine 12 (1), 269, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10988015897227477398",
            "cites_id": [
                "10988015897227477398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas y tendencias actuales del concepto de alienaci\u00f3n parental: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la literatura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 39 (2), 237-255, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4865785646802032431",
            "cites_id": [
                "4865785646802032431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Victimization by caregivers: Prevalence and risk factors in Chilean children and adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Child and Adolescent Psychiatry and Mental Health 16 (1), 74, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2590304744562771373",
            "cites_id": [
                "2590304744562771373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiar en la Universidad y tener hijos/as: Desaf\u00edos de la adultez emergente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas. Individuo y Sociedad 21 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16708285888122422728",
            "cites_id": [
                "16708285888122422728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding Childhood Victimization Experiences and Mental Health Outcomes in a Sample of Prison Inmates in Northern Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Authorea Preprints, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation to Spanish and Construct Validity Evidence of the Childhood/Adolescence Alienating Behaviors Scale (BSQ)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Family Transitions, 1-20, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological Distress in Young Chilean Adults Exposed to Parental Alienating Behaviors during Childhood/Adolescence",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 13 (9 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad en la atenci\u00f3n primaria de salud desde la perspectiva de migrantes y personal de salud en Antofagasta, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 29, 25, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad en la atenci\u00f3n primaria de salud desde la perspectiva de migrantes y personal de salud en antofagasta, chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 29, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Child Victimization and Poly-Victimization Among Men and Women Justice-Involved in Northern Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Crime & Delinquency, 00111287231207377, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Validation of the Spanish Version of the Recovery Assessment Scale (RAS) in Patients Diagnosed with Schizophrenia/Validacion Chilena de la Version Espanola de la Escala \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n Chilena de la Versi\u00f3n Espa\u00f1ola de la Escala de Evaluaci\u00f3n de la Recuperaci\u00f3n (Recovery Assessment Scale, RAS) en Pacientes Diagnosticados con Esquizofrenia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagnostico y Evaluacion Psicologica 67 (1), 87-99, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KyKSkREAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}