{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "LWpq26EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricia Castillo Ladino",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=LWpq26EAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n del Profesorado"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias pedag\u00f3gicas en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 1 (1), 160-184, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWpq26EAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8998785811116122892",
            "cites_id": [
                "8998785811116122892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguimiento a egresados de la carrera de pedagog\u00eda en matem\u00e1tica en educaci\u00f3n media. El caso de la Universidad Cat\u00f3lica del Norte, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 83-110, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWpq26EAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n intercultural y sociedad: oportunidades y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWpq26EAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n intercultural y sociedad: oportunidades y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n intercultural y sociedad, 1-290, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWpq26EAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es, entonces, el paradigma escolar de la interculturalidad?\u00bf C\u00f3mo abordamos la diversidad de culturas?",
                "citation": "EDUCACI\u00d3N INTERCULTURAL Y SOCIEDAD, 9, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWpq26EAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 9 PLANIFICACI\u00d3N TERRITORIAL DE LA FORMACI\u00d3N CONTINUA PARA PROFESORES DE LA REGI\u00d3N DE ANTOFAGASTA: ALGUNAS CONSIDERACIONES",
                "citation": "Educaci\u00f3n, escuela y profesorado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWpq26EAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA COMPETENCIA INTERCULTURAL DEL DOCENTE EN LA ENSE\u00d1ANZA UNIVERSITARIA ON-LINE E-LEARNING",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWpq26EAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}