{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qTKwWCsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandro Garc\u00e9s",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=qTKwWCsAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Antropolog\u00eda",
        "Atacama",
        "Fronteras",
        "Movilidad",
        "Rutas e Infraestructuras"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "homepage": "http://iiam.ucn.cl/",
    "citedby": 958,
    "citedby5y": 531,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 21,
    "i10index5y": 19,
    "cites_per_year": {
        "2007": 4,
        "2008": 5,
        "2009": 4,
        "2010": 3,
        "2011": 17,
        "2012": 11,
        "2013": 25,
        "2014": 41,
        "2015": 61,
        "2016": 49,
        "2017": 100,
        "2018": 84,
        "2019": 99,
        "2020": 113,
        "2021": 126,
        "2022": 89,
        "2023": 88,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HBNt2d8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Menara Guizardi",
            "affiliation": "Instituto de Altos Estudios Sociales - Universidad Nacional de San Mart\u00edn (Argentina) y Universidad"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dzZEiSsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Moraga",
            "affiliation": "Universidad Central de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "agqX9ugAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Walter Alejandro Imilan",
            "affiliation": "Universidad Central de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "x9NrfWgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicolas Richard",
            "affiliation": "CNRS, Centre national de la recherche scientifique. IFEA UAR 3337"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3A5W5SoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daisy Margarit Segura",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5uNDhVIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "H\u00e9ctor Morales Morgado",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ex-RVDwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Damir Galaz-Mandakovic F.",
            "affiliation": "Instituto de Investigaciones Arqueol\u00f3gicas y Museo, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yXyqmb4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Pimentel",
            "affiliation": "Fundaci\u00f3n Patrimonio Desierto de Atacama"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ecsbWGEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Susan Kuzminsky",
            "affiliation": "California State University Channel Islands"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circuitos migrantes. Itinerarios y formaci\u00f3n de redes migratorias entre Per\u00fa, Bolivia, Chile y Argentina en el norte grande chileno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Papeles de Poblaci\u00f3n 19 (78), 65-110, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 96,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13192716501258338925,16766284650071349898",
            "cites_id": [
                "13192716501258338925",
                "16766284650071349898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres peruanas en las regiones del norte de Chile: Apuntes preliminares para la investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 5-34, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 85,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11824664295265222908,8735839624043887464",
            "cites_id": [
                "11824664295265222908",
                "8735839624043887464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comercio Inmigrante y econom\u00edas \u00e9tnicas: s\u00edntesis y cr\u00edticas de los debates vigentes.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Polis, Revista Latinoamericana 10 (29), 97-21, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:zCSUwVk65WsC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16117406603281034600,13106360942223351055",
            "cites_id": [
                "16117406603281034600",
                "13106360942223351055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de migrantes peruanos sobre su proceso de integraci\u00f3n en la ciudad de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=983156911724487477,1255648977768422131",
            "cites_id": [
                "983156911724487477",
                "1255648977768422131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraciones espaciales de lo inmigrante: usos y apropiaciones de la ciudad",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Papeles del CEIC, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3734237260444747170",
            "cites_id": [
                "3734237260444747170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De enclave a centralidad. Espacio urbano, comercio y migraci\u00f3n peruana en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Gazeta de Antropolog\u00eda 27 (2), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1630291039688956664,3465239424019163212,3608680345345368230,15819034445605446573",
            "cites_id": [
                "1630291039688956664",
                "3465239424019163212",
                "3608680345345368230",
                "15819034445605446573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre lugares y espacios desbordados: formaciones urbanas de la migraci\u00f3n peruana en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Documentos Facultad de Ciencias Sociales Universidad Central 2, 5-22, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7068601821663341921",
            "cites_id": [
                "7068601821663341921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de caso de la migraci\u00f3n peruana\" en Chile\": un an\u00e1lisis cr\u00edtico de las distorsiones de representaci\u00f3n y representatividad en los recortes espaciales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 223-240, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17452702335203597467,4586560092002664243",
            "cites_id": [
                "17452702335203597467",
                "4586560092002664243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblaciones en movimiento: etnificaci\u00f3n de la ciudad, redes e integraci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Alberto Hurtado, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8927951619315177029,1155671715962487759",
            "cites_id": [
                "8927951619315177029",
                "1155671715962487759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Localizaciones para una espacialidad: Territorios de la Migraci\u00f3n peruana en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 44 (1), 163-175, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2380920344162313027,1885293754601518092,6535924181802528807",
            "cites_id": [
                "2380920344162313027",
                "1885293754601518092",
                "6535924181802528807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contra el espacio p\u00fablico: criminalizaci\u00f3n e higienizaci\u00f3n en la migraci\u00f3n peruana en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE (Santiago) 40 (121), 141-162, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6750385620205795335,16594929377124348315",
            "cites_id": [
                "6750385620205795335",
                "16594929377124348315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n Peruana en Santiago. Pr\u00e1cticas, espacios y econom\u00edas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "RIL editores, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7392469754671133024",
            "cites_id": [
                "7392469754671133024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De familia a organizaci\u00f3n \u00e9tnica: redes para una espacialidad transfronteriza en la puna de Atacama",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Antropolog\u00eda 37, 230-248, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15881384197853554851",
            "cites_id": [
                "15881384197853554851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres movilidades para una ruta: Espacio, comercio y transnacionalidad boliviana en Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 205-220, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18024653469841358512,9716822985716015672",
            "cites_id": [
                "18024653469841358512",
                "9716822985716015672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comercio ambulante, agencia estatal y migraci\u00f3n: cr\u00f3nica de un conflicto en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Poblaciones en movimiento. Etnificaci\u00f3n de la ciudad, redes e integraci\u00f3n \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:7Hz3ACDFbsoC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15757793698535684331",
            "cites_id": [
                "15757793698535684331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ground Transportation and New Interconnections between Aymara Society and the Economy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Chungara 48 (3), 441-451, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13689719395766189940,6417096676402260468,4572461324494523179",
            "cites_id": [
                "13689719395766189940",
                "6417096676402260468",
                "4572461324494523179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del viaje familiar hasta Los Grandotes: mercanc\u00edas, comunidad y frontera en la puna atacame\u00f1a del siglo XX",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino 59, 21-35, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:jgBuDB5drN8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5508596762366379212",
            "cites_id": [
                "5508596762366379212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historizar el espacio: reflexiones sobre la construcci\u00f3n del recorte espacial en un estudio sobre las migraciones peruanas y bolivianas en el Norte Grande de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Agora, 27-56, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4439210892625958613",
            "cites_id": [
                "4439210892625958613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas porosas. Tiempos, movilidad y econom\u00edas de frontera entre San Pedro de Atacama y L\u00edpez",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Dialectolog\u00eda y Tradiciones Populares, 547-568, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4828359761037880314,1621691028208551930",
            "cites_id": [
                "4828359761037880314",
                "1621691028208551930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconfiguraciones de la econom\u00eda y sociedad aymara en la frontera de Chile y Bolivia: el caso Colchane-Pisiga",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Fronteras y din\u00e1micas transfronterizas en Am\u00e9rica Latina, 305-332, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:1lhNe0rCu4AC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18156082703889047289",
            "cites_id": [
                "18156082703889047289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desbordando la Puna de Atacama: movilidad, econom\u00edas y etnicidad (1950 al presente)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cahiers des Am\u00e9riques latines 91, 49-69, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:ubry08Y2EpUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3205107866748783449",
            "cites_id": [
                "3205107866748783449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitalismo en el desierto: materialidades, espacios y movimiento",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Antropolog\u00eda 37, 76-82, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3860672045633918134,13555360432195724741",
            "cites_id": [
                "3860672045633918134",
                "13555360432195724741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los procesos migratorios actuales en contextos latinoamericanos: nuevos itinerarios y reconfiguraci\u00f3n de controles fronterizos. Entrevista a Ninna Nyberg S0rensen Jorge \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales. Universidad de los Andes, 177-183, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13000053010530730751,13653936046203533039,770020378574213949,10138967290380187361",
            "cites_id": [
                "13000053010530730751",
                "13653936046203533039",
                "770020378574213949",
                "10138967290380187361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimientos y localizaciones: espacios p\u00fablicos y econom\u00edas de la migraci\u00f3n peruana en Santiago de Chile. 2010",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tesis Doctoral--Departamento de Antropolog\u00eda Social, Universidad Aut\u00f3noma de \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17134235240785746483,9879322695628738811,4672451312217364757",
            "cites_id": [
                "17134235240785746483",
                "9879322695628738811",
                "4672451312217364757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de las comunidades inmigrantes en los Santuarios Populares del 11-M",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Espacios urbanos e immigracion en el Madrid del s. XXI, 364-403, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18417531269002870001",
            "cites_id": [
                "18417531269002870001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circulaci\u00f3n y contrabando de mercanc\u00edas chinas en la espacialidad fronteriza Atacama-L\u00edpez (Chile y Bolivia) bajo el influjo de la zona franca de Iquique (ZOFRI)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rumbos TS 17 (27), 99-128, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:s9ia6_kGH2AC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12905530667785320223",
            "cites_id": [
                "12905530667785320223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conocimiento en disputa: Algunas observaciones sobre cienciometr\u00eda, sistemas de acceso y ciencia social latinoamericana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 3-9, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:5icHVeHT4IsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3066402766560987445,14270608177400318774",
            "cites_id": [
                "3066402766560987445",
                "14270608177400318774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder Transportista. Nuevos liderazgos aymara en la frontera de Bolivia y Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Antropolog\u00edas del Sur 5 (10), 39-54, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3296863268273024573",
            "cites_id": [
                "3296863268273024573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios comerciales",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "VV. AA. Espacios urbanos e inmigraci\u00f3n en el Madrid del siglo XXI. Casa \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:YB4bud6kWLwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15785259629003289370",
            "cites_id": [
                "15785259629003289370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urbanidades en pugna: usos y memorias del espacio en la migraci\u00f3n peruana en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Geograf\u00edas de la espera. Migrar, habitar y trabajar en la ciudad de Santiago \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17699305169067899428",
            "cites_id": [
                "17699305169067899428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pacas, fardos y econom\u00edas populares. De la zona franca de Iquique a la vida y muerte de la ropa usada en el desierto de Atacama",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Sociedad Chilena de Arqueolog\u00eda, 95-130, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:SxCCDk4iOpsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2294959371492193487",
            "cites_id": [
                "2294959371492193487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del intercambio al turismo: transformaciones en el uso del espacio a partir de econom\u00edas tur\u00edsticas en la frontera Atacama-L\u00edpez (Bolivia-Chile)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino 66, 325-336, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:mel-f30kHHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14406198695691599623",
            "cites_id": [
                "14406198695691599623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jornaleros bolivianos en el Cant\u00f3n Central (1879-1946). El caso de la Oficina salitrera Mar\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os 67, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:v1_lew4L6wgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1596622473535256715,14368134909789427832",
            "cites_id": [
                "1596622473535256715",
                "14368134909789427832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres peruanas en las regiones chilenas de Arica-Parinacota, Tarapac\u00e1 y Antofagasta. Cruces y superposiciones de fronteras de g\u00e9nero, etnia, y clase",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "V Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Poblaci\u00f3n. Montevideo \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=26197147806445890",
            "cites_id": [
                "26197147806445890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escenas de espacio. Experiencia y producciones de localidad en la migraci\u00f3n peruana en Santiago/Space scenes: experience and locality productions at Peruvian migration in Santiago",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rumbos TS. Un espacio cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n en Ciencias Sociales, 29-54, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:Bg7qf7VwUHIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10462032333215561531,17472207437016763764",
            "cites_id": [
                "10462032333215561531",
                "17472207437016763764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n. Movilizando fronteras, dinamizando dife-rencias, produciendo nuevos espacios: Am\u00e9rica Latina y las migraciones internacionales actuales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 9-13, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6181068979349459415",
            "cites_id": [
                "6181068979349459415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00edas urbanas en Latinoam\u00e9rica. De objetos, territorios y movimientos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "AIBR: Revista de Antropolog\u00eda Iberoamericana 3 (3), 327-331, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8942492794516394259",
            "cites_id": [
                "8942492794516394259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paving a route: Transportation and Aymara politics between Bolivia and Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "EchoG\u00e9o, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:t-hv7AR41mYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conmutaciones mineras en Iquique, Chile (1990-actualidad): sus conflictos cotidianos en la historicidad urbana local",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Geograf\u00eda Norte Grande, 1-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:BmWJbWwHJAwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comerciantes de frontera: formas de entrar y salir en la puna de Atacama",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universum 38 (1), 237-257, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:hGdtkIFZdKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reciprocity and Mediation Between the State and Society: An Overview of Chinese Business Associations in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "China Perspectives, 57-66, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:BJrgspguQaEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociacionismo empresarial chino en Chile. Territorio, liderazgos y actores sociales.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Antropolog\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:LdasjJ6CEcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidades transnacionales en la vida cotidiana: pr\u00e1cticas y territorios relacionales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PERIPLOS, Revista de Investigaci\u00f3n sobre Migraciones 5 (2), 4-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:RtRctb2lSbAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un poder transportista. Notas sobre el transporte terrestre entre Chile y Bolivia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "(Trans)fronteriza 5. Fronteras y circuitos econ\u00f3micos populares (Boletines \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:BzfGm06jWhQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia y movilidad en la Puna de Atacama",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pasos al Sur. Migraciones transnacionales en territorios socioculturales de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias locales para flujos globales: territorios de la migraci\u00f3n peruana en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "XVII Congreso de Estudios Vascos: Gizarte aurrerapen iraunkorrerako \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios de consumo e identidad: espacios de concentraci\u00f3n de la migraci\u00f3n peruana en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "VI Jornadas de J\u00f3venes Investigadores. Instituto de Investigaciones Gino \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00edas y espacios de la migraci\u00f3n peruana: surcos transnacionales en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Repensar las fronteras. Culturas: continuidades y diferencias Africa-Europa \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios urbanos e inmigraci\u00f3n en el Madrid del siglo XXI",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Casa Encendida, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El retorno como mito en la experiencia inmigrante",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Archivo Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mas all\u00e1 de nuestras fronteras: cultura, inmigraci\u00f3n y marginalidad en la era de la globalizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Vicerrectorado de Relaciones Internacionales de la Universidad de Valladolid, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTKwWCsAAAAJ:G1UMdFYMoxkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}