{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Ra8wjDgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "V\u00edctor Gonz\u00e1lez Escobar",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico UCN",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Tecnolog\u00eda Educativa",
        "Comunicaci\u00f3n",
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "citedby": 40,
    "citedby5y": 28,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2001": 2,
        "2002": 0,
        "2003": 0,
        "2004": 0,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 0,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 3,
        "2016": 4,
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 0,
        "2020": 5,
        "2021": 5,
        "2022": 5,
        "2023": 12,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saving the symbol of the Andes: a range wide conservation priority setting exercise for the Andean condor (Vultur gryphus)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Wildlife Conservation Society, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=402273646239758176",
            "cites_id": [
                "402273646239758176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura de edad y sexo de c\u00f3ndor andino (Vultur gryphus) en \u00e1reas de alimentaci\u00f3n de Chile central",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Neotropical Ornithological Society, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8707616008504217116",
            "cites_id": [
                "8707616008504217116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca de los c\u00f3ndores (Vultur gryphus): censo nacional 18 de mayo 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista la Chiricoca, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=685088113739628154",
            "cites_id": [
                "685088113739628154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Defining Spatial Conservation Priorities for the Andean Condor (Vultur gryphus)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Raptor Research 56 (1), 1-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8984719821301489027",
            "cites_id": [
                "8984719821301489027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de espacio-tiempo en la interacci\u00f3n con entornos virtuales de aprendizaje en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona,, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12353472448770488087",
            "cites_id": [
                "12353472448770488087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria taller, Instrumentos metodol\u00f3gicos para la toma de decisiones sobre manejo de los recursos naturales en laderas",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "CIAT, Tegucigalpa, Honduras, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4352648598168504701",
            "cites_id": [
                "4352648598168504701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n del e-learning en el contexto del pa\u00eds: Un nuevo concepto de mundo, de empresa y de educaci\u00f3n",
                "citation": "EL ASEGURAMIENTO DE LA CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N VIRTUAL, 145, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8977041113974271209",
            "cites_id": [
                "8977041113974271209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias en la percepci\u00f3n de espacio-tiempo en la interacci\u00f3n en un entorno de aprendizaje virtual en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "EDUNOVATIC2019, 439, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3185880927333331521",
            "cites_id": [
                "3185880927333331521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio-tiempo en ambientes de interacci\u00f3n en educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n con Tecnolog\u00eda: un compromiso social. Aproximaciones desde la \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4786932842827493004",
            "cites_id": [
                "4786932842827493004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de herramientas TICs para el logro de Aprendizaje Significativo en la Universidad de La Frontera",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6317955298253275210",
            "cites_id": [
                "6317955298253275210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contextos de desarrollo de las diferencias en la percepci\u00f3n espacio-temporal en la interacci\u00f3n de acad\u00e9micos y estudiantes en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "EDUcaci\u00f3n con TECnolog\u00eda: un compromiso social. Aproximaciones desde la \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio-tiempo virtual, interacci\u00f3n de acad\u00e9micos y estudiantes para mejorar aprendizajes en la Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "EDUcaci\u00f3n y TECnolog\u00eda: Propuestas desde la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pertinencia en la Evaluaci\u00f3n de Sitios Web de Inter\u00e9s Educativo desde un punto de vista period\u00edstico y comunicacional: Las Secciones Peri\u00f3dicas del web de la Red Enlaces de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306e\u8a00\u8a9e\u6559\u80b2\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c6\u30af\u30ce\u30ed\u30b8\u30fc\u306e\u5fdc\u7528",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "\u30de\u30c6\u30b7\u30b9\u30fb\u30a6\u30cb\u30a6\u30a7\u30eb\u30b5\u30ea\u30b9 15 (2), 127-154, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaciones tecno-linguisticas en la ensenanza del Espanol Techno-linguistic Applications in Teaching Spanish",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "\u30de\u30c6\u30b7\u30b9\u30fb\u30a6\u30cb\u30a6\u30a7\u30eb\u30b5\u30ea\u30b9= Mathesis universalis: bulletin of the Department of \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis y Evaluacion de recursos para ELK disponibles en Internet",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "\u30de\u30c6\u30b7\u30b9\u30fb\u30a6\u30cb\u30a6\u30a7\u30eb\u30b5\u30ea\u30b9= Mathesis universalis: bulletin of the Department of \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de aprendizaje colaborativo en Internet: el Taller de Espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "\u30de\u30c6\u30b7\u30b9\u30fb\u30a6\u30cb\u30a6\u30a7\u30eb\u30b5\u30ea\u30b9= Mathesis universalis: bulletin of the Department of \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOCENTES UNIVERSITARIOS Y EL USO DE PLATAFORMAS VIRTUALES PARA EL LOGRO DE APRENDIZAJES SIGNIFICATIVO",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes de los profesores frente al uso de tecnolog\u00eda en la ense\u00f1anza de idiomas extranjeros: Ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "USO DE ENTORNOS VIRTUALES PARA EL MEJORAMIENTO DE APRENDIZAJES EN LA UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL REDISE\u00d1O DE ASIGNATURAS UTILIZANDO TICS",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El redise\u00f1o de asignaturas utilizando TICS",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de entornos virtuales para el mejoramiento de aprendizajes en la Universidad de La Frontera",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la Educaci\u00f3n Virtual a Distancia en el Pregrado Universitario",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pertinencia en la evaluaci\u00f3n de sitios web de inter\u00e9s educativo, desde un punto de vista period\u00edstico y comunicacional: las secciones peri\u00f3dicas del web de la red enlaces",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APRENDIZAJE SIGNIFICATIVO Y USO DE TIC EN LA UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "USO DE HERRAMIENTAS TICs PARA EL LOGRO DE APRENDIZAJE SIGNIFICATIVO EN LA UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMUNICACI\u00d3N EFECTIVA EN AMBIENTES DIGITALES Y SU IMPLICANCIA EN LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENTORNOS VIRTUALES DE APRENDIZAJE, INTERNET COMO FACILITADOR DE APRENDIZAJES, LA EXPERIENCIA DE LA UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ra8wjDgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}