{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "rNNZQjMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Manuel P\u00e9rez Trujillo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=rNNZQjMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "citedby": 452,
    "citedby5y": 307,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2003": 3,
        "2004": 2,
        "2005": 7,
        "2006": 5,
        "2007": 4,
        "2008": 3,
        "2009": 6,
        "2010": 4,
        "2011": 6,
        "2012": 7,
        "2013": 5,
        "2014": 9,
        "2015": 14,
        "2016": 14,
        "2017": 21,
        "2018": 29,
        "2019": 32,
        "2020": 27,
        "2021": 53,
        "2022": 86,
        "2023": 75,
        "2024": 34
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda del trabajo y pol\u00edtica laboral",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Pir\u00e1mide, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 124,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4377699741891705751",
            "cites_id": [
                "4377699741891705751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fertility and economic development: Quantile regression evidence on the inverse J-shaped pattern",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "European Journal of Population 33, 1-31, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4274274347114656206",
            "cites_id": [
                "4274274347114656206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microfinance and income inequality: New macrolevel evidence",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Review of Development Economics 23 (2), 860-876, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13321216309186301514",
            "cites_id": [
                "13321216309186301514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of knowledge diffusion on economic growth across countries",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "World Development 132, 104995, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1607658120873114636",
            "cites_id": [
                "1607658120873114636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does microfinance reduce poverty among the poorest? a macro quantile regression approach",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The Developing Economies 56 (1), 51-65, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17227127395796459769",
            "cites_id": [
                "17227127395796459769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social capital dimensions and subjective well-being: A quantile approach",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Happiness Studies 20, 2551-2579, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13364081332578217417",
            "cites_id": [
                "13364081332578217417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La econom\u00eda sumergida y el ciclo econ\u00f3mico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Atlantic Review of Economics 2, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1379801851621035283",
            "cites_id": [
                "1379801851621035283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retornos salariales para Colombia: un an\u00e1lisis cuant\u00edlico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Apuntes del CENES 36 (63), 211-246, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2976181372151321075",
            "cites_id": [
                "2976181372151321075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Long-Distance commuting and the effect of differentiated salary expectations in the commuters\u2019 place of living on the wage obtained in the place of working",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Annals of Regional Science 65, 459-489, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3598469926365784036",
            "cites_id": [
                "3598469926365784036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth unemployment during economic shocks: Evidence from the metal-mining prices super cycle in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Resources Policy 79, 102943, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=159119933788927528",
            "cites_id": [
                "159119933788927528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mercado de trabajo y las relaciones laborales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Paraninfo, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5250486668917776377",
            "cites_id": [
                "5250486668917776377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do workers negative self-select when they commute? Evidence for the Chilean case of long-distance commuting",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Annals of regional science 69 (1), 255-279, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11836924796502384104",
            "cites_id": [
                "11836924796502384104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Gran Recesi\u00f3n y sus efectos sobre la eficiencia del mercado laboral: Un estudio aplicado a nivel regional para determinar el mismatch agregado en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios de econom\u00eda aplicada 33 (1), 175-200, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8161303087350095907",
            "cites_id": [
                "8161303087350095907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economic shocks and their effect on the schooling and labor participation of youth: evidence from the metal mining price boom in Chilean counties",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Annals of Regional Science 68 (1), 65-93, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2229222778791538766",
            "cites_id": [
                "2229222778791538766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia sindical y disputas laborales. Un an\u00e1lisis aplicado para el caso espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El trimestre econ\u00f3mico 86 (341), 95-125, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2379519696008879114",
            "cites_id": [
                "2379519696008879114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiarizaci\u00f3n de la econom\u00eda mundial y transformaci\u00f3n en la calidad del empleo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Derecho de la Seguridad Social, Laborum, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1337123207932343977",
            "cites_id": [
                "1337123207932343977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Internet as a determining factor in economic convergence across countries",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Technological and Economic Development of Economy 28 (2), 313\u2013336-313\u2013336, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4899801905859555562",
            "cites_id": [
                "4899801905859555562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wage Returns to Colombia: a Quantile Analysis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Apuntes del CENES 36 (63), 211-246, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1104018310149011371",
            "cites_id": [
                "1104018310149011371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of the mining industry, and its recent functional and spatial fragmentation, on regional labor market performance: The case of Antofagasta",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "The Extractive Industries and Society 17 (101431), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13413714852528516843",
            "cites_id": [
                "13413714852528516843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Initial Labor Market Conditions in Developing Economies as a Factor in Understanding the Progression of SARS-CoV-2: The Case of Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (4), 1704, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10078596985489726289",
            "cites_id": [
                "10078596985489726289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desequilibrios en el mercado de trabajo e inflaci\u00f3n durante la Gran Recesi\u00f3n (2007-2014) en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Derecho de la Seguridad Social, Laborum, 273-282, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7858746328452053824",
            "cites_id": [
                "7858746328452053824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2012 un a\u00f1o de ajuste en el empleo: an\u00e1lisis de coyuntura del mercado de trabajo en el primer trimestre de 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Temas laborales: Revista andaluza de trabajo y bienestar social, 171-204, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15193540507885267027",
            "cites_id": [
                "15193540507885267027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of ICT and e-commerce on employment in Colombia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Electronic Commerce Research and Applications 65, 101378, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of long\u2010distance commuting on salaries and employment in host regions in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Regional Science, http://doi.org/10.1111/jors.12678, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Union competence and labor conflicts. An applied analysis for the Spanish case",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El trimestre econ\u00f3mico 86 (341), 95-125, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Mismatch\" in the labor market and inflation: An integrative model with lessons from the Spanish experience",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Volkswirtschaftliche Diskussionsbeitr\u00e4ge, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos de trabajo en un marco de competencia sindical. Un an\u00e1lisis estad\u00edstico para el caso espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho de la Seguridad Social, Laborum, 275-292, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fraude fiscal y la econom\u00eda sumergida en la perspectiva del desarrollo econ\u00f3mico. El caso espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Derecho social y trabajo informal: implicaciones laborales, econ\u00f3micas y de \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los efectos de la competencia sindical sobre el incremento salarial pactado en la negociaci\u00f3n colectiva espa\u00f1ola",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financialization of the economy and changes in industrial relations",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Advances on international economics, 321-342, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calendario laboral de 2014",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anuario de relaciones laborales en Espa\u00f1a, 197-208, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calendario laboral de 2013",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anuario de relaciones laborales en Espa\u00f1a, 182-194, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mercado de trabajo y las relaciones laborales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Econom\u00eda espa\u00f1ola: estructura y regulaci\u00f3n, 61-96, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desequilibrios crecientes. An\u00e1lisis de coyuntura del mercado de trabajo en el primer semestre de 2013",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Temas laborales, 122, 153-185., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calendario laboral de 2012",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anuario de relaciones laborales en Espa\u00f1a, 97-109, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instalados en la recesi\u00f3n econ\u00f3mica. An\u00e1lisis de coyuntura del mercado de trabajo en el segundo semestre de 2012",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Consejo Andaluz de Relaciones Laborales, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instrumentos de flexibilidad interna en la negociaci\u00f3n colectiva: Comisi\u00f3n Consultiva Nacional de Convenios Colectivos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Instrumentos de flexibilidad interna en la negociaci\u00f3n colectiva: Comisi\u00f3n \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La devaluaci\u00f3n interna y sus efectos sobre la econom\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Relaciones laborales: Revista cr\u00edtica de teor\u00eda y pr\u00e1ctica, 111-131, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ajustes deprimen el empleo: an\u00e1lisis de coyuntura del mercado de trabajo en el segundo trimestre de 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Temas laborales: Revista andaluza de trabajo y bienestar social, 151-180, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis econ\u00f3mica y el cambio en los flujos migratorios. Evoluci\u00f3n de las relaciones laborales en Espa\u00f1a durante el primer trimestre de 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Relaciones laborales: Revista cr\u00edtica de teor\u00eda y pr\u00e1ctica, 113-132, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mercado laboral en Espa\u00f1a: 2011 un a\u00f1o para olvidar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Relaciones laborales: Revista cr\u00edtica de teor\u00eda y pr\u00e1ctica, 115-131, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ajustes deprimen el empleo. An\u00e1lisis de coyuntura del mercado de trabajo en el segundo trimestre de 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Consejo Andaluz de Relaciones Laborales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calendario laboral de 2011",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anuario de relaciones laborales en Espa\u00f1a, 153-165, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calendario laboral",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Anuario de relaciones laborales en Espa\u00f1a: objetivo el trabajo, 307-313, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma de las pensiones y mercado laboral en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Relaciones laborales: Revista cr\u00edtica de teor\u00eda y pr\u00e1ctica, 1357-1377, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mercado laboral en Espa\u00f1a: un\" v\u00eda crucis\" para los m\u00e1s j\u00f3venes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Relaciones laborales: Revista cr\u00edtica de teor\u00eda y pr\u00e1ctica, 1393-1412, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reestructuraci\u00f3n del mercado metropolitano de trabajo en Brasil: cambio de siglo y cambio de tendencias",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Estudios Empresariales. Segunda \u00e9poca, 65-78, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis y relaciones laborales en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Relaciones laborales: Revista cr\u00edtica de teor\u00eda y pr\u00e1ctica, 1209-1225, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social capital dimensions and subjective wellbeing: A quantile approach",
                "citation": "Springer Nature, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conmutaci\u00f3n de larga distancia, incentivos a su movilidad e impacto de los salarios de reserva diferenciados en el equilibrio del mercado laboral receptor",
                "citation": "EN LOS TERRITORIOS DE CHILE, 73, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La econom\u00eda sumergida y el ciclo econ\u00f3mico The underground economy and the economic cycle",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dilema en la Pol\u00edtica Europea de Empleo frente a la Gran Depresi\u00f3n European Labour Policy dilemma faced to the Great Depression",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Union competition in collective bargaining and effects on the wage increase settled in agreements. The Spanish case.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atlantic Review of Economics",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VOLKSWIRTSCHAFTLICHE DISKUSSIONSBEITR\u00c4GE WORKING PAPERS IN ECONOMICS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rNNZQjMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}