{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "t1go7RsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Guillermo Guevara Bermudez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=t1go7RsAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2023": 1,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gamificaci\u00f3n para el desarrollo del aprendizaje de las operaciones matem\u00e1ticas en tercero b\u00e1sico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 34 (4), 31-44, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t1go7RsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7657087208173271963",
            "cites_id": [
                "7657087208173271963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dynamic worksheets for learning and teaching geometry in primary school education",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "2020 39th International Conference of the Chilean Computer Science Society \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t1go7RsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14813530549110816600",
            "cites_id": [
                "14813530549110816600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguimiento a egresados de la carrera de pedagog\u00eda en matem\u00e1tica en educaci\u00f3n media. El caso de la Universidad Cat\u00f3lica del Norte, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 83-110, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t1go7RsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SlXTINA PlNOCHET PlNOCHETPropuestas did\u00e1cticas para el abordaje interdisciplinar de la educaci\u00f3n parala ciudadan\u00eda democr\u00e1tica en el contexto escolar de la Regi\u00f3n de \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Repensar el curr\u00edculum de Ciencias Sociales: pr\u00e1cticas educativas para una \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t1go7RsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n intercultural y sociedad: oportunidades y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t1go7RsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n intercultural y sociedad: oportunidades y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n intercultural y sociedad, 1-290, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t1go7RsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una reflexi\u00f3n sobre la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica del docente de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista EMA 3 (2), 149-178, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t1go7RsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para recuperar la acci\u00f3n pedag\u00f3gica del \u00e1rea de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Revista EMA 1 (2), 140-147, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t1go7RsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es, entonces, el paradigma escolar de la interculturalidad?\u00bf C\u00f3mo abordamos la diversidad de culturas?",
                "citation": "EDUCACI\u00d3N INTERCULTURAL Y SOCIEDAD, 9, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t1go7RsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 9 PLANIFICACI\u00d3N TERRITORIAL DE LA FORMACI\u00d3N CONTINUA PARA PROFESORES DE LA REGI\u00d3N DE ANTOFAGASTA: ALGUNAS CONSIDERACIONES",
                "citation": "Educaci\u00f3n, escuela y profesorado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t1go7RsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}