{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Uj1f65EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcelo Lufin",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Uj1f65EAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
    "organization": 17255630398072300451,
    "interests": [
        "regional economy",
        "migration",
        "inequality"
    ],
    "email_domain": "@ucn.cl",
    "homepage": "https://sites.google.com/a/ucn.cl/mlufin/",
    "citedby": 624,
    "citedby5y": 475,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2010": 4,
        "2011": 5,
        "2012": 7,
        "2013": 11,
        "2014": 7,
        "2015": 14,
        "2016": 16,
        "2017": 31,
        "2018": 40,
        "2019": 57,
        "2020": 78,
        "2021": 108,
        "2022": 116,
        "2023": 93,
        "2024": 21
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rHf-mZMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Atienza",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Gh4D-3wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Galeno Ibaceta",
            "affiliation": "Escuela de Arquitectura, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0vzugqAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gianni Roman\u00ed",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "l07IA64AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan D. Soto-D\u00edaz",
            "affiliation": "School of Economics, The University of Queensland"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7yqrotEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauricio Sarrias",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mining linkages in the Chilean copper supply network and regional economic development",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Resources Policy 70, 101154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 96,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6524952177116557931",
            "cites_id": [
                "6524952177116557931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A spatial decomposition of income inequality in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Regional Studies 50 (5), 771-789, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8833316104449742183",
            "cites_id": [
                "8833316104449742183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis espacial del emprendimiento en Chile: M\u00e1s no siempre es mejor",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "EURE (Santiago) 42 (127), 111-135, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9468109253071328470",
            "cites_id": [
                "9468109253071328470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building a case for regional local content policy: The hollowing out of mining regions in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Extractive industries and society 7 (2), 292-301, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6185070507592989198",
            "cites_id": [
                "6185070507592989198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar psicol\u00f3gico y estrategias de aculturaci\u00f3n en inmigrantes afrocolombianos en el norte de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Interciencia 41 (12), 804-811, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5676557259753868139",
            "cites_id": [
                "5676557259753868139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of neighborhood in the analysis of spatial economic inequality",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Social Indicators Research 141 (1), 245-273, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2492995166115780302",
            "cites_id": [
                "2492995166115780302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A structural path analysis of Chilean mining linkages between 1995 and 2011. What are the channels through which extractive activity affects the economy?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Resources Policy 60, 106-117, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16167982607246849150",
            "cites_id": [
                "16167982607246849150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approaches to the Afro-Colombian experience in Chile: South-south immigration toward the northern regions",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Black Studies 44 (3), 231-251, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16624680073571381585",
            "cites_id": [
                "16624680073571381585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n interregional en pa\u00edses en desarrollo con especial \u00e9nfasis al caso latinoamericano",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista urbana 5 (2), 197-218, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11782144504233769635",
            "cites_id": [
                "11782144504233769635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brit\u00e1nicos en la regi\u00f3n de Antofagasta. Los negocios concomitantes con la miner\u00eda del desierto de Atacama y sus redes sociales (1880-1930)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 175-190, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11489770929625318488",
            "cites_id": [
                "11489770929625318488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias entre la composici\u00f3n sectorial y ocupacional de las principales ciudades chilenas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "EURE (Santiago) 36 (108), 75-93, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3519756170270235983",
            "cites_id": [
                "3519756170270235983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es la Regi\u00f3n de Antofagasta un caso exitoso de desarrollo local basado en la miner\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "C. Rodr\u00edguez, M. Atienza, M. Lufin, G. Roman\u00ed, JA Gonz\u00e1lez, R. Gonz\u00e1lez,\u2026 J \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4142301031348610944",
            "cites_id": [
                "4142301031348610944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatio-temporal dynamics in municipal rates of business start-ups in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Entrepreneurship & Regional Development 32 (9-10), 677-705, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7078473087490613314",
            "cites_id": [
                "7078473087490613314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres problem\u00e1ticas de la inmigraci\u00f3n china en el norte de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Si Somos Americanos 20 (2), 91-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6610578155877941952",
            "cites_id": [
                "6610578155877941952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de las ciudades intermedias en la red de flujos de conmutaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciudades intermedias en Chile. Territorios olvidados, 151-178, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=464345266694521707",
            "cites_id": [
                "464345266694521707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Isolating neighborhood components of regional inequality: Illustration for the Spanish case",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Regional Science Review 41 (5), 483-509, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12327243525971289021",
            "cites_id": [
                "12327243525971289021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres latinoamericanas en el mercado laboral de Antofagasta durante el ciclo salitrero, 1880-1930",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 153-178, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11830038416234962610",
            "cites_id": [
                "11830038416234962610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La presencia boliviana en el desierto de Atacama despu\u00e9s de la postguerra de 1879: patrones de migraci\u00f3n e inserci\u00f3n en la sociedad de Antofagasta",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 109-126, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7151132048680947027",
            "cites_id": [
                "7151132048680947027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do workers negative self-select when they commute? Evidence for the Chilean case of long-distance commuting",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Annals of regional science 69 (1), 255-279, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11836924796502384104",
            "cites_id": [
                "11836924796502384104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A further step to understand income inequality in Chile: A decomposition using three-stages nested Theil index decomposition method",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Documentos de trabajo en Econom\u00eda y Ciencia Regional, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13986408739709236982",
            "cites_id": [
                "13986408739709236982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divisi\u00f3n espacial del trabajo en Chile 1992-2002",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ediciones Universitarias. Universidad Cat\u00f3lica del Norte, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2672253207851516588",
            "cites_id": [
                "2672253207851516588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de gesti\u00f3n de proveedores en la industria minera cupr\u00edfera de Chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Rev. Venezolana de Gerencia 6, 359-381, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17087696957274232807",
            "cites_id": [
                "17087696957274232807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIPLOMACIA Y MIGRACI\u00d3N JAPONESA EN CHILE: DEL PROYECTO* SALITRERO A LA TENTATIVA DE COLONIZACI\u00d3N EN EL SUR: 1913-1930",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 291-306, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16837758182676419237",
            "cites_id": [
                "16837758182676419237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La migraci\u00f3n de las colonias minoritarias europeas y latinoamericanas en el desierto de Atacama. Espa\u00f1oles, italianos, colombianos y ecuatorianos en Antofagasta, 1880-1930",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "El af\u00e1n de cruzar las fronteras. Enfoques transdisciplinarios sobre \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=505009657514568526",
            "cites_id": [
                "505009657514568526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n del tejido industrial de la regi\u00f3n de Antofagasta: una perspectiva de redes aplicadas a las relaciones de cliente-proveedor",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "2012) La Pyme de la Region de Antofagasta 2009, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11563310216240924320",
            "cites_id": [
                "11563310216240924320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres europeas en el ciclo salitrero de la regi\u00f3n de Antofagasta: 1880-1930. La inmigraci\u00f3n de italianas, yugoslavas y alemanas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 6 (2), 257-292, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13064886674332454730",
            "cites_id": [
                "13064886674332454730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial social-networking externality and firm location: a simulation model of Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5745709797521236693",
            "cites_id": [
                "5745709797521236693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technology, geography, and diversification in a small mineral economy",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Extractive Industries and Society 11, 101080, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6524004543234081316",
            "cites_id": [
                "6524004543234081316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A spatial analysis of entrepreneurship in Chile. More is not always better",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 42 (127), 111-135, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2131725487319318947",
            "cites_id": [
                "2131725487319318947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n y crecimiento econ\u00f3mico en Chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Convergencia econ\u00f3mica e integraci\u00f3n: la experiencia en Europa y Am\u00e9rica \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8802037478152118946",
            "cites_id": [
                "8802037478152118946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Internet as a determining factor in economic convergence across countries",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Technological and Economic Development of Economy 28 (2), 313\u2013336-313\u2013336, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4899801905859555562",
            "cites_id": [
                "4899801905859555562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El capitalismo perif\u00e9rico alem\u00e1n en el Desierto de Atacama en el siglo XXI",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Si Somos Americanos. Revista de Estudios Transfronterizos 18 (1), 47-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16499382034544117821,4143508541905687672",
            "cites_id": [
                "16499382034544117821",
                "4143508541905687672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Concentraci\u00f3n Econ\u00f3mica y del Ingreso en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Informe Anual de Avance de la Descentralizaci\u00f3n Chile 2015, 11-28, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3953835896416996765",
            "cites_id": [
                "3953835896416996765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aparente revoluci\u00f3n del emprendimiento en Chile. Una perspectiva espacial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15989563551430709468",
            "cites_id": [
                "15989563551430709468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n de inmigraci\u00f3n y asentamiento de grupos Afrocolombianos en la Regi\u00f3n Antofagasta, con \u00e9nfasis en las mujeres",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Econom\u00eda y Ciencia Regional, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12217719367779182152",
            "cites_id": [
                "12217719367779182152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regional Wage Differentials in Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Structure and Structural Change in the Chilean Economy, 225-255, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12314592622442157898",
            "cites_id": [
                "12314592622442157898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Capital in a Social Network Framework: An Analysis of Social Spaces in Regi\u00f3n of Tarapac\u00e1 (Chile)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "The Regional Economics Applications Laboratory (REAL) of the University of \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10563916383239178254",
            "cites_id": [
                "10563916383239178254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Household asset dynamics and shocks: an empirical assessment of asset-based poverty traps in Peru",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Annals of Regional Science 69 (1), 57-87, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9145392649963825773",
            "cites_id": [
                "9145392649963825773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Alemanes En El Desierto De Atacama En El Siglo Xx. Empresarios, Comerciantes Y Educadores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia 396 9 (1), 189-223, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18196566635441327208",
            "cites_id": [
                "18196566635441327208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los inmigrantes en la capital salitrera de Chile: Un an\u00e1lisis de Redes Socio-Espaciales en la ciudad de Antofagasta, 1880-1930",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1515919365422644482",
            "cites_id": [
                "1515919365422644482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antofagasta y las regiones de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sistemas, Coaliciones, Actores y Desarrollo Econ\u00f3mico Territorial en \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15441511294088566580",
            "cites_id": [
                "15441511294088566580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Essays in Social Space: Applications to Chilean Communities on Inter-Sector Social Linkages, Social Capital, and Social Justice",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "University of Illinois at Urbana-Champaign, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13255850653946672361",
            "cites_id": [
                "13255850653946672361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00edas de subcontrataci\u00f3n de peque\u00f1as empresas mineras: Un estudio de casos en la mediana miner\u00eda cupr\u00edfera del norte de Chile.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Forum Empresarial 6 (1), 43-68, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2531827094922565568",
            "cites_id": [
                "2531827094922565568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del desarrollo econ\u00f3mico y social de las regiones de Chile: Una comparaci\u00f3n con la regi\u00f3n de Antofagasta, 1990-1998",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de econom\u00eda & trabajo 11, 9-37, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2092565423455777923",
            "cites_id": [
                "2092565423455777923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of long\u2010distance commuting on salaries and employment in host regions in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Regional Science 64 (2), 462-490, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review of:\" Differences in Regional Productivity and Imbalance in Regional Growth\"",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Qeios, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regional environmental responsibility and CO2 emissions associated with interregional trade in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 269-291, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad ambiental regional y emisiones de CO2 asociadas al comercio interregional en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 269-291, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIPLOMACY AND JAPANESE MIGRATION IN CHILE: FROM THE NITRATE PROJECT TO COLONIZATION ATTEMPTS IN THE SOUTH: 1913-1930",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dialogo Andino, 291-306, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inmigraci\u00f3n \u00e1rabe en la regi\u00f3n de Antofagasta durante el apogeo del salitre (1880-1930): Distribuci\u00f3n espacial y redes sociales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 28 (1), 186-220, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Isolating Neighborhood Components of Regional Inequality",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Regional Science Review 41 (5), 483-509, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The german peripheric capitalism in the Atacama Desert in the Nineteenth Century",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SI SOMOS AMERICANOS-REVISTA DE ESTUDIOS TRANSFRONTERIZOS 18 (1), 47-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LATIN AMERICAN WOMEN IN THE LABOR MARKET OF ANTOFAGASTA DURING THE SALTPETER MINING PERIOD, 1880-1930",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ESTUDIOS ATACAMENOS, 153-177, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PSYCHOLOGICAL WELL-BEING AND ACCULTURATION STRATEGIES IN AFRO-COLOMBIANS IMMIGRANTS IN NORTHERN CHILE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "INTERCIENCIA 41 (12), 804-811, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Quiet Revolution of Workers",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hedonic valuation of urban attributes on Medellin\u2019s housing prices",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hedonic valuation of urban attributes on Medellin\u2019s housing prices",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatio-temporal persistence of municipal rates of business start-ups in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatio-temporal persistence of municipal rates of business start-ups in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los inmigrantes en la capital salitrera de Chile: Un an\u00e1lisis de Redes Socio-Espaciales en la ciudad de Antofagasta, 1880-1930",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis socio-geogr\u00e1fico de la oferta de \u201cEntretenci\u00f3n para adultos\u201d en la ciudad de Calama (Chile).",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis socio-geogr\u00e1fico de la oferta de\" Entrentenci\u00f3n para adultos\" en la ciudad de Calama (Chile)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documentos de Trabajo en Econom\u00eda-UCN",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documentos de Trabajo en Econom\u00eda-UCN",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How do you construct a political agenda? Co-participation patterns of social organizations in the 2009-12 Chilean protests",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How do you construct a political agenda? Co-participation patterns of social organizations in the 2009-12 Chilean protests",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda de las religiones en Antofagasta",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones e Impresiones Copygraph, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aparente revoluci\u00f3n del emprendimiento en Chile. Una perspectiva espacial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00c9NERO E INMIGRACI\u00d3N LATINOAMERICANA EN EL CICLO SALITRERO EN EL NORTE CHILENO: 1880-1930",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XI Congreso Argentino de Antropolog\u00eda Social, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antofagasta y la inmigraci\u00f3n: desde la praxis del asentamiento industrial al imaginario de la ciudad de servicios, 1880-1930",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XI Congreso Argentino de Antropolog\u00eda Social, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BRITISH IN THE REGION OF ANTOFAGASTA. THE INCIDENTAL BUSINESS WITH MINING ATACAMA DESERT AND NETWORKS (1880-1930)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ESTUDIOS ATACAMENOS, 175-190, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf D\u00f3nde est\u00e1n los inmigrantes en Chile?: Un an\u00e1lisis de Patrones Espaciales de Residencia por Municipalidades",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraciones de corta/larga distancia y organizaci\u00f3n funcional del espacio: Chile, 1997-2002",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do SMEs' linkages with Large Mining Firms improve their performance? Evaluating heterogeneity among firms",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complejidad del Tejido Institucional Local y Estrategias de Desarrollo Econ\u00f3mico: El Caso de la Regi\u00f3n de Atacama (Chile)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores y Dise\u00f1o de Pol\u00edtica P\u00fablica: El Caso de la Implementaci\u00f3n del Programa Chile Solidario en las Comunas de la Regi\u00f3n de Antofagasta.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores y Dise\u00f1os de Pol\u00edtica P\u00fablica: El Caso de la Implementaci\u00f3n del Programa Chile Solidario en las Comunas de la Regi\u00f3n de Antofagasta",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf D\u00f3nde est\u00e1n los inmigrantes en Chile?: Un an\u00e1lisis de Patrones Espaciales de Residencia por Municipalidades",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complejidad del Tejido Institucional Local y Estrategias de Desarrollo Econ\u00f3mico: El Caso de la Regi\u00f3n de Atacama (Chile)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraciones de corta/larga distancia y organizaci\u00f3n funcional del espacio: Chile, 1997-2002",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n de inmigraci\u00f3n y asentamiento de grupos Afrocolombianos en la Regi\u00f3n Antofagasta, con \u00e9nfasis en las mujeres",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, Chile, Department of Economics, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The estimation of urban premium wage using propensity score analysis: Some considerations from the spatial perspective",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Defining the Spatial Scale in Modern Regional Analysis: New Challenges from \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial division of labor in Chile 1992-2002",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos Tur\u00edsticos Regionales: Rol de la jerarqu\u00eda internacional como potenciador de sus \u00e1reas vecinas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences between the sectorial and occupational composition of the principal Chilean cities",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 36 (108), 75-93, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A stereoscopic perspective of occupational structure: The case of the main cities of Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Economia y Ciencia Regional, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divisi\u00f3n espacial del trabajo en Chile 1992-2002: Informe anual 2009 Observatorio Regional de Desarrollo Humano",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phases of Imitation and Innovation in a North-South Endogenous Growth Model",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Documentos de Trabajo en Ciencia Regional, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n y crecimiento econ\u00f3mico en Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "L\u00edder: revista labor interdisciplinaria de desarrollo regional, 13-32, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Burden Of Provider-initiated Preterm Birth And Associated Factors: Evidence From The Brazilian Multicenter Study On Preterm Birth (emip)",
                "citation": "Public Library Science, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS OPORTUNIDADES PERDIDAS POR LA REGI\u00d3N DE ANTOFAGASTA DURANTE EL \u201cSUPERCICLO\u201d DE LOS PRECIOS DEL COBRE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do workers negative self-select when they commute? Evidence for the chilean case of long-distance commuting",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Extractive Industries and Society",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Extractive Industries and Society",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE LA VISTA M\u00c1S BONITA A LAS EXIGENCIAS SANITARIAS: ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS, MEDIOS Y SALUD P\u00daBLICA EN LA MODERNIZACI\u00d3N DE LA VIDA URBANA DE ANTOFAGASTA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en Torno a la Cuesti\u00f3n Social en el Bicentenario: Globalizaci\u00f3n y sus efectos sociales.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA MENSAJE EN EL PERIODO 1973-1990: PROTAGONISTAS, CONTENIDOS Y L\u00cdNEAS TEM\u00c1TICAS DE ART\u00cdCULOS EN EL \u00c1MBITO DE LA ECONOM\u00cdA.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antofagasta y las regiones de Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00eda-U",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo metodo l\u00f3gico desde la historia de la urb e: Antofagastay sus inmigrantes, 1880-1930",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documentos de Trabajo en Econom\u00eda-UCN",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documentos de Trabajo en Econom\u00eda-UCN",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo metodol\u00f3gico desde la historia de la urbe: Antofagasta y sus inmigrantes, 1880-1930.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00eda-U",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraciones de corta/larga distancia y organizaci\u00f3n funcional del espacio: Chile, 1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00eda-U",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uj1f65EAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}