{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-6TWG-4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rafael Quezada-Gaete",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-6TWG-4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Ingenier\u00eda, Universidad de La Serena; Profesor de Ingenier\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del",
    "organization": 6030355530770144394,
    "interests": [
        "Sustainable Development",
        "Sustainable Construction",
        "Systems Dynamics"
    ],
    "email_domain": "@userena.cl",
    "homepage": "http://www.ingeniohumano.org/",
    "citedby": 86,
    "citedby5y": 49,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 2,
        "2014": 3,
        "2015": 4,
        "2016": 9,
        "2017": 6,
        "2018": 10,
        "2019": 6,
        "2020": 11,
        "2021": 17,
        "2022": 7,
        "2023": 6,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gpOnFmcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "C\u00e9sar Esp\u00edndola Arellano",
            "affiliation": "Univ. de La Serena, Fac. de Ingenier\u00eda, Dpto. de Ing. Industrial, Casilla 554, La Serena-Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huella de Carbono, un Concepto que no puede estar Ausente en Cursos de Ingenier\u00eda y Ciencias",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 4 (3), 3-12, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-6TWG-4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1852053527427717282",
            "cites_id": [
                "1852053527427717282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de la Huella del Carbono mediante el M\u00e9todo Compuesto de las Cuentas Contables (MC3) para una Empresa Vitivin\u00edcola en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 24 (4), 03-14, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-6TWG-4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=237547854563482272",
            "cites_id": [
                "237547854563482272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1lculo de la Huella del Carbono Mediante el M\u00e9todo Compuesto de las Cuentas Contables (MC3) Usando una Planilla de C\u00e1lculo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Congreso. Pucp. Edu. Pe 1, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-6TWG-4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1047757252098250588",
            "cites_id": [
                "1047757252098250588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediciones de huella de carbono en el complejo fronterizo los libertadores, chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Esta revista se encuentra indizada en Latindex (Nivel 1 CAICYT\u2013CONICET \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-6TWG-4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}