{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "8jv1iEgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fabian  Araya Palacios",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=8jv1iEgAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de La Serena",
    "organization": 6030355530770144394,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Geogr\u00e1fica"
    ],
    "email_domain": "@userena.cl",
    "citedby": 516,
    "citedby5y": 264,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2004": 2,
        "2005": 3,
        "2006": 3,
        "2007": 3,
        "2008": 3,
        "2009": 5,
        "2010": 11,
        "2011": 18,
        "2012": 21,
        "2013": 18,
        "2014": 27,
        "2015": 24,
        "2016": 16,
        "2017": 31,
        "2018": 51,
        "2019": 31,
        "2020": 49,
        "2021": 74,
        "2022": 58,
        "2023": 49,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9Po9OJgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ram\u00f3n L\u00f3pez Facal",
            "affiliation": "Profesor Titular de Didactica de las Ciencias Sociales de la Universidad de Santiago Compostela"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bvGAGMgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda S\u00e1nchez Agust\u00ed",
            "affiliation": "Profesora Titular de Didactica de las Ciencias Sociales.Universidad de Valladolid"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del pensamiento geogr\u00e1fico: un desaf\u00edo para la formaci\u00f3n docente en Geograf\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 51-69, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13592932812743654207",
            "cites_id": [
                "13592932812743654207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n geogr\u00e1fica para la sustentabilidad",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6652271985948180682",
            "cites_id": [
                "6652271985948180682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La did\u00e1ctica de la Geograf\u00eda en el contexto de la d\u00e9cada para la educaci\u00f3n sustentable (2005-2014)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 83-98, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13412997604585121613",
            "cites_id": [
                "13412997604585121613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n geogr\u00e1fica para la sustentabilidad (2005-2014)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Quaderns Digital, 4-13, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16820336305320961821",
            "cites_id": [
                "16820336305320961821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de la geograf\u00eda para la sustentabilidad (2005-2014).",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11762580570369839120",
            "cites_id": [
                "11762580570369839120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas socio-ambientales en geograf\u00eda: Una lectura iberoamericana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Lus\u00f3fona de Educa\u00e7\u00e3o, 55-73, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=780872158944565233",
            "cites_id": [
                "780872158944565233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio geogr\u00e1fico, una construcci\u00f3n escolar. Un estudio de caso: los alumnos del valle del Limar\u00ed",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 19, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6052244360166033378,3356961546930611826",
            "cites_id": [
                "6052244360166033378",
                "3356961546930611826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n ciudadana desde la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5777186247952618913",
            "cites_id": [
                "5777186247952618913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y Ciencias Sociales: estrategias para reforzar la identidad cultural",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Santiago de Chile: Editorial Belzart, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1581025049917504229",
            "cites_id": [
                "1581025049917504229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza, investigaci\u00f3n y conocimiento geogr\u00e1fico en contextos escolares formales y no formales.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Biblio3W Revista Bibliogr\u00e1fica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16151049795969192563",
            "cites_id": [
                "16151049795969192563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discussing the geography of sustainable development through an international online collaboration with students in Chile and the USA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Journal of Geography in Higher Education 35 (2), 265-279, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5398404440720415701",
            "cites_id": [
                "5398404440720415701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n del pensamiento geogr\u00e1fico en estudiantes de licenciatura en geograf\u00eda de la Universidad Federal de Goias (UFG)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Did\u00e1ctica Geogr\u00e1fica, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15129579503722790282",
            "cites_id": [
                "15129579503722790282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda, educaci\u00f3n geogr\u00e1fica y desarrollo sustentable: Una integraci\u00f3n necesaria",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Nadir, Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda austral 1, 31-42, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15084357140463341495",
            "cites_id": [
                "15084357140463341495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presente y futuro de la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17541676307840953753",
            "cites_id": [
                "17541676307840953753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias docentes para el desarrollo de habilidades de pensamiento espacial en Rep\u00fablica Dominicana y Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso 47, 27-41, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3510608590848753595",
            "cites_id": [
                "3510608590848753595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del pensamiento geogr\u00e1fico y formaci\u00f3n ciudadana: Una mirada desde el espacio vivido",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Signos Geogr\u00e1ficos 1, 18-18, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3439183068582074728",
            "cites_id": [
                "3439183068582074728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geographic education for sustainability: developing a bi-national geographical thinking curriculum",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The power of geographical thinking, 103-117, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=138682674107287823",
            "cites_id": [
                "138682674107287823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La did\u00e1ctica de la geograf\u00eda en Am\u00e9rica Latina: experiencias y tendencias",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 95-110, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=197748192865481929",
            "cites_id": [
                "197748192865481929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas para la ense\u00f1anza de la geograf\u00eda escolar",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Espacio Regional. Revista de Estudios Sociales 4 (2), 13-20, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=738033732663708889",
            "cites_id": [
                "738033732663708889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visi\u00f3n geogr\u00e1fica global",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "La Regi\u00f3n de Coquimbo. Espacios y recursos para un desarrollo sustentable \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1617184475875714258",
            "cites_id": [
                "1617184475875714258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Developing standards-based geography curricular materials from overseas field experiences for K\u201312 teachers",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Geography 111 (6), 245-253, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17800375635724551608",
            "cites_id": [
                "17800375635724551608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas en la ense\u00f1anza de la geograf\u00eda escolar y universitaria",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Globalizaci\u00f3n y territorio: reflexiones geogr\u00e1ficas en Am\u00e9rica Latina, 341-360, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7052632348432818387",
            "cites_id": [
                "7052632348432818387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la producci\u00f3n de carb\u00f3n en peque\u00f1os propietarios del sector fundo Riquelme, provincia de Linares, VII regi\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Memoria Ingeniero Forestal. Universidad de Talca. Facultad de Ciencias \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1263040683421716605",
            "cites_id": [
                "1263040683421716605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n y validaci\u00f3n de la funcionalidad de un modelo conceptual-metodol\u00f3gico para la ense\u00f1anza-aprendizaje del desarrollo rural sustentable, desde la perspectiva geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "memorias de tesis de doctorado, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13768248381385799915",
            "cites_id": [
                "13768248381385799915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2.3 Apontamentos sobre a constru\u00e7\u00e3o da Geografia educacional no Chile1",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Did\u00e1tica da Geografia: aportes te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos, 131, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16190515678418341997",
            "cites_id": [
                "16190515678418341997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de la ense\u00f1anza de la historia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12354480873596007809",
            "cites_id": [
                "12354480873596007809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher Training: The Link Between Academic Performance and Success in Professional Practice",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Praxis & Saber 13 (35), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12049330101205727631",
            "cites_id": [
                "12049330101205727631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Developing a Binational Geography Curriculum in Sustainability",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "The Geography Teacher 12 (3), 108-117, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11197148241096807946",
            "cites_id": [
                "11197148241096807946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The geographical space, a school construction. A case study: the pupils of the of the Limari Valley (Chile)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Scripta Nova-Revista Electronica De Geografia Y Ciencias Sociales 19 (503), 1-34, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14248820836401257217",
            "cites_id": [
                "14248820836401257217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes y profesores de ESO acerca de la\" transici\u00f3n\" en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensar hist\u00f3ricamente en tiempos de globalizaci\u00f3n: actas de I Congreso \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=852891950553985313,13830938435482477372",
            "cites_id": [
                "852891950553985313",
                "13830938435482477372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia did\u00e1ctica para superar obst\u00e1culos epistemol\u00f3gicos y pedag\u00f3gicos en la ense\u00f1anza de la geograf\u00eda",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Geoense\u00f1anza 2 (2), 5-22, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6432494011842918183",
            "cites_id": [
                "6432494011842918183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectives on global understanding in Ibero-American countries",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Geography Education for Global Understanding, 131-142, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1477756279543025579",
            "cites_id": [
                "1477756279543025579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del Pensamiento Geogr\u00e1fico: Aportes para la vinculaci\u00f3n entre Investigaci\u00f3n y Docencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9894068485693729536",
            "cites_id": [
                "9894068485693729536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de Educaci\u00f3n Geogr\u00e1fica de la Universidad de La Serena, Chile: avances de investigaci\u00f3n en torno al desarrollo del pensamiento geogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anekumene, 64-75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11147773820400707686",
            "cites_id": [
                "11147773820400707686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de la Geograf\u00eda: Antecedentes y Proyecciones",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Geodidactica, Teor\u00eda y Praxis 2, 82-97, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15163234489079917886",
            "cites_id": [
                "15163234489079917886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de la Ense\u00f1anza de la Historia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena. La Serena, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8084048417599182478",
            "cites_id": [
                "8084048417599182478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de la ense\u00f1anza de la Cs. Sociales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17962370266161834976",
            "cites_id": [
                "17962370266161834976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo para la ense\u00f1anza-aprendizaje del Desarrollo rural sustentable desde la perspectiva geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "SAPIENS 10 (2), 15-46, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11879415878035680596",
            "cites_id": [
                "11879415878035680596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n geogr\u00e1fica para la formaci\u00f3n ciudadana en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Did\u00e1ctica Geogr\u00e1fica, 153-168, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14007220065848593658",
            "cites_id": [
                "14007220065848593658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n geogr\u00e1fica sostenible: la UNESCO y la declaraci\u00f3n de la d\u00e9cada para la sotenibilidad (2005-2014)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 68-86, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4505528081654334149",
            "cites_id": [
                "4505528081654334149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de n\u00famero de focos de in\u00f3culo inicial de Colletotrichun lindemuthianun (Sacc & Magn) Scrib no desen volvimiento de actracnose en folhas, vagens e semen tes de \u2026",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Tese M. Sc. Vicosa, Brasil. Universidad Fed. de Vicosa. 39 p. _____, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11028170102557238450",
            "cites_id": [
                "11028170102557238450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensinar e aprender Geografia no contexto dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ensino em Re-Vista 29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5356838670785983665",
            "cites_id": [
                "5356838670785983665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Geograf\u00eda como ciencia educativa, un enfoque desde el paisaje sist\u00e9mico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica, 33-47, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10823884560072825330",
            "cites_id": [
                "10823884560072825330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n geogr\u00e1fica y sostenibilidad en Argentina y Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 27-33, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7261473803193038494",
            "cites_id": [
                "7261473803193038494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Problemas Socio-Ambientales en Geograf\u00eda: una Lectura Iberoamericana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Lus\u00f3fona de Educa\u00e7\u00e3o, 55-73, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6775269370064915455",
            "cites_id": [
                "6775269370064915455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la investigaci\u00f3n en did\u00e1ctica de la geograf\u00eda a la formaci\u00f3n docente: los casos de Rep\u00fablica Dominicana y Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Did\u00e1ctica de la geograf\u00eda: Pr\u00e1cticas escolares y formaci\u00f3n de profesores \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=349794397717570943",
            "cites_id": [
                "349794397717570943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La multidimensionalidad espacio-temporal de la cordillera de Los Andes a trav\u00e9s de los textos de Historia, Geograf\u00eda y Ciencias Sociales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ril Editores, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18275515722811385999",
            "cites_id": [
                "18275515722811385999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metropolizaci\u00f3n y sustentabilidad: Desaf\u00edos actuales para la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica ambiental",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Anekumene, 114-127, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10831749194094533278",
            "cites_id": [
                "10831749194094533278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de la ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17616937582893682172",
            "cites_id": [
                "17616937582893682172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geographical education in South America",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Geographical Education in a Changing World: Past Experience, Current Trends \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15869842800156112376",
            "cites_id": [
                "15869842800156112376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos Explicativos Del Espacio Geogr\u00e1fico Latinoamericano: El Caso Del Departamento Del Tolima en Colombia",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura, 165-182, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6092650491631709262",
            "cites_id": [
                "6092650491631709262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Priorities for Pan-American Geography Education: Needs and Trends",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Education Sciences 14 (1), 64, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Priorities for Pan-American Geography Education: Needs and Trends. Educ. Sci. 2024, 14, 64",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto Geo-inquiry: aportes conceptuales y did\u00e1cticos para el razonamiento geogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Did\u00e1ctica Geogr\u00e1fica, 113-134, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forma\u00e7\u00e3o de professores: a rela\u00e7\u00e3o entre o desempenho acad\u00eamico e o sucesso na pr\u00e1tica profissional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Praxis & Saber 13 (35), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching and learning Geography in the context of the Sustainable Development Goals (SDGs)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ensino em Re-Vista 29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measurement of radon-222 indoors in the houses of the Province of Lambayeque, Peru using Lr 115 detectors",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of geographical thought: a challenge for teacher training in Geography",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 51-69, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retos para la construcci\u00f3n de la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica como disciplina educativa en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexiones sobre educaci\u00f3n geogr\u00e1fica: revisi\u00f3n disciplinar e innovaci\u00f3n \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geographic Education Program at the University of La Serena, Chile: Research Progress on the Development of Geographical Thinking",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anekumene, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de Educaci\u00f3n Geogr\u00e1fica de la Universidad de La Serena, Chile: avances de investigaci\u00f3n en torno al desarrollo del pensamiento geogr\u00e1fico.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo geodid\u00e1ctico para el desarrollo rural. Modelo geodid\u00e1ctico para el desarrollo rural sustentable, desde la perspectiva espacial.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geographic Education for Sustainability: Developing a Bi-national Geographical Thinking Curriculum",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GEOGRAPHIC THINKING DEVELOPMENT IN STUDENTS OF THE GRADUATE PROGRAM IN GEOGRAPHY OF THE UNIVERSIDAD FEDERAL DE GOIAS (UFG)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Did\u00e1ctica Geogr\u00e1fica, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00edas de Aprendizaje como Recurso Did\u00e1ctico para el Desarrollo del Pensamiento Geogr\u00e1fico.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Desarrollo del Pensamiento Geogr\u00e1fico: Aportes para la vinculaci\u00f3n entre \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Desarrollo del Pensamiento Geogr\u00e1fico: Aportes para la vinculaci\u00f3n entre \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de Investigaci\u00f3n y Redes para el Desarrollo del Pensamiento Geogr\u00e1fico.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Desarrollo del Pensamiento Geogr\u00e1fico: Aportes para la vinculaci\u00f3n entre \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del Pensamiento desde la perspectiva Geogr\u00e1fica: el caso de un Liceo Rural de la Regi\u00f3n de Coquimbo, Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Desarrollo del Pensamiento Geogr\u00e1fico: Aportes para la vinculaci\u00f3n entre \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptualizaci\u00f3n del Pensamiento Geogr\u00e1fico.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Desarrollo del Pensamiento Geogr\u00e1fico: Aportes para la vinculaci\u00f3n entre \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n educativa en el medio rural chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Las buenas praxis escolares: investigar desde la pr\u00e1ctica del aula, 21-34, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identidad del territorio rural en Chile: una aproximaci\u00f3n desde la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 18-25, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto colaborativo para la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica sustentable: Regi\u00f3n de Coquimbo, Chile y Estado de Iowa, Estados Unidos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica, 9-24, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n ciudadana desde la formaci\u00f3n geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de La Serena, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00edas de aprendizaje para el desarrollo de habilidades cognitivas en educaci\u00f3n geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de la historia: Experiencias para el desarrollo del pensamiento temporal en estudiantes de Costa Rica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de la historia: experiencias para el desarrollo del pensamiento temporal en estudiantes de Costa Rica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de La Serena, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo geodid\u00e1ctico para el desarrollo rural sustentable, desde la perspectiva espacial",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de la historia: Experiencias para el desarrollo del pensamiento temporal en estudiantes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo Geodid\u00e1ctico para el Desarrollo Rural Sustentable: el caso del Liceo Eduardo Frei Montalva de la Comuna de Monte Patria, Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La educaci\u00f3n geogr\u00e1fica digital, 271-282, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metropolizaci\u00f3n y sustentabilidad: desaf\u00edos actuales para la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica ambiental.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTEXTUALIZACION Y APLICACION DE UN MODELO CONCEPTUAL-METODOLOGICO PARA LA ENSE\u00d1ANZA-APRENDIZAJE DEL DESARROLLO RURAL SUSTENTABLE, DESDE LA PERSPECTIVA GEOGRAFICA.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Schooling for Sustainable Development in Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Schooling for Sustainable Development in South America: Policies, Actions \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EdUCACi\u00d3n gEogr\u00e1fiCA y CoLAborACi\u00d3n ACAd\u00c9MiCA intErnACionAL: EL CASo dE LA UniVErSidAd dE LA SErEnA (CHiLE) y UniVErSity of nortHErn ioWA (EEUU).",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Am\u00e9rica Central 2 (47), 217-243, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Model for the teaching-learning of the Sustainable rural development from a geographic perspective",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "SAPIENS 10 (2), 15-46, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de ensino e aprendizagem o desenvolvimento rural sustent\u00e1vel do ponto de vista geogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "SAPIENS 10 (2), 15-46, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mod\u00e8le pour l enseignement-apprentissage du d\u00e9veloppement rural durable depuis la perspective g\u00e9ographique",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "SAPIENS 10 (2), 15-46, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda para el desarrollo sustentable en Chile.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Uni-pluriversidad 9 (3), 92-106, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New approaches for a sustainable geographic education in history and social science textbooks",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "HISTORY AND SOCIAL SCIENCE TEXBOOK, 83, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de las \u00e1reas propensas a inundaci\u00f3n de caracter\u00edsticas similares a las sucedidas en mayo del a\u00f1o 2000 en la comuna cinco de la ciudad de San \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Nari\u00f1o-SIRED, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n geogr\u00e1fica para la sostenibilidad y formaci\u00f3n de competencias espaciales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Aula de innovaci\u00f3n educativa, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La did\u00e1ctica de la geograf\u00eda en el contexto de la d\u00e9cada para la educaci\u00f3n sustentable (2005-2014).",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agroecological distribution of bean diseases in Costa Rica.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de la fotograf\u00eda a\u00e9rea en la ense\u00f1anza de la geograf\u00eda: teor\u00eda y pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de la Serena, Facultad de Ciencias Sociales y Econ\u00f3micas, Area \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia de la geograf\u00eda pol\u00edtica y reforma educacional: Enfoques y perspectivas",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 153-166, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e9todo estad\u00edstico-hist\u00f3rico: un aporte a la ense\u00f1anza activa de la historia en el aula",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Clio & Asociados, 105-114, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ob [s] t\u00e1culos epistemolo\u01f5icos y pedag\u00f3gicos en el aprendizaje de la geograf\u00eda",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Universidad de la Serena, Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n y Desarrollo, Facultad \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Status of bean production in Costa Rica",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Documento de trabajo (CIAT), 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plagas y enfermedades forestales en Am\u00e9rica Central: manual de consulta",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Turrialba, Costa Rica Centro Agron\u00f3mico Tropical de Investigaci\u00f3n y \u2026, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Management of forest pest and diseases in Costa Rica",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Manejo Integrado de Plagas (Costa Rica), 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de sensores remotos aerotransportados al estudio de recursos geot\u00e9rmicos e h\u00eddricos en zonas \u00e1ridas cordilleranas en el Norte de Chile",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "[sn], 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principales caracter\u00edsticas de los sistemas de colecci\u00f3n de datos por sat\u00e9lites, sus aplicaciones, proyecciones y planes chilenos",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Universidad de Chile. Divisi\u00f3n NASA, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA PARA LA SUSTENTABILIDAD Education to sustainable development",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 6 Propuestas did\u00e1cticas para integrar temas controversiales en la ense\u00f1anza de la geograf\u00eda",
                "citation": "Reflexiones y propuestas para la ense\u00f1anza de los temas controversiales en \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extending an Inquiry Model to Enhance Geographic Education in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos Explicativos Del Espacio Geogr\u00e1fico Latinoamericano: El Caso Del Departamento Del Tolima en Colombia",
                "citation": "Univ. La Serena Departamento de Artes y Letras Facultad de Humanidades, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher Training: The Link Between Academic Performance and Success in Professional Practice Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez-Campos 1 Juan Aspe\u00e9-Chac\u00f3n 2 Yudi Herrera-N\u00fa\u00f1ez (QEPD) 3",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda, educaci\u00f3n geogr\u00e1fica y desarrollo sustentable: Una Integraci\u00f3n necesaria.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Content Search",
                "citation": "Mundo Universitario 2006, 08-07, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPRENSI\u00d3N INTEGRADA DEL ESPACIO GEOGR\u00c1FICO: UN DESAF\u00cdO PARA LA ENSE\u00d1ANZA DE LA GEOGRAF\u00cdA EN CHILE.",
                "citation": "Percursos de Forma\u00e7\u00e3o Docente e Pr\u00e1ticas na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 124, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1.3. EDUCACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA PARA LA SUSTENTABILIDAD: GU\u00cdA DE APRENDIZAJE PARA EL DESARROLLO DE LA HABILIDAD DE ACTUACI\u00d3N EN EL ENTORNO RURAL6",
                "citation": "Geograf\u00eda ambiental: m\u00e9todos y t\u00e9cnicas desde Am\u00e9rica Latina, 96, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Progress Map for geography in Chile: cartographic materials in primary and secondary schools",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRATEGIAS DOCENTES PARA EL DESARROLLO DE HABILIDADES DE PENSAMIENTO ESPACIAL EN REP\u00daBLICA DOMINICANA Y CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA PARA LA SUSTENTABILIDAD EN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FUNCI\u00d3N SOCIAL DE LA GEOGRAF\u00cdA EDUCACIONAL EN CHILE",
                "citation": "LA FUNCI\u00d3N SOCIAL DE LA GEOGRAF\u00cdA EN AM\u00c9RICA LATINA, 39, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8jv1iEgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}