{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_gslPf4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Angie Montenegro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_gslPf4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de La Serena",
    "organization": 6030355530770144394,
    "interests": [
        "conservaci\u00f3n",
        "ecolog\u00eda vegetal"
    ],
    "email_domain": "@userena.cl",
    "citedby": 14,
    "citedby5y": 14,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 3,
        "2023": 3,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de metodolog\u00edas de evaluaci\u00f3n bot\u00e1nica en un bofedal en el distrito de Carampoma, Huarochir\u00ed-Lima",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Nacional Agraria La Molina, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_gslPf4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13601459749036083245",
            "cites_id": [
                "13601459749036083245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plant diversity and structure in desert communities of the Andean piedmont in Ica, Peru",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Vegetation Classification and Survey 3, 53-66, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_gslPf4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5838090200782170175",
            "cites_id": [
                "5838090200782170175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biodiversity in Times of COVID-19 and its Relationship with the Socio-Economic and Health Context: A Look from the Digital Media",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Environmental Management, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_gslPf4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5634981984491337234",
            "cites_id": [
                "5634981984491337234"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}