{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "fHAtcFQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Adriana Lozada Pi\u00f1a",
    "affiliation": "Dr. Ciencias Biol\u00f3gicas, Menci\u00f3n Ecolog\u00eda de Zonas \u00c1ridas, Universidad de La Serena",
    "organization": 6030355530770144394,
    "interests": [
        "Ecolog\u00eda de comunidades",
        "Entomolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@userena.cl",
    "citedby": 83,
    "citedby5y": 37,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2002": 1,
        "2003": 0,
        "2004": 0,
        "2005": 0,
        "2006": 1,
        "2007": 2,
        "2008": 3,
        "2009": 5,
        "2010": 4,
        "2011": 1,
        "2012": 4,
        "2013": 4,
        "2014": 3,
        "2015": 5,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 9,
        "2019": 4,
        "2020": 3,
        "2021": 7,
        "2022": 13,
        "2023": 9,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lista preliminar de los cole\u00f3pteros (Insecta, Coleoptera) de Topes de Collantes, trinidad Sancti Spiritus, Cuba",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Bolet\u00edn de la SEA, 101-106, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=812525262989904948,5026412117429119822",
            "cites_id": [
                "812525262989904948",
                "5026412117429119822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fauna del Suelo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Diversidad biol\u00f3gica de Cuba: m\u00e9todos de inventario, monitoreo y colecciones \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4569257248862688937,14626249289164676694",
            "cites_id": [
                "4569257248862688937",
                "14626249289164676694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insectos de inter\u00e9s agr\u00edcola presentes en Topes de Collantes, Sancti Sp\u00edritus, Cuba",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Centro Agr\u00edcola 36 (1), 53-65, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1366170560103433603",
            "cites_id": [
                "1366170560103433603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial autocorrelation signatures of ecological determinants on plant community characteristics in high Andean wetlands",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Scientific Reports 12 (1), 13770, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3259824880988860173",
            "cites_id": [
                "3259824880988860173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adiciones a la coleopterofauna del \u00c1rea Protegida Mil Cumbres, Pinar del R\u00edo, Cuba",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Poeyana, 13-14, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=907918705623548452",
            "cites_id": [
                "907918705623548452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de dos nuevas especies de Ignelater  (Coleoptera: Elateridae: Pyrophorinae) de Cuba",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Avicennia, 57-60, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12989870106863816036",
            "cites_id": [
                "12989870106863816036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulation-based insights into community uniqueness within fragmented landscapes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Landscape Ecology 38 (10), 2533-2546, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5009023987063932895",
            "cites_id": [
                "5009023987063932895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Species\u2013genetic diversity correlations through the lens of spatial autocorrelation: insights from high Andean wetlands",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Landscape Ecology, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9392307446701357749",
            "cites_id": [
                "9392307446701357749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidades de estafil\u00ednidos (Coleoptera: Staphylinidae) de topes de collantes, sancti sp\u00edritus, Cuba",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Bolet\u00edn de la SEA, 301-306, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9453036364390992836",
            "cites_id": [
                "9453036364390992836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualizaci\u00f3n de la entomofauna asociada a Leucaena leucocephala (Lam.) Wit en Cuba",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Fitosanidad 12 (4), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insectos del \u00c1rea Protegida Mil Cumbres, Sierra del Rosario, Pinar del R\u00edo, Cuba, con \u00e9nfasis en los \u00f3rdenes Homoptera, Coleoptera y Diptera.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Poeyana, 17-29, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Description of a new species of Ignelater (Coleoptera: Elateridae: Pyrophorinae) from the Dominican Republic",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Avicennia, 73-76, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fHAtcFQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}