{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GbPzQb0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jorge Rene Catalan Ahumada",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico de Psicolog\u00eda, Universidad de La Serena",
    "organization": 6030355530770144394,
    "interests": [
        "Teor\u00edas subjetivas",
        "pensamiento del profesor",
        "conocimiento profesional del profesor"
    ],
    "email_domain": "@userena.cl",
    "citedby": 157,
    "citedby5y": 101,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 2,
        "2009": 0,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 6,
        "2016": 7,
        "2017": 5,
        "2018": 28,
        "2019": 16,
        "2020": 18,
        "2021": 21,
        "2022": 20,
        "2023": 23,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas subjetivas en profesores y su formaci\u00f3n profesional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 21, 299-324, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15781274875232528922",
            "cites_id": [
                "15781274875232528922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas subjetivas de profesores en reuniones de trabajo: un estudio descriptivo-interpretativo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psicologia escolar e educacional 18, 151-159, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7533376372728733074",
            "cites_id": [
                "7533376372728733074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n colectiva sistem\u00e1tica: un estudio orientado al desarrollo profesional docente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 20, 157-167, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9535168828315771372",
            "cites_id": [
                "9535168828315771372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de teor\u00edas subjetivas de preescolares en el aula",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3220330647969014559",
            "cites_id": [
                "3220330647969014559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de investigaci\u00f3n educacional cualitativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17351194729390056973",
            "cites_id": [
                "17351194729390056973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empleo p\u00fablico y precarizaci\u00f3n laboral",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Trabajo presentado en el Tercer Congreso Argentino de Administraci\u00f3n P\u00fablica \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3528691286577902924",
            "cites_id": [
                "3528691286577902924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas subjetivas: De lo te\u00f3rico a lo pr\u00e1ctico. De lo individual a lo social. De la conservaci\u00f3n al cambio",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Conferencia presentada en Jornadas de Psicolog\u00eda Educacional, La Serena, Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5929352737415542853",
            "cites_id": [
                "5929352737415542853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective theories on professors in their professional training",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 21, 299-324, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4499355290682195180",
            "cites_id": [
                "4499355290682195180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n en el Aula: Una Aproximaci\u00f3n Desde las Teor\u00edas Subjetivas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CienciAm\u00e9rica 5 (1), 110-113, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9533004554596743967",
            "cites_id": [
                "9533004554596743967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n orientada al cambio en psicolog\u00eda educacional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Editorial ebooks Patagonia-Editorial Universidad de La Serena, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11989396723090500009",
            "cites_id": [
                "11989396723090500009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia/s neoliberales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del pensamiento geogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial ebooks Patagonia-Editorial Universidad de La Serena, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RELACI\u00d3N DE AUTORES",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Desarrollo del Pensamiento Geogr\u00e1fico: Aportes para la vinculaci\u00f3n entre \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina como creaci\u00f3n de EEUU",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencias sociales y ambiente: aportes de la psicolog\u00eda ambiental sobre una experiencia de producci\u00f3n agroecol\u00f3gica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "II Congreso de la Asociaci\u00f3n Argentina de Sociolog\u00eda, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collective systematic reflection: an oriented teacher profesional development study",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 20, 157-167, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective theories of children from schools of Coquimbo and La Serena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 19, 567-574, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas subjetivas de ni\u00f1os pertenecientes a Colegios de Coquimbo y La Serena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 19, 567-574, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective theories made by teachers in work meetings: a descriptive-interpretive study",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 18, 151-159, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una primera evaluaci\u00f3n del programa de uso y difusi\u00f3n de tecnolog\u00edas de aprendizaje en docencia universitaria de la Universidad de La Serena",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Actas del III Congreso Iberoamericano sobre Calidad y Accesibilidad de la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n y uso de tecnolog\u00edas y aprendizaje en docentes universitarios",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educaci\u00f3n y sociedad: Actas del Congreso Iberoamericano Educaci\u00f3n y Sociedad \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda educacional: proponiendo rubos, probelm\u00e1ticas y aportaciones",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEL PENSAMIENTO AL CONOCIMIENTO PROFESIONAL DEL PROFESOR",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicolog\u00eda Educacional: Proponiendo rumbos, problem\u00e1ticas y soluciones, 187, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud hacia la Evaluaci\u00f3n del Desempe\u00f1o Docente y su Relaci\u00f3n con la Autoevaluaci\u00f3n del Propio Desempe\u00f1o, en Profesores B\u00e1sicos de Copiap\u00f3, La Serena y Coquimbo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Psykhe 18 (2), 7, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de normas para la educaci\u00f3n media de la IV regi\u00f3n del inventario de autoestima de Coopersmith",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas formas de flexibilidad laboral en el trabajo del docente universitario",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia/s: El Estado vigilante y la mercantilizaci\u00f3n de la violencia",
                "citation": "N\u00ba 32Violencia/s Actuales, 24, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLEXI\u00d3N EN EL AULA: UNA APROXIMACI\u00d3N DESDE LAS TEOR\u00cdAS SUBJETIVAS Reflection in the Classroom: An Approach from the Subjective\ue08a eories",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Versi\u00f3n impresa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GbPzQb0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}