{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IcdMj3YAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 Miguel Guzm\u00e1n Loyola",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=IcdMj3YAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Coordinador Programa de Investigaci\u00f3n Pedag\u00f3gica Aplicada, Universidad de la Serena",
    "organization": 6030355530770144394,
    "interests": [
        "Ciencia de Datos",
        "Interculturalidad",
        "Educaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica",
        "Desarrollo Organizacional",
        "Decolonialidad"
    ],
    "email_domain": "@userena.cl",
    "homepage": "http://pedagogias.userena.cl/programa-investigacion-pedagogica-aplicada/",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPERIENCIA TERRITORIAL DESDE EL \u00c1MBITO UNIVERSITARIO: EVENTOS 2015 BORDE COSTERO REGI\u00d3N DE COQUIMBO, CHILE, EN TORNO A LA GESTI\u00d3N DE DESASTRES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuestiones de Sociolog\u00eda. Investigaci\u00f3n en Ciencia y Desarrollo 7 (7), 61-72, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IcdMj3YAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7739364216142642362",
            "cites_id": [
                "7739364216142642362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levantamiento de perfiles de cargo por competencias laborales de los directivos de primer y segundo nivel jer\u00e1rquico de una Empresa de construcci\u00f3n de la VII regi\u00f3n.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Diego Portales, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IcdMj3YAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VOCES DE LA POBREZA EN LA REGION DE COQUIMBO. \u201cRepresentaciones sociales e institucionales de la pobreza\u201d",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Central de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IcdMj3YAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ETHOS DEL MUNDO ANDINO: ORGANIZACI\u00d3N Y MANIFESTACIONES LOCALES DEL TRABAJO EN LOS TERRITORIOS DE PUNO PER\u00da Y EL ALTO BOLIVIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IcdMj3YAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}