{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iCX7UeoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eugenia Beatr\u00edz Alvarez Saavedra",
    "affiliation": "Universidad de La Serena",
    "organization": 6030355530770144394,
    "interests": [
        "Cultura y Dise\u00f1o. Ense\u00f1anza del dise\u00f1o."
    ],
    "email_domain": "@userena.cl",
    "homepage": "http://www.userena.cl/",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2005": 2,
        "2006": 0,
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fon\u00e9tica en Chile",
                "pub_year": "1829",
                "citation": "Bibliograf\u00eda anal\u00edtica 2000, 1829"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1535396679938450387",
            "cites_id": [
                "1535396679938450387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del color y patrones geom\u00e9tricos en los dise\u00f1os Mapuche contempor\u00e1neos: Adaptaci\u00f3n semi\u00f3tica en tres casos de estudio comparados",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos del Centro de Estudios de Dise\u00f1o y Comunicaci\u00f3n, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2181251057052885111",
            "cites_id": [
                "2181251057052885111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o en las representaciones audio-visuales de la etnia Mapuche",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos del Centro de Estudios en Dise\u00f1o y Comunicaci\u00f3n. Ensayos, 41-51, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5728446975291520482",
            "cites_id": [
                "5728446975291520482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelado 3D como estrategia metodol\u00f3gica en el aprendizaje de estudiantes de dise\u00f1o",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de Valoraci\u00f3n del Aprendizaje Basado en Proyectos de Dise\u00f1o, en Estudiantes de la Asignatura Estrategia de Negocios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de percepci\u00f3n estudiantil acad\u00e9mica implementaci\u00f3n docencia virtual carrera dise\u00f1o uctemuco",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HUMAN REVIEW. International Humanities Review/Revista Internacional de \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La propuesta del objeto de dise\u00f1o de emprendedoras de cultura mapuche: Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "VISUAL REVIEW. International Visual Culture Review/Revista Internacional de \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO DE PERCEPCI\u00d3N ESTUDIANTIL ACAD\u00c9MICA IMPLEMENTACI\u00d3N DOCENCIA VIRTUAL CARRERA DISE\u00d1O UCTEMUCO.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Human Review 15 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza del dise\u00f1o en modalidad virtual.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Actas de Diseno, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PROPUESTA DEL OBJETO DE DISE\u00d1O DE EMPRENDEDORAS DE CULTURA MAPUCHE: Araucan\u00eda, Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Visual Review 9, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Dise\u00f1o en las representaciones gr\u00e1ficas de emprendedores de la cultura Mapuche. Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actas de Dise\u00f1o, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza del dise\u00f1o en modalidad virtual",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actas de Dise\u00f1o, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o representado a trav\u00e9s de la artesan\u00eda. Emprendedores de la etnia Mapuche. Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos del Centro de Estudios en Dise\u00f1o y Comunicaci\u00f3n. Ensayos, 213-225, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de comunicaci\u00f3n visual para el paciente adulto mayor para rehabilitaci\u00f3n en contexto de covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "X Congreso Universitario Internacional sobre Contenidos, Investigaci\u00f3n \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o en las representaciones audio-visuales de la etnia Mapuche",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos del Centro de Estudios en Dise\u00f1o y Comunicaci\u00f3n. Ensayos, 1-10, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o en las representaciones gr\u00e1ficas de emprendedoras de la cultura Mapuche. Un estudio de caso en la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tesis de Doctorado en Dise\u00f1o, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3D modeling as a methodological strategy in the design student's learning process",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment study of learning based on design projects, in students of the Business Strategy course.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PROPUESTA DEL OBJETO DE DISE\u00d1O DE EMPRENDEDORAS DE CULTURA MAPUCHE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00ednea tem\u00e1tica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iCX7UeoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}