{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "K6KYVa8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Elvis Wilfredo Campos Palacios",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=K6KYVa8AAAAJ&citpid=8",
    "affiliation": "Professor at Universidad de La Serena, Chile",
    "organization": 6030355530770144394,
    "interests": [
        "Education",
        "Teaching of languages",
        "Learning with tecnologies"
    ],
    "email_domain": "@userena.cl",
    "citedby": 14,
    "citedby5y": 14,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 5,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mB0TWpEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hugo Tapia Silva",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La plataforma youtube como estrategia para el autoaprendizaje de la lengua inglesa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Bolet\u00edn Redipe 8 (12), 129-142, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11852660661886708915",
            "cites_id": [
                "11852660661886708915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pedagog\u00eda comprensivo edificadora y sus fundamentos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Universitaria Ruta 24 (Vol. 24 N\u00fam. I (2022)), 1 - 17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1946975433509852136",
            "cites_id": [
                "1946975433509852136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELABORACI\u00d3N DE UN MARCO COM\u00daN DE EST\u00c1NDARES DIGITALES PARA EL PROFESORADO DEL SISTEMA ESCOLAR",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Riobamba: Universidad Nacional de Chimborazo, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de Competencias Digitales de Profesores- Macroproyecto Iberoamericano Cap\u00edtulo Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Libro de Investigaci\u00f3n y Pedagog\u00eda CIEC - 1 2023 1, 356-377, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los est\u00e1ndares TIC en la educaci\u00f3n superior chilena y una experiencia pr\u00e1ctica en el uso de TIC",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chiapas, UNACH 1, 209 - 239, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayo Relexivo. El a\u00f1o en que no us\u00e9 mis zapatos. La ense\u00f1anza en tiempos de emergencia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Primer encuentro reflexivo, una mirada acerca de la docencia y gesti\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutoring program based on ICT",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "2021 XI International Conference on Virtual Campus (JICV), 1-4, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblaci\u00f3n versus efectividad en el aula: c\u00f3mo desarrollar una clase eficaz con un grupo numeroso de alumnos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logps docentes, un espacio reflexicivo de Educaci\u00f3n Superior 1 (N\u00b0 1 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redacci\u00f3n de Libro para la Ense\u00f1anza de Ingl\u00e9s con Tecnolog\u00eda. Experiencia con Futuros Profesores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Libro 1, 130 a 146, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment strategies of English teachers at the basic level",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Di\u00e1logos sobre educaci\u00f3n. Temas actuales en investigaci\u00f3n educativa 11 (20), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de evaluaci\u00f3n de profesores de ingl\u00e9s en centros escolares",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Di\u00e1logos sobre educaci\u00f3n. Temas actuales en investigaci\u00f3n educativa 11 (20), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n y Educaci\u00f3n Pol\u00edtica, Alternativa, Intercultural y Social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Bolet\u00edn Redipe 9 (1), 15 - 23, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PLATAFORMA YOUTUBE COMO ESTRATEGIA PARA EL AUTOAPRENDIZAJE DE LA LENGUA INGLESA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Apropiaci\u00f3n, generaci\u00f3n y uso edificador del conocimiento 2 (978-1-951198-24 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "K6KYVa8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}