{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "MA4wTfIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Christian Acu\u00f1a-Opazo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=MA4wTfIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Depto. Ingenier\u00eda Industrial - Universidad de La Serena",
    "organization": 6030355530770144394,
    "interests": [
        "Family Business",
        "Value Creation",
        "Innovation"
    ],
    "email_domain": "@userena.cl",
    "citedby": 212,
    "citedby5y": 207,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 20,
        "2020": 24,
        "2021": 26,
        "2022": 50,
        "2023": 65,
        "2024": 21
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does socioeconomic status influence student creativity?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Thinking Skills and Creativity 29, 142-152, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MA4wTfIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 105,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7685860674112528556",
            "cites_id": [
                "7685860674112528556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impacts of intellectual capital on financial performance and value-added of the production evidence from Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Economics, Finance and Administrative Science, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MA4wTfIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2666175314924227314",
            "cites_id": [
                "2666175314924227314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras a la innovaci\u00f3n no-tecnol\u00f3gica: efectos sobre el desempe\u00f1o empresarial en una econom\u00eda emergente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Contadur\u00eda y administraci\u00f3n 63 (3), 0-0, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MA4wTfIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12730287039394557604",
            "cites_id": [
                "12730287039394557604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barriers to non-technological innovation: Impact on business performance in an emerging economy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Contadur\u00eda y Administraci\u00f3n 63 (3), 1-22, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MA4wTfIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8424856131958920142",
            "cites_id": [
                "8424856131958920142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n y an\u00e1lisis de las variables clave que explican la variaci\u00f3n del factor de ajuste k en la programaci\u00f3n de proyectos de edificaci\u00f3n en altura",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Ciencias Estrat\u00e9gicas 25 (37), 139-156, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MA4wTfIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14764415878691156354",
            "cites_id": [
                "14764415878691156354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dependencia serial de largo plazo en el \u00edndice burs\u00e1til chileno, a trav\u00e9s del coeficiente de Hurst y Hurst ajustado",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Economics, Finance and Administrative Science 22 (42), 37-50, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MA4wTfIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6354958417415153439",
            "cites_id": [
                "6354958417415153439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification and analysis of the key variables explaining the variation of adjustment factor k in project scheduling for high-rise construction",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA CIENCIAS ESTRATEGICAS 25 (37), 139-156, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MA4wTfIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15766162893122146006",
            "cites_id": [
                "15766162893122146006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de factibilidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mica de proyecto pasarela energ\u00e9tica aplicado en Mall Costanera Center, Santiago, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones Futuro, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MA4wTfIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}