{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ugk4QKQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alex Andr\u00e9s Ovalle Letelier",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ugk4QKQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de La Serena",
    "organization": 6030355530770144394,
    "interests": [
        "Historia Cultural"
    ],
    "email_domain": "@userena.cl",
    "citedby": 866,
    "citedby5y": 387,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2007": 11,
        "2008": 6,
        "2009": 22,
        "2010": 35,
        "2011": 21,
        "2012": 31,
        "2013": 50,
        "2014": 45,
        "2015": 44,
        "2016": 49,
        "2017": 58,
        "2018": 87,
        "2019": 72,
        "2020": 67,
        "2021": 84,
        "2022": 72,
        "2023": 72,
        "2024": 20
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es la historia cultural?",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Paid\u00f3s, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 817,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3855351383887717068,9987326817778112403,10744398477389112528",
            "cites_id": [
                "3855351383887717068",
                "9987326817778112403",
                "10744398477389112528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pelota de trapo: f\u00fatbol y deporte en la historia popular",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Editorial Quimant\u00fa, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9332167571864433495",
            "cites_id": [
                "9332167571864433495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201c\u2026 PRODUCIR HOMBRES DE CUERPO Y CAR\u00c1CTER\u201d: EL F\u00daTBOL A TRAV\u00c9S DE LA REVISTA ZIG-ZAG, SANTIAGO Y VALPARA\u00cdSO (1905-1912)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Cl), 39-60, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11916172328755542279",
            "cites_id": [
                "11916172328755542279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEsculpamos en noble ejercicio, la belleza del cuerpo viril\u201d. El club de gimnasia cient\u00edfica (1926): El club de gimnasia cient\u00edfica. Santiago, Imprenta El Esfuerzo, 1926",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Humanidades, 251-284, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16942206277476701273",
            "cites_id": [
                "16942206277476701273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201c\u20ac Juntos ya son de campana congregados: prestigio y sociabilidad de la \u00e9lite en las cofrad\u00edas santiaguinas (1700-1770).",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 16 (1), 173-210, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4140329257170570017",
            "cites_id": [
                "4140329257170570017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n f\u00edsica, nacionalismo y eugenesia: el club de gimnasia cient\u00edfica, Chile (1924-1929)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista P\u00e1ginas 15 (37), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=652810841827641806",
            "cites_id": [
                "652810841827641806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El viril deporte: boxeo, modernizaci\u00f3n y cultura de masas en Chile (1904-1931)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Centro de Estudios Bicentenario, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14063215904697967046",
            "cites_id": [
                "14063215904697967046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018\u2026 Vengo en tomar por resoluci\u00f3n \u00fanica, la conclusi\u00f3n de m\u00ed fatal y asaroza escistencia\u2019: justicia y voluntad suicida. Arica, 1900-1930",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Historia y Justicia, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12193942158039652719",
            "cites_id": [
                "12193942158039652719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Ring en papel: La prensa especializada como fuente para el estudio historiogr\u00e1fico del Box y su difusi\u00f3n en Chile (1917)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12581150446402129851",
            "cites_id": [
                "12581150446402129851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La institucionalizaci\u00f3n del ocio en Chile: los estatutos de clubes y asociaciones deportivas (1895-1934)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "El Futuro del Pasado: revista electr\u00f3nica de historia, 725-743, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tr\u00e1nsito hacia la calidad en tiempos de crisis. Indicadores institucionales para las carreras de Ciencias Sociales en la Universidad de La Serena, 2018-2022",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica, belleza y juventud. El discurso liberal liceano de la Revista Penumbras en La Serena (1907-1908)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sur y Tiempo: Revista de Historia de Am\u00e9rica 4 (7), 97-114, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Julio Montebruno. La Serena-Santiago-Berl\u00edn.: Trayecto intelectual y pensamiento pedag\u00f3gico (1871-1947)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Editorial Universidad de La Serena, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Ah\u00ed est\u00e1 el patrimonio que nadie protegi\u00f3...\" Guayac\u00e1n y la subsistencia de su paisaje industrial minero. Desde el siglo XIX hacia el XXI",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Memorias: Revista Digital de Historia y Arqueolog\u00eda desde el Caribe, 97-123, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" There it is the patrimony that nobody protected...\" Guayacan and the survival of its industrial mining scenery. Since the XLX century until the XXL century",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Memorias: Revista Digital de Historia y Arqueolog\u00eda desde el Caribe, 97-123, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Este \u00e9o patrim\u00f4nio que ningu\u00e9m protegeu...\" Guayac\u00e1n e a subsist\u00eancia de sua paisagem industrial de minera\u00e7\u00e3o. Desde o s\u00e9culo XX havia o XXI",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Memorias: Revista Digital de Historia y Arqueolog\u00eda desde el Caribe, 97-123, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feeding the poor and sick during the 18th century. The register of purchases at a hospital of La Serena, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (10), 1380-1385, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La alimentaci\u00f3n en el cuidado de pobres y enfermos. El registro de compras en el Hospital San Juan de Dios de La Serena (1796)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (10), 1380-1385, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familias, financiamiento y caridad en un contexto econ\u00f3mico emergente. El Cabildo y la Fundaci\u00f3n del Hospital San Juan de Dios de La Serena, Chile (1778-1801)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CRON\u00cdA 17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL Viril Deporte. Boxeo, Modernizaci\u00f3n y Cultura de Masas en Chile (1904-1931)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEsculpamos en noble ejercicio, la belleza del cuerpo viril\u201d. El club de gimnasia cient\u00edfica (1926)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Centro, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peter Burke&58",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 1 (12), 175-177, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201c\u2026 Juntos ya son de campana congregados: prestigio y sociabilidad de la \u00e9lite en las cofrad\u00edas santiaguinas (1700-1770).",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 16 (1), 173-210, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe final pr\u00e1ctica profesional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Iglesia en Chile: Tomo V. Conflictos y esperanzas. Remando mar adentro",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Editorial Universitaria de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Piedad colectiva, econom\u00eda espiritual: la cofrad\u00eda de la Limpia Concepci\u00f3n y Soledad de Nuestra Se\u00f1ora (1727-1787)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018\u2026 Vengo en tomar por resoluci\u00f3n \u00fanica, la conclusi\u00f3n de m\u00ed fatal y asaroza escistencia\u2019: justicia y voluntad suicida. Arica, 1900-1930",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad, las crisis y los relatos comunes con Per\u00fa. Una mirada desde Chile",
                "citation": "VOCES DE INTEGRACI\u00d3N CHILE-PER\u00da, 57, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ugk4QKQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}