{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-CZLlJAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Rossello",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-CZLlJAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Associate Professor-Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "political philosophy",
        "environmental humanities",
        "political theology",
        "Latin American Political Theory"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "homepage": "https://artesliberales.uai.cl/profesor/diego-rossello/",
    "citedby": 151,
    "citedby5y": 110,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 5,
        "2015": 12,
        "2016": 3,
        "2017": 9,
        "2018": 6,
        "2019": 14,
        "2020": 19,
        "2021": 28,
        "2022": 18,
        "2023": 31
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KOoTHVMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulo Ravecca",
            "affiliation": "Department of Political Science, Saint Mary's University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "muNBgCAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miriam Jerade",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Kqy7-RwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermina Seri",
            "affiliation": "Department of Political Science - Union College"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "r8bEn9oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Antonio Valdivia Fuenzalida",
            "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hobbes and the Wolf-Man: Melancholy and Animality in Modern Sovereignty",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "New Literary History 43 (2), 255-279, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13584890774458163106",
            "cites_id": [
                "13584890774458163106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "All in the (human) family? Species aristocratism in the return of human dignity",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Political Theory 45 (6), 749-771, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2008910338759474352",
            "cites_id": [
                "2008910338759474352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cTo be human, nonetheless, remains a decision\u201d: Humanism as Decisionism in Contemporary Critical Political Theory",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Contemporary Political Theory 16, 439-458, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9184526679465242998",
            "cites_id": [
                "9184526679465242998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Animal Condition in the Human Condition: Rethinking Arendt's Political Action Beyond the Human Species",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Contemporary Political Theory, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1211373635559152476",
            "cites_id": [
                "1211373635559152476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book forum: Politizando la Ciencia Pol\u00edtica: Paulo Ravecca y el \u201cyo disciplinar\u201d de la ciencia pol\u00edtica latinoamericana. Comentario a Paulo Ravecca, The Politics of Political \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "EUNOM\u00cdA. Revista en Cultura de la Legalidad, 388-393, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1977994510099514159",
            "cites_id": [
                "1977994510099514159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo de libro: Hobbes y el hombre lobo: devenir animal en (y ante) la soberan\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Poder y ciudadan\u00eda: estudios sobre Hobbes, Foucault, Habermas y Arendt \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17438966307482963999",
            "cites_id": [
                "17438966307482963999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo de libro: La wertud maquiaveliana: el pr\u00edncipe como centauro",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La revoluci\u00f3n de Maquiavelo, Diego Sazo (editor), 269-286, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10693942985122133350",
            "cites_id": [
                "10693942985122133350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deconstruyendo el yo disciplinar: el v\u00ednculo entre ciencia pol\u00edtica y teor\u00eda pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Civilizar: Ciencias Sociales Y Humanas 20 (39), 115-126, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16255588361750395891",
            "cites_id": [
                "16255588361750395891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ordinary emergences in democratic theory: An interview with Bonnie Honig",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12546352362675964708",
            "cites_id": [
                "12546352362675964708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Existential Democratic Individuality: a Conversation with George Kateb",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 34 (3), 665-699, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8028920101095816940",
            "cites_id": [
                "8028920101095816940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidad, inmunidad, zoopolis: repensando la comunidad pol\u00edtica m\u00e1s all\u00e1 de lo humano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda 78, 205-221, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16260689264897843383",
            "cites_id": [
                "16260689264897843383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book chapter: \"Deconstructing the Dispositif of the Person: Animality and the Politics of Life in the Philosophy of Roberto Esposito\"",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Animality in Contemporary Italian Philosophy, Felice Cimatti and Carlo \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7861422679249501156",
            "cites_id": [
                "7861422679249501156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Borders, Affects, and Effects: Doing Animal Studies in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Society & Animals 25 (6), 533-552, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5858618737006625025",
            "cites_id": [
                "5858618737006625025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hans-Georg Gadamer in memoriam. Derivas de la hermen\u00e9utica filos\u00f3fica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Argentina de Ciencia Pol\u00edtica, 195-213, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7285402769089724840",
            "cites_id": [
                "7285402769089724840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo de libro: Pol\u00edticas de la excepci\u00f3n: Heidegger y Schmitt",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Carl Schmitt: su \u00e9poca y su pensamiento (Julio Pinto y Jorge Dotti editores \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9430963544210243449",
            "cites_id": [
                "9430963544210243449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfHacia el Tanatoceno? Dignidad humana, aunque el mundo perezca",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mutatis Mutandis: Revista Internacional de Filosof\u00eda 1 (16), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5308140053679838129",
            "cites_id": [
                "5308140053679838129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cuesti\u00f3n del animal en el concepto de lo pol\u00edtico de Carl Schmitt: entre teolog\u00eda pol\u00edtica y zoolog\u00eda pol\u00edtica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ideas y Valores 70 (176), 137-155, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=403102624157168665",
            "cites_id": [
                "403102624157168665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Penumbra of DA-RT: Transparency, Opacity, Normativity: A Response to P\u00e9rez Bentancur, Pi\u00f1eiro Rodr\u00edguez, and Rosenblatt",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "APSA Newsletter - Qualitative and Multi-Method Research, 36-41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8736656875866139881",
            "cites_id": [
                "8736656875866139881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book Review: The Creature and the Sovereign: On Eric Santner\u2019s New Science of the Flesh, by Eric Santner",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Political Theory 42 (6), 739-745, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4318676954776206749,8558370988761122962",
            "cites_id": [
                "4318676954776206749",
                "8558370988761122962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Task of Thanking:  Thanking as Thinking with Samuel Weber \u2013a note from Latin America",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "MLN (Modern Language Notes) - Comparative Literature Issue - Julia Ng and \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagining Ecopolis: Visions of Ecofeminist Political Theology and Ecocriticism in Latin America",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Social Compass, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Singularidad antropoc\u00e9nica: historia, repetici\u00f3n, extinci\u00f3n",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Papel M\u00e1quina - Simposio sobre Samuel Weber, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro: La teor\u00eda pol\u00edtica en el Antropoceno: animalidad, soberan\u00eda, dignidad. Valencia: Tirant lo Blanch, 2024 (en prensa)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book chapter: \"Speciesism as Ideology: Species Bias in Thought and Practice\"",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Routledge Handbook On the Lived Experience of Ideology, James Martel (et. al \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Latin) American Political Theory? In-betwenness and Intersecting Exclusions",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Philosophy & Global Affairs, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo de libro: \"Animales teol\u00f3gico-pol\u00edticos: apuntes sobre teolog\u00eda pol\u00edtica y animalidad en el Antropoceno\"",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Filosof\u00eda, teolog\u00eda y pol\u00edtica en un mundo post-secular, D. Rossello y Jos\u00e9 \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book Chapter: \"Animal Magnetism: (Bio)Political Theologies Between the Creature and the Animal\"",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "The Biopolitical Animal, Felice Cimatti and Carlo Salzani (eds.). Edinburgh \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro: Filosof\u00eda, teolog\u00eda y pol\u00edtica en un mundo post-secular. Valencia: Tirant lo Blanch",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bit\u00e1cora: Alienaci\u00f3n de la tierra y dignidad humana: planetarizaci\u00f3n e inhabitabildad en el Antropoceno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bit\u00e1cora: Biblioteca de la Filosof\u00eda Venidera 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro: Jacques Derrida: el arte de leer. Buenos Aires: Katz Ediciones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para la democracia: el populismo como una nueva forma de gobierno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Puntos de Referencia - Centros de Estudios P\u00fablicos (CEP), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P/A Forum Symposia Animal Labour A New Frontier of Interspecies Justice?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Politics and Animals 8, 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de libro: Deparochializing Political Theory. Melissa S. Williams (editor), Cambridge: Cambridge U. Press, 2020.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 167, 177-182, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo de libro: Introducci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Manifiesto del Partido Comunista y otros textos, 7-12, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction to Symposium: Detail Radicals: A Symposium on Bonnie Honig\u2019s Shell-Shocked: Feminist Criticism  After Trump",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Political Theology, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detail Radicals: Gothic Feminism, Macho Populism, and the Spectral Body of the Queen",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Political Theology, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book Review: Animal Labour: A New Frontier of Interspecies Justice?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectives on Politics 19 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo de libro: \"Pol\u00edtica y animalidad en el fin de la historia: el animal humano en el Antropoceno\"",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Lenguajes y Materialidades: Trayectorias Cruzadas, Antonia Viu y Pedro \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a simposio: Pluralizando la teolog\u00eda pol\u00edtica. Nuevas agendas en torno a un antiguo problema",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "S\u00edntesis. Revista de Filosof\u00eda 2 (2), 1-8, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo de libro: \"Teor\u00eda pol\u00edtica cr\u00edtica: una introducci\u00f3n\"",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nicht f\u00fcr immer! No para siempre: una introducci\u00f3n al pensamiento cr\u00edtico y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review: Susanne L\u00fcdemann, Politics of Deconstruction: A New Introduction to Jacques Derrida, Stanford University Press, 2014,",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Notre Dame Philosophical Reviews, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theology, Economy and Critique: Samuel Weber Interviewed by Diego Rossello",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Pl\u00e9yade, 199-211, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo de libro: La cuestio\u0301n de la te\u0301cnica. Variaciones en Heidegger, Schmitt y Ju\u0308nger",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "C. Hilb (ed.), Cuando el pasado ya no alumbra el porvenir. La modernidad \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CZLlJAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}