{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3Hc70r4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "hugo finola",
    "affiliation": "Profesor de Filosof\u00eda, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, Universidad de Valpara\u00edso, Universidad FSantamar\u00eda",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda y Humanidades"
    ],
    "email_domain": "@edu.uai.cl",
    "citedby": 13,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 3,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 0,
        "2021": 3,
        "2022": 0,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias en conflicto alrededor del Museo arqueol\u00f3gico Gustavo Le Paige, en San Pedro de Atacama, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16093248700119690200",
            "cites_id": [
                "16093248700119690200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistencia y Fagocitaci\u00f3n. Encuentro entre Michel de Certeau y Rodolfo Kusch",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Humanidades de Valpara\u00edso, 75-93, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8289979134996457475",
            "cites_id": [
                "8289979134996457475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuidades y rupturas en la obra de Leopoldo Zea: de la integraci\u00f3n a la descolonizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8439148300091825036",
            "cites_id": [
                "8439148300091825036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rodolfo Kusch: La necesidad de \u201censayar una palabra nueva\u201d",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Secretar\u00eda de Posgrado. Universidad Nacional de Quilmes, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16336423850902491246",
            "cites_id": [
                "16336423850902491246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfSigue seduciendo la barbarie? Reflexiones a ra\u00edz de los 7o a\u00f1os de la publicaci\u00f3n de La seducci\u00f3n de la Barbarie, de Rodolfo Kusch",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Wirapuru, 1-15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colonizaci\u00f3n, raz\u00f3n colonial y construcci\u00f3n de identidades en el pensamiento latinoamericano: los antecedentes de la opci\u00f3n de-colonial en Miguel Le\u00f3n-Portilla, Leopoldo Zea y \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional de Quilmes, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistance and phagocytosis: confluence between Michel de Certeau and Rodolfo Kusch",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Humanities of Valparaiso, 75-93, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA AFIRMACI\u00d3N DE LA SUBJETIVIDAD A PARTIR DEL OTRO",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Proyecto 46, 21-34, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fe y religi\u00f3n: la ambig\u00fcedad de lo sagrado: comentarios a partir de la obra de Paul Ricoeur",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Proyecto 13 (40), 126-132, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FE Y RELIGI\u00d3N: LA AMBIG\u00dcEDAD DE LO SAGRADO",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Proyecto 40, 126-132, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Op. Cit.-Revue des Litt\u00e9ratures et des Arts",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revue interdisciplinaire d'\u00e9tudes hispaniques",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00edneas: Revue interdisciplinaire d\u2019\u00e9tudes hispaniques",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PAUL RICOEUR: UNA LECTURA POST-HEGELIANA DE KANT",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Hc70r4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}