{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5qrWzL8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alvaro Mu\u00f1oz Ferrer",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=5qrWzL8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda Pol\u00edtica",
        "Filosof\u00eda de la Econom\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@edu.uai.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0003-4928-8466",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pandemia y crisis econ\u00f3mica: una relaci\u00f3n de develaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mutatis Mutandis. Revista Internacional de Filosof\u00eda 1 (14), 45-57, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5qrWzL8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12696038726360696033,3020939724346051296",
            "cites_id": [
                "12696038726360696033",
                "3020939724346051296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia en Sartre: de la impotencia serial a la democratizaci\u00f3n superativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Otrosiglo 1 (2), 90-102, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5qrWzL8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15101089245754884717",
            "cites_id": [
                "15101089245754884717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pregunta por la econom\u00eda de mercado. Crisis perturbadora y producci\u00f3n provocante",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Culturas Cient\u00edficas 2 (2), 54-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5qrWzL8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiarizaci\u00f3n e idealizaci\u00f3n. Un an\u00e1lisis de la defensa t\u00e9cnica al modelo de capitalizaci\u00f3n individual",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ethika+, 103-114, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5qrWzL8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos y alcances de la relaci\u00f3n intelectual entre Foucault y la Teor\u00eda Cr\u00edtica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mutatis Mutandis. Revista Internacional de Filosof\u00eda 1 (14), 101-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5qrWzL8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo y serializaci\u00f3n: Una contribuci\u00f3n cr\u00edtica al enfoque de la gubernamentalidad desde la dial\u00e9ctica sartreana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Castalia. Revista de Psicolog\u00eda de la Academia, 91-108, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5qrWzL8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}