{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9WFV0UQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Guzm\u00e1n Schiappacasse",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Iba\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Historia del arte latinoamericano"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 55,
    "citedby5y": 29,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2010": 1,
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 3,
        "2014": 1,
        "2015": 4,
        "2016": 7,
        "2017": 6,
        "2018": 1,
        "2019": 5,
        "2020": 5,
        "2021": 7,
        "2022": 6,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones del Para\u00edso: retablos en Chile, siglos XVIII y XIX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17855965370355854828",
            "cites_id": [
                "17855965370355854828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pintura mural de Parinacota en el \u00faltimo bofedal de la Ruta de la Plata",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Altiplano Monse\u00f1or Salas Vald\u00e9s, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10303334378345761819",
            "cites_id": [
                "10303334378345761819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esculturas peregrinas e imaginer\u00eda vern\u00e1cula en el archipi\u00e9lago de Chilo\u00e9 en la segunda mitad del siglo XVIII",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Temas americanistas, 1-23, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12994798018407122156",
            "cites_id": [
                "12994798018407122156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento de Juan Ega\u00f1a y el monumento erigido para celebrar el 18 de septiembre de 1819",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 207-219, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16570686634089514929",
            "cites_id": [
                "16570686634089514929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pinturas murales en la Doctrina de Bel\u00e9n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Espacio Regional. Revista de Estudios Sociales 1 (10), 85-96, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10427702310885188722",
            "cites_id": [
                "10427702310885188722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica: territorio de transferencias",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Direcci\u00f3n de Bibliotecas, Archivos y Museos, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6333555391647894157",
            "cites_id": [
                "6333555391647894157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juicio final de Parinacota",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "GRISO-Universidad de Navarra/Fundaci\u00f3n Visi\u00f3n Cultural, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1244535245425423305",
            "cites_id": [
                "1244535245425423305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iconograf\u00eda, identidad nacional y cambio del siglo XIX-XX.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RIL Editores, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8957320359171894567",
            "cites_id": [
                "8957320359171894567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iconograf\u00eda, Identidad Nacional Y Cambio De Siglo (XIX-XX): Jornadas De Historia Del Arte En Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12493336040979034080",
            "cites_id": [
                "12493336040979034080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The tree of life in the ruta de la plata potosi",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "J His Arch & Anthropol Sci 3 (3), 509-514, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6948917944022296882",
            "cites_id": [
                "6948917944022296882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recepci\u00f3n de los cl\u00e1sicos en las concepciones de juan ega\u00f1a acerca del arte (1768-1836)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Alpha (Osorno), 135-148, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9506699852737130022",
            "cites_id": [
                "9506699852737130022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The baptismal rite and the images painted in the church of Curahuara de Carangas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roma y la renovaci\u00f3n de la imagen y el espacio sacro en Chile durante el siglo XIX",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rome and the renovation of the sacred image and space in Chile during the nineteenth century",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Missionary practices and the articulation of sacred space and sacred images in the chilo\u00e9 archipelago, 17th-19th centuries [Las pr\u00e1cticas misionales y la articulaci\u00f3n de \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ignacy Domeyko and the fine arts",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evangelizing images in the Route of the Silver: The iconographic program of the Baptistry of the Church of Curahuara de Carangas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sculptures Pilgrims and Imaging Vernacular in the Chiloe Archipelago in the Second Half of the Xviii Century",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iconographic program and material of the wall paintings in the church of San Andres de Pachama, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The andean colonial family and the image of San Jose in the mural paintings of the church of Soracachi In Bolivia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Relationship Between Image And Spoken Word In The Christianization And The Catechesis Process In The Silver Route. Potosi-Arica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Egana'S Thinking and the Monument that Was Erected t| o Celebrate September 18, 1819",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building the future of the Bolet\u00edn together [Construyendo juntos el futuro del Bolet\u00edn]",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Finding of muscle proteins in art samples from mid-18th century murals by LC-MSMS",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte y crisis en Iberoam\u00e9rica.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RIL Editores, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El arte del retorno: Retroalimentaci\u00f3n art\u00edstica e historia cultural en el \u00e1mbito atl\u00e1ntico (siglo XVI-XIX)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones AKAL, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Raman identification of pigments in wall paintings of the colonial period from bolivian churches in the ruta de La Plata.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two German sculptors who transformed the arts of colonial Chile: Johannes Bitterich and Jacob Kelner.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecclesiastical policy and circulation of ideas after the mural paintings made during the 18th century in the churches of the ruta de la plata.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The baptismal rite and the images painted in the church of Curahuara de Carangas [El rito bautismal y las im\u00e1genes pintadas en la iglesia de Curahuara de Carangas].",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of pigments and binders in a mural painting from the Andean church of San Andr\u00e9s de Pachama (northernmost of Chile).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las transformaciones de la imagen religiosa y su forma de estar en el espacio durante los siglos XVIII y XIX en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Italian models in the renovation of sacred spaces in Chile During the 19th century. Valuation of a significant cultural heritage.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones del Para\u00edso: Retablos en Chile, siglos XVIII y XIX.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitaria, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Positron emission tomography-CT scan (PET-CT) in the diagnosis of large vessel vasculitis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (5), 773-778, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JOAQU\u00cdN TOESCA Y LA PRODUCCI\u00d3N ESCULT\u00d3RICA DE SANTIAGO A FINALES DEL SIGLO XVIII Y COMIENZOS DEL SIGLO XIX 1",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 87 (130), 121-139, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo juntos el futuro del Bolet\u00edn",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bolet\u00edn del Museo Chileno de Arte Precolombino 26 (2), 13-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones entre pol\u00edtica eclesi\u00e1stica y participaci\u00f3n de la comunidad en las pinturas murales del siglo XVIII realizadas en los obispados de Arequipa, Cuzco, La Paz y La Plata.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PET/CT: Technique, considerations and indications in the oncology study of pediatric patients",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 88 (6), 803-811, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte en la iglesia de San Ignacio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arte en la iglesia de San Ignacio, 1-168, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SCULPTURES PILGRIMS AND IMAGING VERNACULAR IN THE CHILOE ARCHIPELAGO IN THE SECOND HALF OF THE XVIII CENTURY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "TEMAS AMERICANISTAS 37, 1-23, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iconographic program and material of the wall paintings in the church of San Andres de Pachama, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Textos sobre arte en Chile en la d\u00e9cada del cuarenta del siglo XX",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones Altazor, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esculturas peregrinas e imaginer\u00eda vern\u00e1cula en el archipi\u00e9lago de Chilo\u00e9 en la segunda mitad del siglo XVIII",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Temas americanistas, 37, 1-23., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A brief magnetic resonance imaging protocol for spondyloarthritis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Medica de Chile 143 (7), 905-912, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hist\u00f3ria da arte: cole\u00e7\u00f5es, arquivos e narrativas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Urutau, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recepci\u00f3n de Los cl\u00e1sicos en las concepciones de Juan ega\u00f1a acerca Del arte",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reception of Ega\u00f1a's conception of the arts classics (1768-1836)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00ednculos art\u00edsticos entre Italia y Am\u00e9rica: silencio historiogr\u00e1fico: VI Jornadas de Historia del Arte, 1 al 3 de agosto del 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Centro de Restauraci\u00f3n y Estudios Art\u00edsticos CREA, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSFERENCIAS, APROPIACIONES E INTERFERENCIAS EN LA PINTURA MURAL DE LAS IGLESIAS DE LA RUTA DE LA PLATA, SIGLOS XVII Y XVIII.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El retablo, marco para una liturgia festiva",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "GRISO-Universidad de Navarra/Fundaci\u00f3n Visi\u00f3n Cultural, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PINTURA MURAL DE LA IGLESIA DE SANTIAGO DE CURAHUARA DE CARANGAS COMO PATR\u00d3N ICONOGR\u00c1FICO DE LA IGLESIA DE LA NATIVIDAD DE PARINACOTAl",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Entre cielos e infiernos: memoria del V Encuentro Internacional sobre \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL JUICIO FINAL DE PARINACOTAt",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Entre cielos e infiernos: memoria del V Encuentro Internacional sobre \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte y crisis en Iberoam\u00e9rica: segundas Jornadas de Historia del Arte",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "RIL editores, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art Nouveau en la cer\u00e1mica de Lota",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Iconograf\u00eda, identidad nacional y cambio de siglo XIX-XX: Jornadas de \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escultura jesuitica en Chile durante el siglo XVIII: El caso del llamado San Juan Francisco Regis del Museo de la catedral de Santiago y La Magdalena del Museo del Carmen de \u2026",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Anuario de historia de la Iglesia en Chile 19, 37-50, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ARTE QUITE\u00d1O EN CHILE",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "ANUARIO DE LA UNIVERSIDAD INTERNACIONAL SEK, 99-109, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las generaciones de pintores chilenos en la primera mitad del siglo",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Anuario de la Universidad Internacional SEK, 119-128, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9WFV0UQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}