{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "AMAOzzsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisca P\u00e9rez",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Iba\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 319,
    "citedby5y": 229,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 6,
        "2014": 3,
        "2015": 5,
        "2016": 9,
        "2017": 17,
        "2018": 43,
        "2019": 21,
        "2020": 35,
        "2021": 61,
        "2022": 58,
        "2023": 47,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sintomatolog\u00eda depresiva, estr\u00e9s parental y funcionamiento familiar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 25 (3), 235-244, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9386376952071041154",
            "cites_id": [
                "9386376952071041154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paternal post-partum depression: How has it been assessed? A literature review",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mental Health & Prevention 7, 28-36, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5908843722188290315",
            "cites_id": [
                "5908843722188290315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Involucramiento de padre en la crianza: una mirada tri\u00e1dica de las relaciones familiares tempranas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8685815408454697654",
            "cites_id": [
                "8685815408454697654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BEYOND THE DYAD: THE RELATIONSHIP BETWEEN PRESCHOOLERS'ATTACHMENT REPRESENTATIONS AND FAMILY TRIADIC INTERACTIONS.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Infant Mental Health Journal 38 (2), 198-209, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1191988216936399915",
            "cites_id": [
                "1191988216936399915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n del v\u00ednculo que establece el ni\u00f1o con el personal educativo en salas cuna chilenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas Psychologica 12 (3), 821-832, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6836951699084961072,7575240824686603301",
            "cites_id": [
                "6836951699084961072",
                "7575240824686603301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico Psicodin\u00e1mico Operacionalizado (OPD-2): Evaluaci\u00f3n preliminar de la validez y confiabilidad inter-evaluador",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 47 (4), 271-278, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9349313289455098877,13138790711589659877",
            "cites_id": [
                "9349313289455098877",
                "13138790711589659877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones basadas en la Mentalizaci\u00f3n para padres y educadores: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "terapia psicol\u00d3gica 34 (1), 71-80, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10875855999856916615",
            "cites_id": [
                "10875855999856916615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alianza tr\u00edadica familiar y salud mental parental",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 35 (1), 23-33, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9248109314464794939",
            "cites_id": [
                "9248109314464794939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental materna y adaptaci\u00f3n del preescolar al jard\u00edn infantil en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 21 (1), 75-84, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=519535575254723988,7296137446293553011",
            "cites_id": [
                "519535575254723988",
                "7296137446293553011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de las hospitalizaciones realizadas en la Unidad de Trastornos de Personalidad de la Cl\u00ednica Psiqui\u00e1trica de la Universidad de Chile entre los a\u00f1os 2006 y 2008",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 48 (2), 123-134, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1929328266798281821",
            "cites_id": [
                "1929328266798281821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depresi\u00f3n posparto en padres:\u00bf por qu\u00e9 tambi\u00e9n es importante?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 88 (5), 582-585, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16231914628209306964",
            "cites_id": [
                "16231914628209306964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los padres tambi\u00e9n se deprimen en el postparto: comprendiendo el fen\u00f3meno desde la voz de sus protagonistas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1717617260334109944",
            "cites_id": [
                "1717617260334109944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of postpartum depression in a group of Chilean parents",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11562976110693964341",
            "cites_id": [
                "11562976110693964341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00ednculos tempranos: Transformaciones al inicio de la vida",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10368572322061434460",
            "cites_id": [
                "10368572322061434460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Involucramiento paterno y cuidados durante la crisis sociosanitaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicoperspectivas 20 (3), 43-54, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13004636262163921133",
            "cites_id": [
                "13004636262163921133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preschoolers' attachment representations and maternal psychosocial characteristics in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Mental Health & Prevention 1 (1), 33-43, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9138489973382091642",
            "cites_id": [
                "9138489973382091642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coparentalidad en Construcci\u00f3n: C\u00f3mo se Coordinan las Parejas con la Llegada del Primer Hijo o Hija",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 30 (2), 0-0, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7555811652426080075,305107836574791913",
            "cites_id": [
                "7555811652426080075",
                "305107836574791913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalization based interventions for parents and educators: A systematic review",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 34 (1), 71-80, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4008194703015866437",
            "cites_id": [
                "4008194703015866437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio psicoterap\u00e9utico en ni\u00f1os/as y adolescentes desde el enfoque constructivista evolutivo: evaluaci\u00f3n de un caso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (1), 125-136, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2350480323293209954",
            "cites_id": [
                "2350480323293209954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depressive symptoms, parental stress and family functioning",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17166201696889897555",
            "cites_id": [
                "17166201696889897555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Equitable to the extent possible\u2019. The impact of the social-health crisis on the development of coparenting in first-time parental couples.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Family Studies 29 (4), 1744-1763, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PSYCHOTHERAPEUTIC CHANGE IN CHILDREN AND ADOLESCENTS FROM AN EVOLUTIVE CONSTRUCTIVIST PERSPECTIVE: EVALUATION OF A SINGLE CASE/CAMBIO PSICOTERAP\u00c9UTICO EN NI\u00d1OS/AS Y \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (I), 125, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alianza tr\u00edadica familiar y salud mental parental",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alianza Tr\u00edadica Familiar y Salud Mental Parental. Triadic Family Alliance and Parental Mental Health",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Triadic Family Alliance and Parental Mental Health",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 35 (1), 23-33, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio psicoterap\u00e9utico en ni\u00f1os/as y adolescentes desde el enfoque constructivista evolutivo: evaluaci\u00f3n de un caso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Aigl\u00e9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preschooler\u2019s attachment representations from a triadic perspective: A cross cultural study with Chilean and German families",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental materna y adaptaci\u00f3n del preescolar al jard\u00edn infantil en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AMAOzzsAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}