{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bTmJp1kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Yushimito",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Literatura Latinoamericana Contempor\u00e1nea"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 70,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2000": 1,
        "2001": 0,
        "2002": 0,
        "2003": 0,
        "2004": 1,
        "2005": 0,
        "2006": 1,
        "2007": 3,
        "2008": 2,
        "2009": 2,
        "2010": 2,
        "2011": 5,
        "2012": 6,
        "2013": 5,
        "2014": 6,
        "2015": 4,
        "2016": 4,
        "2017": 3,
        "2018": 8,
        "2019": 5,
        "2020": 4,
        "2021": 5,
        "2022": 2,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soldados de Salamina: indagaciones sobre un h\u00e9roe moderno",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Esp\u00e9culo, Not availabe-Not availabe, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17832950810098243773",
            "cites_id": [
                "17832950810098243773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Junio",
                "pub_year": "1977",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16122543883984203542",
            "cites_id": [
                "16122543883984203542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elogio de la madrastra: perversi\u00f3n e inocencia en el mundo del deseo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Esp\u00e9culo: Revista de Estudios Literarios, 19, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16914417846162089710",
            "cites_id": [
                "16914417846162089710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ilegitimidad y fantasmagor\u00eda pol\u00edtica: una lectura del sujeto desechable en Montacerdos de Cronwell Jara.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de la Literatura Hispanoamericana 42, 29-41, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8918867197289472129",
            "cites_id": [
                "8918867197289472129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las islas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "[sic] libros, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14960764576908060776",
            "cites_id": [
                "14960764576908060776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del prodigio de R\u00e1vena al Guzm\u00e1n de Alfarache: Una lectura de la monstruosidad del cuerpo social picaresco en el contexto did\u00e1ctico de la Contrarreforma",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Esp\u00e9culo: Revista de Estudios Literarios, 18, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12370469612572899406",
            "cites_id": [
                "12370469612572899406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soldados de Salamina: Indagaciones sobre un h\u00e9roe moderno",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Esp\u00e9culo: Revista de Estudios Literarios, 63, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12904008540633721586",
            "cites_id": [
                "12904008540633721586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecciones para un ni\u00f1o que llega tarde",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "(No Title), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4613169120946989750",
            "cites_id": [
                "4613169120946989750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pierre Menard, autor de Cort\u00e1zar. Aproximaciones a lo neofant\u00e1stico en \u201cCasa tomada\u201d y \u201cCarta a una se\u00f1orita en Par\u00eds\u201d",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Esp\u00e9culo: Revista de Estudios Literarios, 6, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15865609781292214454",
            "cites_id": [
                "15865609781292214454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda amorosa y nuevo valor del cuerpo y de su vestido en dos \u00abNovelas ejemplares\u00bb de Miguel de Cervantes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Hipogrifo. Revista de literatura y cultura del Siglo de Oro 3 (1), 237-256, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9747687544333434603",
            "cites_id": [
                "9747687544333434603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cad\u00e1ver que habla por la boca de la herida: Del gran teatro astral de Basilio al despertar aleg\u00f3rico de Segismundo en La vida es sue\u00f1o",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Esp\u00e9culo: Revista de Estudios Literarios, 9, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11878696764716693500",
            "cites_id": [
                "11878696764716693500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La armadura en el espejo: Encuentro de don Quijote y Cardenio o la construcci\u00f3n especular de la identidad del h\u00e9roe en el episodio de Sierra Morena (I, 23-26)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Esp\u00e9culo: Revista de Estudios Literarios, 8, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7666280245300214759",
            "cites_id": [
                "7666280245300214759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desenmascarando al padre: Migraci\u00f3n y discurso decolonizador del sujeto dominicano de la di\u00e1spora en Drown de Junot D\u00edaz",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Cuadernos de Literatura del Caribe e Hispanoam\u00e9rica, 61-82, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bTmJp1kAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}