{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cwoPYZcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Christina Haska",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=cwoPYZcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Ling\u00fcista, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "socioling\u00fc\u00edstica",
        "espa\u00f1ol chileno",
        "fon\u00e9tica",
        "biling\u00fcismo"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "homepage": "https://artesliberales.uai.cl/profesor/christina-haska/",
    "citedby": 12,
    "citedby5y": 10,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 2,
        "2020": 0,
        "2021": 5,
        "2022": 1,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La percepci\u00f3n fon\u00e9tico-fonol\u00f3gica del fonema/\u0361t\u0283/del espa\u00f1ol de Chile: un estudio sociofon\u00e9tico experimental",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 65-78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cwoPYZcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4826494431595438009",
            "cites_id": [
                "4826494431595438009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A framework for cognitive sociolinguistics",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cwoPYZcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2612399563073970928",
            "cites_id": [
                "2612399563073970928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francisco Moreno Fern\u00e1ndez: Socioling\u00fc\u00edstica cognitiva: proposiciones, escolios y debates",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 11-14, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cwoPYZcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15967013353981732834",
            "cites_id": [
                "15967013353981732834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francisco Moreno Fern\u00e1ndez: A Framework for Cognitive Sociolinguistics",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 232-238, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cwoPYZcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francisco Moreno Fern\u00e1ndez. A Framework for Cognitive Sociolinguistics (Nueva York: Routledge, 2017. 240 p\u00e1ginas)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Onom\u00e1zein: Revista de ling\u00fc\u00edstica, filolog\u00eda y traducci\u00f3n de la Pontificia \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cwoPYZcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The phonetic-phonological perception of the Chilean Spanish phoneme/t integral: An experimental sociophonetic study",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 65-78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cwoPYZcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive sociolinguistics: propositions, notes and debates",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ONOMAZEIN, 11-14, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cwoPYZcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}