{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Ecaht-AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paola Corti",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Ecaht-AAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Professor of History, Universidad Adolfo Iba\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Medieval History",
        "Devotion and Spirituality in Late Medieval Society",
        "History and Images",
        "Medieval Art",
        "Colonial Art"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "homepage": "http://www.uai.cl/facultades/facultad-de-artes-liberales/profesores/paola-corti",
    "citedby": 122,
    "citedby5y": 75,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 1,
        "2013": 8,
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 12,
        "2017": 7,
        "2018": 6,
        "2019": 20,
        "2020": 7,
        "2021": 19,
        "2022": 6,
        "2023": 21,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa iconogr\u00e1fico y material en las pinturas murales de la iglesia de San Andr\u00e9s de Pachama, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Colonial Latin American Review 25 (2), 245-264, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16396978864025974315",
            "cites_id": [
                "16396978864025974315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen y palabra en la evangelizaci\u00f3n y catequesis de la Ruta de la Plata. Potos\u00ed-Arica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Hispania Sacra 66 (Extra_2), 119-168, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4083080908878991309",
            "cites_id": [
                "4083080908878991309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pintura mural de Parinacota en el \u00faltimo bofedal de la Ruta de la Plata",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Altiplano Monse\u00f1or Salas Vald\u00e9s, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10303334378345761819",
            "cites_id": [
                "10303334378345761819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica eclesi\u00e1stica y circulaci\u00f3n de ideas tras las pinturas murales realizadas durante el siglo XVIII en las iglesias de la Ruta de la Plata",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia (Santiago) 50 (2), 525-554, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16247094124737300286",
            "cites_id": [
                "16247094124737300286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pintura mural de la Iglesia de Santiago de Curahuara de Carangas como patr\u00f3n iconogr\u00e1fico de la Iglesia de la Natividad de Parinacota",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Entre cielos e infiernos. Memorias del v Encuentro Internacional sobre \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1811937338553474871",
            "cites_id": [
                "1811937338553474871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes que evangelizan en la Ruta de la Plata: el programa iconogr\u00e1fico del baptisterio de la iglesia de Curahuara de Carangas.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Goya, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15975504111421865201",
            "cites_id": [
                "15975504111421865201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Indio Trifronte de Parinacota: un enigma iconogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Colonial Latin American Review 20 (3), 381-400, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13577720750057695537",
            "cites_id": [
                "13577720750057695537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Juicio Final de Parinacota",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Campos, N.(ed.), 115-124, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4589297118073288920",
            "cites_id": [
                "4589297118073288920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rito bautismal y las im\u00e1genes pintadas en la iglesia de Curahuara de Carangas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Colonial Latin American Review 28 (1), 81-105, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=598384737910662721",
            "cites_id": [
                "598384737910662721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9c\u00e9nat et culture d\u00e9vote chez Marie de Cl\u00e8ves, duchesse d\u2019Orl\u00e9ans (1426\u20111487)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Brepols, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6109792842277903136",
            "cites_id": [
                "6109792842277903136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La agencia de las comunidades ind\u00edgenas en la configuraci\u00f3n de la pintura mural en las iglesias de la ruta de la plata, segunda mitad del siglo XVIII",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Biblioteca Nacional Mariano Moreno, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6542926374471614299",
            "cites_id": [
                "6542926374471614299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utilidad de la historia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Trea, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4617614740041631095",
            "cites_id": [
                "4617614740041631095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La familia andina colonial y la imagen de San Jos\u00e9 en las pinturas murales de la iglesia de Soracachi en Bolivia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Hispanic Research Journal 17 (5), 433-454, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8181985442771046153",
            "cites_id": [
                "8181985442771046153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juicio final de Parinacota",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "GRISO-Universidad de Navarra/Fundaci\u00f3n Visi\u00f3n Cultural, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1244535245425423305",
            "cites_id": [
                "1244535245425423305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las sagradas im\u00e1genes en los s\u00ednodos y concilios americanos anteriores a la vig\u00e9simo quinta sesi\u00f3n del concilio de Trento",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hispania sacra 74 (150), 441-450, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17464601962485480813",
            "cites_id": [
                "17464601962485480813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iconographic program and material of the wall paintings in the church of San Andres de Pachama, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "COLONIAL LATIN AMERICAN REVIEW 25 (2), 245-264, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3558335134204257492",
            "cites_id": [
                "3558335134204257492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identit\u00e9, m\u00e9moire et d\u00e9votion dans les livres d\u2019heures et de pri\u00e8res de l\u2019entourage familial de Catherine de Cl\u00e8ves, duchesse de Gueldre (XIVe-XVe si\u00e8cle) (Th\u00e8se de doctorat \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "CESCM, Universit\u00e9 de Poitiers, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8232006750523510639",
            "cites_id": [
                "8232006750523510639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia, memoria y narraci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Altazor, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13644722268631560552",
            "cites_id": [
                "13644722268631560552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliographie chilienne sur le Moyen \u00c2ge-2007",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=988143080423329045",
            "cites_id": [
                "988143080423329045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fin de la historia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Adolfo Iba\u00f1ez. Facultad de Humanidades, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15085546253396754706",
            "cites_id": [
                "15085546253396754706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roberto Torretti y Tuc\u00eddides: ecos de una profunda cultura hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 1-6, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The baptismal rite and the images painted in the church of Curahuara de Carangas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecclesiastical Policy And Circulation of Ideas After the Mural Paintings Made During The 18Th Century in the Churches of the Ruta De La Plata",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iconographic program and material of the wall paintings in the church of San Andres de Pachama, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Relationship Between Image And Spoken Word In The Christianization And The Catechesis Process In The Silver Route. Potosi-Arica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The andean colonial family and the image of San Jose in the mural paintings of the church of Soracachi In Bolivia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evangelizing images in the Route of the Silver: The iconographic program of the Baptistry of the Church of Curahuara de Carangas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The puma and the snake. Interpretation of the mural painting of the Church of Parinacota, Northern Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "BOLETIN DEL MUSEO CHILENO DE ARTE PRECOLOMBINO 28 (2), 51-67, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El puma y la serpiente. Interpretaci\u00f3n de la pintura mural de la iglesia de Parinacota en el norte de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bolet\u00edn del Museo Chileno de Arte Precolombino 28 (2), 51-67, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE SACRED IMAGES IN THE AMERICAN SYNODS AND COUNCILS BEFORE THE TWENTY-FIFTH SESSION OF THE TRENT COUNCIL",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HISPANIA SACRA 74 (150), 441-450, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecclesiastical policy and circulation of ideas after the mural paintings made during the 18th century in the churches of the ruta de la plata.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOSSIER| p\u00e1g. 3",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The baptismal rite and the images painted in the church of Curahuara de Carangas [El rito bautismal y las im\u00e1genes pintadas en la iglesia de Curahuara de Carangas].",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la definici\u00f3n de una comunidad devocional en la Edad Media tard\u00eda: Los libros de horas como dep\u00f3sito de memoria e identidad al interior de una parentela en los siglos XIV \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The baptismal rite and the images painted in the church of Curahuara de Carangas [El rito bautismal y las im\u00e1genes pintadas en la iglesia de Curahuara de Carangas]",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las categor\u00edas de la historia: pasado, presente, futuro",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Materialities in Church Mural Painting on the Silver Route: A Research Log",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Nacional de Tres de Febrero, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Materialidades en la pintura mural de las iglesias de la ruta de la plata: Bit\u00e1cora de una investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Nacional de Tres de Febrero, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The baptismal rite and the images painted in the church of Curahuara de Carangas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "COLONIAL LATIN AMERICAN REVIEW 28 (1), 81-105, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Horas Gott: un manuscrito iluminado en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Centro de Investigaciones Diego Barros Arana, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ECCLESIASTICAL POLICY AND CIRCULATION OF IDEAS AFTER THE MURAL PAINTINGS MADE DURING THE 18TH CENTURY IN THE CHURCHES OF THE RUTA DE LA PLATA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 50 (2), 525-554, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iconographic program and material of the wall paintings in the church of San Andres de Pachama, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The andean colonial family and the image of San Jose in the mural paintings of the church of Soracachi In Bolivia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HISPANIC RESEARCH JOURNAL-IBERIAN AND LATIN AMERICAN STUDIES 17 (5), 433-454, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 hace el historiador al historiar?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Altazor, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las causas en la Historia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Adolfo Iba\u00f1ez. Facultad de Humanidades, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Indian Trifronte Parinacota: an iconographic enigma",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "COLONIAL LATIN AMERICAN REVIEW 20 (3), 381-400, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PINTURA MURAL DE LA IGLESIA DE SANTIAGO DE CURAHUARA DE CARANGAS COMO PATR\u00d3N ICONOGR\u00c1FICO DE LA IGLESIA DE LA NATIVIDAD DE PARINACOTAl",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Entre cielos e infiernos: memoria del V Encuentro Internacional sobre \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aurell, Jaume, Tendencias historiograficas del siglo XX.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Intus-Legere Historia 3 (2), 167-172, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aurell, Jaume, Tendencias historiogr\u00e1ficas del siglo XX, editorial Globo, Santiago de Chile, 2009, 193 pp",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Intus-Legere Historia 3 (2), 167-171, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliographie chilienne sur le Moyen \u00c2ge\u20132007. Sociedad Chilena de Estudios Medievales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Bulletin du centre d\u2019\u00e9tudes m\u00e9di\u00e9vales d\u2019Auxerre| BUCEMA, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marrow, James, Pictorial Invention in Netherlandish manuscript illumination of the late Middle Ages: The Play of Illusion and Meaning, Corpus of Illuminated Manuscripts, vol \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Intus-Legere Historia 2 (2), 155-156, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00catre historien du Moyen \u00c2ge en Am\u00e9rique latine au d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle: enqu\u00eate",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Actes des congr\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 des historiens m\u00e9di\u00e9vistes de l'enseignement \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catalina de Cl\u00e8ves, una dama de la nobleza bajomedieval",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Intus-legere 1 (9), 129-158, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia: el sentido humano del tiempo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, Facultad de Humanidades, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pervivencias cl\u00e1sicas en la iconograf\u00eda medieval del alma",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Iter, 171-191, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ex\u00e9gesis y vis\u00edon de mundo em la iconograf\u00eda medieval: el libro de horas de Catherine de Cleves",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El puma y la serpiente. Interpretaci\u00f3n de la pintura mural de la iglesia de Parinacota en el norte de Chile The puma and the snake. Interpretation of the mural painting of the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edmbolo y Belleza en el Arte Medieval",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ecaht-AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}