{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "EQrjT5sAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nicole Darat",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 38,
    "citedby5y": 30,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 2,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 5,
        "2019": 4,
        "2020": 0,
        "2021": 8,
        "2022": 8,
        "2023": 9,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDesobediencia intelectual\u201d: resistencias a la privatizaci\u00f3n del conocimiento",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9919118660178551739",
            "cites_id": [
                "9919118660178551739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonom\u00eda y vulnerabilidad. La \u00e9tica del cuidado como perspectiva cr\u00edtica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Isegor\u00eda, e03-e03, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13157933268780841102",
            "cites_id": [
                "13157933268780841102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminismo y ciudadan\u00eda: M\u00e1s all\u00e1 de la ciudadan\u00eda social con perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bajo palabra. Revista de filosof\u00eda 2 (22), 171-188, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13962947170117022657",
            "cites_id": [
                "13962947170117022657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hobbes as a sociobiologist. Rethinking the state of (human) nature",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Kriterion: Revista de Filosofia 58, 163-183, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15631263595574169274",
            "cites_id": [
                "15631263595574169274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adam Smith y la vocaci\u00f3n comercial de la simpat\u00eda. Una propuesta de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aufkl\u00e4rung. Revista de Filosofia 3 (2), 11-28, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8574479550554842683",
            "cites_id": [
                "8574479550554842683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redefiniciones de lo pol\u00edtico. La democracia feminista y el inter\u00e9s de \u00ablas mujeres\u00bb",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Arbor 198 (803-804), a640-a640, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9891626871411935879",
            "cites_id": [
                "9891626871411935879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La confianza (im) posible",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RIL editores, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15974908642850835520",
            "cites_id": [
                "15974908642850835520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos humanos y democracia. Hacia una fundamentaci\u00f3n radical",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Bajo palabra. Revista de filosof\u00eda 2 (8), 163-172, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4249315970258626726",
            "cites_id": [
                "4249315970258626726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emancipaci\u00f3n y democracia: una relectura de la justicia distributiva",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Astrolabio: Revista internacional de filosof\u00eda, 143-151, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12828749560266134309",
            "cites_id": [
                "12828749560266134309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la despenalizaci\u00f3n del aborto en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BORDES, 127-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8677760234103113266",
            "cites_id": [
                "8677760234103113266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hegemonic Sovereignty: Carl Schmitt, Antonio Gramsci and the Constituent Prince",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Las Torres de Lucca: Revista Internacional de Filosof\u00eda Pol\u00edtica 6 (11), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1079818448359350726",
            "cites_id": [
                "1079818448359350726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "We Are Not Born Submissive: How Patriarchy Shapes Women\u2019s Lives, de Manon Garc\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 221-226, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto smithiano de obligaci\u00f3n pol\u00edtica. Ilusi\u00f3n, virtud y felicidad en la sociedad comercial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 80, 109-127, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hobbes y la ficci\u00f3n de la obligaci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Daimon Revista Internacional de Filosofia, 153-166, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La obligaci\u00f3n pol\u00edtica en Hume. Entre precariedad y escepticismo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales del Seminario de Historia de la Filosof\u00eda 39 (2), 357, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una teor\u00eda de la justicia y de la familia. Las cr\u00edticas feministas a Teor\u00eda de la justicia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 129-137, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REDEFINITIONS OF THE POLITICAL. FEMINIST DEMOCRACY AND THE INTEREST OF\" WOMEN\"",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ARBOR-CIENCIA PENSAMIENTO Y CULTURA 198 (803), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hume's Political obligation. Between precarity and skepticism",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ANALES DEL SEMINARIO DE HISTORIA DE LA FILOSOFIA 39 (2), 357-369, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminism and citizenship. Beyond social citizenship with gender perspective [Feminismo y ciudadan\u00eda. M\u00e1s all\u00e1 de la ciudadan\u00eda social con perspectiva de g\u00e9nero].",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE SMITHIAN CONCEPT OF POLITICAL OBLIGATION. ILLUSION, VIRTUE AND HAPPINESS IN THE COMMERCIAL SOCIETY",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DE FILOSOFIA 80, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes para pensar m\u00e1s all\u00e1 de la dicotom\u00eda entre autonom\u00eda e instituci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aportes para pensar m\u00e1s all\u00e1 de la dicotom\u00eda entre autonom\u00eda e instituci\u00f3n \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonom\u00eda y vulnerabilidad. La \u00e9tica del cuidado como perspectiva cr\u00edtica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Isegor\u00eda: Revista de filosof\u00eda moral y pol\u00edtica, 8, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liberalismo y feminismo: encuentros y desencuentros entre la teor\u00eda y la estrategia pol\u00edtica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "\u00c1peiron: estudios de filosof\u00eda, 141-165, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonomy and vulnerability. Ethics of care as critical perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ISEGORIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liberalismo y feminismo: encuentros y desencuentros entre la teor\u00eda y la estrategia pol\u00edtica Liberalism and Feminism: Encounters and Disagreements between Theory and Political \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia, ciudadan\u00eda y constitucionalismo transformador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 12 (1), 5-10, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distintas voces, un solo grito",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "BORDES, 79-88, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las fortunas del concepto de emancipaci\u00f3n feminista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las fortunas del concepto feminista de emancipaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuyo 36 (1), 73-100, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Culebro, M. La \u00e9tica del desarrollo en Denis Goulet. iepala Editorial, Madrid, 2018, 274 pp.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La confianza (im) posible",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ril Editores, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hobbes as a sociobiologist. Rethinking the state of nature",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Kriterion: Journal of Philosophy 58 (136), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADAM SMITH AND THE COMMERCIAL VOCATION FOR SYMPATHY. A PROPOSAL OF ANALYSIS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AUFKLARUNG-REVISTA DE FILOSOFIA 3 (2), 11-28, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADAM SMITH Y LA VOCACI\u00d3N COMERCIAL DE LA SIMPAT\u00cdA. UNA PROPUESTA DE AN\u00c1LISIS.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aufklarung: Revista de Filosofia 3 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desobediencia intelectual: resistencias a la privatizaci\u00f3n del conocimiento",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Polis: Revista Latinoamericana 15 (43), 30, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtud, cooperaci\u00f3n y nuevos modelos de ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Valladolid, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una simpat\u00eda republicana: Instintos sociales y compromisos pol\u00edticos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia y derechos humanos: dos fundamentaciones",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Derechos con raz\u00f3n: filosof\u00eda y derechos humanos, 115-118, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Misantropolog\u00edas pol\u00edticas: la asunci\u00f3n del inter\u00e9s en Hobbes y Locke",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de pensamiento contempor\u00e1neo 1 (1), 6, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtudes democr\u00e1ticas:\u00bf Tiene sentido comprometerse pol\u00edticamente?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 61-78, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La legitimidad de los incentivos en el liberalismo igualitario de John Rawls",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Humanidades, 45-69, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaci\u00f3n pol\u00edtica y libertad individual: Tensiones en torno a la virtud c\u00edvica en clave liberal",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tales: Revista de la Asociaci\u00f3n de Alumnos de Postgrado de Filosof\u00eda, 236-253, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Mal) estar: Inc\u00f3gnita en c\u00e1lculo de utilidades",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Intramuros, 29-32, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una simpat\u00eda republicana: Instintos sociales y compromisos pol\u00edticos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EQrjT5sAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}