{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "G7jEmSoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Melo Carrasco",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "islam cl\u00e1sico",
        "al-Andalus",
        "Magreb Medieval",
        "Historia Medieval"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 179,
    "citedby5y": 129,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2007": 4,
        "2008": 1,
        "2009": 4,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 3,
        "2013": 1,
        "2014": 7,
        "2015": 5,
        "2016": 5,
        "2017": 5,
        "2018": 9,
        "2019": 17,
        "2020": 30,
        "2021": 17,
        "2022": 30,
        "2023": 33,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto Yihad en el Islam cl\u00e1sico y sus etapas de aplicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Temas medievales 13, 157-172, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16264621146065340031",
            "cites_id": [
                "16264621146065340031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reina Urraca I (1109-1126): la pr\u00e1ctica del concepto de imperium legionense en la primera mitad del siglo XII",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "(No Title), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1829256519494114602",
            "cites_id": [
                "1829256519494114602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las treguas entre Granada y Castilla durante los siglos XIII a XV",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 237-275, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8603830268406790710",
            "cites_id": [
                "8603830268406790710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las alianzas y negociaciones del Sult\u00e1n: un recorrido por las\" relaciones internacionales\" del Sultanato Nazar\u00ed de Granada (siglos XIII-XV).",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Murcia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4438750932831814341",
            "cites_id": [
                "4438750932831814341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compendio de cartas, tratados y noticias de paces y treguas entre Granada, Castilla y Arag\u00f3n (siglos XIII-XV)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Murcia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8317987283873534231",
            "cites_id": [
                "8317987283873534231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto del partido pol\u00edtico del alcalde sobre variables de gasto municipal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El trimestre econ\u00f3mico 86 (342), 343-404, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12014394789611373087",
            "cites_id": [
                "12014394789611373087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health shocks and the added worker effect: a life cycle approach",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Applied Economics 22 (1), 273-286, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12353100138923778122",
            "cites_id": [
                "12353100138923778122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno al vasallaje y las parias en las treguas entre Granada y Castilla (XIII-XV): una posibilidad de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Medievalismo, 139-152, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4401670123533254116",
            "cites_id": [
                "4401670123533254116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencias gubernamentales discrecionales para la captura de votos: el caso de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Econom\u00eda y pol\u00edtica 4 (1), 37-96, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1351796308342752154",
            "cites_id": [
                "1351796308342752154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas y proyecci\u00f3n de las treguas entre Castilla y Granada durante los siglos XIII, XIV y XV",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 277-287, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16630540481961884299",
            "cites_id": [
                "16630540481961884299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dynamics of the Beveridge Curve and global crises",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Advances in Economics and Business 6 (4), 218-231, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18409793573344404774",
            "cites_id": [
                "18409793573344404774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gloria, sacrificio y martirio en la tradici\u00f3n preisl\u00e1mica y en el Islam cl\u00e1sico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista cultura y religi\u00f3n 2 (1), 31-42, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11838001407089224704",
            "cites_id": [
                "11838001407089224704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones en torno a la frontera, la tregua y libre determinaci\u00f3n en la frontera castellano-granadina: s. XIII-XV",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Ciencias Sociales \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9142510690223279042",
            "cites_id": [
                "9142510690223279042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un Peque\u00f1o Gran Problema de la Historia Medieval: la Revuelta del Arrabal (Rabad) de C\u00f3rdoba (818) y la Toma de Creta en el 8271",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Mirabilia: electronic journal of antiquity and middle ages, 116-126, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18422434539152140473,6963084465148328394",
            "cites_id": [
                "18422434539152140473",
                "6963084465148328394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mart\u00edn Lutero y prefacio del Cor\u00e1n de Bibliander (1543)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cultura y Religi\u00f3n 14 (1), 26-40, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4794318070226821095",
            "cites_id": [
                "4794318070226821095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sultanato Nazar\u00ed de Granada y la frontera (S. XIII-XV)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Encrucijada Americana 11 (2), 5-18, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5411633382369436325",
            "cites_id": [
                "5411633382369436325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas en torno a la violencia fronteriza: Castilla y Granada durante los siglos XIII-XV: conflictos e instituciones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La Edad Media peninsular:(lexicolog\u00eda y lexicograf\u00eda):[aproximaciones y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7984224797275006370",
            "cites_id": [
                "7984224797275006370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A possible periodisation of the treaties of peace and truce between al-Andalus and the Christian Kingdoms (Nasrid Sultanate of Granada with Castile and Aragon) 13th-15th centuries",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Imago Temporis. Medium Aevum 8, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11807515630865103999",
            "cites_id": [
                "11807515630865103999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes para la compresi\u00f3n del Mundo Musulm\u00e1n. El concepto de Djihad: Estado de la Cuesti\u00f3n y Definiciones",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 13-20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3384190576465690764",
            "cites_id": [
                "3384190576465690764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Mediterr\u00e1neo como \u201ccomunidad ret\u00f3rica\u201d: Los paratextos prologales y la temprana historiograf\u00eda \u00e1rabo-isl\u00e1mica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 153-167, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15242073963545974315",
            "cites_id": [
                "15242073963545974315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La infanta Urraca y Raimundo de Borgo\u00f1a, condes de Galicia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Humanidades, 243-259, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18231614297369548934",
            "cites_id": [
                "18231614297369548934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ShiTi Islam in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5645652080886982463",
            "cites_id": [
                "5645652080886982463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Al-Andalus y el Magreb: nazar\u00edes y benimerines. Notas en torno a una \u2018historia paralela\u2019",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Juan Jos\u00e9 VAGNI et Leandro CALLE (\u00e9d.), Marruecos y Am\u00e9rica Latina Viejas y \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10622673140471313329",
            "cites_id": [
                "10622673140471313329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n en torno a la construcci\u00f3n del relato historiogr\u00e1fico en los albores del islam cl\u00e1sico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 46-66, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=787357070288403408",
            "cites_id": [
                "787357070288403408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A 1300 a\u00f1os de la conquista de Al-Andalus, 711-2011: historia, cultura y legado del Islam en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Centro Mohammed VI para el di\u00e1logo de civilizaciones, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6241654719193253416",
            "cites_id": [
                "6241654719193253416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un aspecto de la vida en la frontera castellano-granadina, s. XIII-XV: la acci\u00f3n de rastreros y redentores",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Studi medievali 52 (2), 639-664, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11833290936126975025",
            "cites_id": [
                "11833290936126975025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frontera y cautivos en Al-\u00c1ndalus: Inocencio III y el rescate de cautivos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Intus-Legere Historia 3 (1), 85-96, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16805332386956980957",
            "cites_id": [
                "16805332386956980957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos aspectos en relaci\u00f3n con el desarrollo jur\u00eddico del concepto Yihad en el Oriente Isl\u00e1mico Medieval y Al-andalus:(y una traducci\u00f3n anexa de algunos extractos del Kitab \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de derecho 34 (3), 405-419, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12140801317024885787",
            "cites_id": [
                "12140801317024885787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe mundial de buenas pr\u00e1ctica en migraci\u00f3n e instituciones nacionales de derechos humanos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "OCIM, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12154874370771584958",
            "cites_id": [
                "12154874370771584958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos aspectos en torno a la guerra en el Cor\u00e1n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Anales de teolog\u00eda 8 (2), 45-58, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16467874482090534817",
            "cites_id": [
                "16467874482090534817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las sagradas im\u00e1genes en los s\u00ednodos y concilios americanos anteriores a la vig\u00e9simo quinta sesi\u00f3n del concilio de Trento",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hispania sacra 74 (150), 441-450, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17464601962485480813",
            "cites_id": [
                "17464601962485480813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sensolog\u00eda y emociones de la Edad Media",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Nacional del Mar del Plata, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7153161211724712587",
            "cites_id": [
                "7153161211724712587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MART\u00cdN LUTERO Y PREFACIO DEL COR\u00c1N DE BIBLIANDER (1543)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cultura y religi\u00f3n 14 (1), 26-40, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4774370396230317868",
            "cites_id": [
                "4774370396230317868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Mediterranean as a\" Rhetorical Community\": Prologue Paratexts and Early Arab-Islamic Historiography",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios Filologicos, 153-167, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11798912555741480319",
            "cites_id": [
                "11798912555741480319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Mito Que Hace Historia. Urraca I De Le\u00f3n (1081-1126) En La Historia Compostellana (C. 1107-1149)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia 396 8 (2), 91-118, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8009294245430963673",
            "cites_id": [
                "8009294245430963673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sonidos y silencios de Urraca I de Le\u00f3n en la Segunda Leyenda de \u00c1vila",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Paisajes sonoros medievales, 315-336, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16926934706794422655",
            "cites_id": [
                "16926934706794422655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcal\u00e1 la Real en las treguas entre Castilla y Granada, siglos XIII-XV",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Al-Andalus y el mundo cristiano. Relaciones sociales y culturales \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16245779984995720965",
            "cites_id": [
                "16245779984995720965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rescue of christian captives in truces between Castile and the Nasrid emirate of Granada (13th-15th centuries): a proposed analysis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Imago temporis: Medium Aevum: 12, 2018, 285-315, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14718952506746982986",
            "cites_id": [
                "14718952506746982986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Eamus ad regem canabae et faciamus super eum regem et us et dominum nostrum amicus et, quia sicut ero noui, ipse dominatibur sarracenorum terre\": Alfonso VII of Le\u00f3n and rex \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 137-151, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5909671604997360664",
            "cites_id": [
                "5909671604997360664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u2018cuesti\u00f3n\u2019del Estrecho: un \u2018asunto\u2019internacional. Relaciones y din\u00e1micas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Studi medievali 57 (1), 161-194, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7314187783256875766",
            "cites_id": [
                "7314187783256875766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis del Islam, Guerra Santa y Terrorismo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 259, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9854453089077460177",
            "cites_id": [
                "9854453089077460177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto y Diplomacia en el nacimiento del Emirato Nazari de Granada",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Studi medievali 55 (2), 565-591, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1283273407832532886",
            "cites_id": [
                "1283273407832532886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el\" entrar,\" vivir\" y\" salir\" del cautiverio: un aspecto de la vida en la frontera castellano-granadina en los siglos XIII-XV",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Iacobus: revista de estudios jacobeos y medievales, 181-214, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6356158546768743458",
            "cites_id": [
                "6356158546768743458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo para la resoluci\u00f3n de conflictos internacionales entre islam y cristiandad. elaboraci\u00f3n y estudio de un corpus documental de los tratados de paz y tregua entre Al \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7142741796809537510",
            "cites_id": [
                "7142741796809537510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la imagen del patriarca Abraham en el Islam",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anales de teolog\u00eda 10 (2), 227-233, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6562343641620376253",
            "cites_id": [
                "6562343641620376253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Islam de frente a las Cruzadas: La visi\u00f3n oriental, desde la escisi\u00f3n interna hasta la reunificaci\u00f3n de Saladino",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Intus-Legere Historia 1 (1-2), 131-155, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17090241695263973209",
            "cites_id": [
                "17090241695263973209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas en torno al problema de la islamof\u00f3bia",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Si Somos Americanos. Revista de Estudios Transfronterizos 6 (5), 19-34, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=980159341942752634",
            "cites_id": [
                "980159341942752634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Myth that makes history Urraca I De Le\u00f3n (1081-1126) In The Compostellana History (C. 1107-1149)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Philology and digital humanities: a toponymic repertoire from the Maghreb [Filolog\u00eda y humanidades digitales: un repertorio topon\u00edmico del Magreb]",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor hist\u00f3rico del pr\u00f3logo del Ta\u2019rij al-rusul wa l-muluk de al-Tabari: La pen\u00ednsula Ar\u00e1bica y la circulaci\u00f3n historiogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 259-276, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00e1nchez, M., Cuando el enemigo me cautiv\u00f3 me quit\u00f3 cuanto pose\u00eda. Pr\u00e1cticas y discursos del cautiverio en Chile (S. XVII), ISBN: 978-956-16-0866-5, Edit PEHUEN, CIIR, Santiago \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intus-Legere Historia 17 (2), 398-401, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE SACRED IMAGES IN THE AMERICAN SYNODS AND COUNCILS BEFORE THE TWENTY-FIFTH SESSION OF THE TRENT COUNCIL",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HISPANIA SACRA 74 (150), 441-450, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Helenismo y modelos ret\u00f3ricos en el nacimiento de la historiograf\u00eda isl\u00e1mica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Imago temporis: Medium Aevum: 16, 2022, 451-465, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor hist\u00f3rico del pr\u00f3logo del Ta\u2019rij al-rusul wa l-muluk de al-Tabari: La pen\u00ednsula Ar\u00e1bica y la circulaci\u00f3n historiogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Humanidades, 259-289, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Al-Andalus desde el Finis Terrae",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hesperia culturas del Mediterr\u00e1neo, 89-98, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Luis Mart\u00edn Mart\u00edn, maestro del medievalismo peninsular: Una bio-bibliograf\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Intus-Legere Historia 16 (2), 5-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hellenism and models of rhetoric in the birth of Islamic historiography",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Imago temporis: Medium Aevum: 16, 2022, 25-42, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuerpo siente y se conmueve: percibir, sentir y vivir en la Edad Media",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Nacional de Mar del Plata, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hellenism and Models of Rhetoric in the Birth of Islamic Historiography",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Edicions de la Universitat de Lleida, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Philology and digital humanities: a toponymic repertoire from the Maghreb",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 89-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filolog\u00eda y humanidades digitales: un repertorio topon\u00edmico del Magreb",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 89-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The myth that makes history. Urraca i de le\u00f3n (1081-1126) in the compostellana history (C. 1107-1149)[El mito que hace historia. Urraca i de le\u00f3n (1081-1126) en la historia \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The mediterranean as a \u201crhetorical community\u201d: Prologue paratexts and early arab-islamic historiography [El Mediterr\u00e1neo como \u201ccomunidad ret\u00f3rica\u201d: Los paratextos prologales y \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historiograf\u00eda \u00e1rabo-isl\u00e1mica temprana a trav\u00e9s de sus pr\u00f3logos. Estudio de su valor en el contexto Mediterr\u00e1neo.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Historiograf\u00eda de al-Andalus en el contexto Mediterr\u00e1neo. Estudio de sus pr\u00f3logos y su valor para el estudio del problema de la circulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n e influencias \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The myth that makes history. Urraca i de le\u00f3n (1081-1126) in the compostellana history (C. 1107-1149)[El mito que hace historia. Urraca i de le\u00f3n (1081-1126) en la historia \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La edad media peninsular: aproximaciones y problemas (lexicolog\u00eda y lexicograf\u00eda).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Trea; Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un Peque\u00f1o Gran Problema de la Historia Medieval: La Revuelta de Arrabal (Rabad) de C\u00f3rdoba (B1B) y la Toma de Creta en e1827",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 141-150, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mediterr\u00e1neo musulm\u00e1n como matriz de contactos y circulaciones (siglos VIII-XII): de ret\u00f3ricas e historiograf\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ciutats mediterr\u00e0nies: la mobilitat i el despla\u00e7ament de persones, 117-121, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones fronterizas entre Granada y Castilla (ss. XIII-XV): un estudio a partir de las Treguas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Granada, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1frica, Iberoam\u00e9rica y Europa: intercambios culturales desde una perspectiva multidisciplinar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "\u00c1frica, Iberoam\u00e9rica y Europa, 1-210, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mart\u00edn Lutero y prefacio del Cor\u00e1n de Bibliander (1543)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cultura y religi\u00f3n 14 (1), 4, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can one speak of the Mediterranean as a rhetorical community? A study proposal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios Filol\u00f3gicos, 153-167, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Don H\u00e9ctor Herrera Cajas (1930-1997) maestro del medievalismo chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 79-84, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of the major\u2019s political party on municipal spending variables",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El trimestre econ\u00f3mico 86 (342), 343-404, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics and projection of the truces between castilla and granada during the xiiith, xivth and xvth centuries",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Al-Andalus y el Magreb",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Al-Andalus y el Magreb, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Al-Andalus y el Magreb: miradas trasatl\u00e1nticas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Al-Andalus y el Magreb: miradas trasatl\u00e1nticas, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esteban de Garibay, Historia de los Reyes Moros de Granada, Edici\u00f3n de Clara Isabel Lorca Gonz\u00e1lez y Estudio Preliminar de Rafael G. Peinado Santaella y Francisco Vidal Castro \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista del Centro de Estudios Hist\u00f3ricos de Granada y su Reino, 329-331, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pulsaciones fronterizas a partir de las treguas entre Castilla, Arag\u00f3n y Granada (ss. XIII-XV). Un an\u00e1lisis a partir de sus aspectos formales.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Las fronteras en la edad media hisp\u00e1nica, siglos XIII-XVI, 643-660, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A modo de introducci\u00f3n: al-Andalus y el Mediterr\u00e1neo; circulaciones y conexiones",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Al-Andalus y el Magreb: miradas trasatl\u00e1nticas, 13-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Saga of Yngvar the Traveler and other legendary sagas of Iceland",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 59 (2), 925-926, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The exchanges in Medieval Mediterranean: markers, networks, circulations, contacts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 59 (2), 933-934, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" King of the Saracens\". A Muslim among the vassals of Alfonso VII De Leon",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 59 (2), 523-537, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MYTH THAT MAKES HISTORY URRACA I DE LEON (1081-1126) IN THE COMPOSTELLANA HISTORY (C. 1107-1149)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "HISTORIA 396 8 (2), 91-118, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones comerciales en la frontera entre Castilla y Granada a partir de las treguas (sec. XIII-XV) Un an\u00e1lisis cuantitativo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bollettino dell'Istituto Storico Italiano per il Medio Evo 120, 53-89, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rescate de cautivos cristianos en las treguas entre Castilla y el emirato Nazar\u00ed de Granada (siglos XIII-XV): una propuesta de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Imago temporis: Medium Aevum: 12, 2018, 643-662, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ibn Al-Jatib y la utilidad de la historia, con especial referencia a su obra Kit\u00e3b A'm\u00e3l al-A'l\u00e3m",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La utilidad de la historia, 83-94, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Rex Zafadola Sarracenorum\": Un musulman entre los vasallos de Alfonso VII De Leon",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Studi medievali 59 (2), 523-538, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencias como Canal de Ventaja Electoral: El Caso de Chile [Discretionary Government Transfers to Catch Votes: The Case of Chile]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "MPRA Paper, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencias como Canal de Ventaja Electoral: El Caso de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Et eamus ad regem legionis et faciamus eum regem super nos et dominum et amicus nostrum, quia, sicut ero noui, ipse dominatibur terre sarracenorum\": Alfonso VII de Le\u00f3n y \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 137-151, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Cruzadas: Un problema historiogr\u00e1fico abierto. Perspectivas desde el finis terrae",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RiMe. Rivista dell'Istituto di Storia dell'Europa Mediterranea (ISSN 2035 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palacios Ontalva, J. Santiago (2017) Cruzadas y \u00d3rdenes Militares en la Edad Media. Madrid: Ed. S\u00edntesis SA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RiMe. Rivista dell'Istituto di Storia dell'Europa Mediterranea (ISSN 2035 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asistir a los cautivos: notas en torno a las instituciones destinadas a la negociaci\u00f3n y rescate de cautivos en las treguas entre Castilla y Granada (siglos XIII-XV). Un \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "L'assist\u00e8ncia a l'edat mitjana, 201-220, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Asambleas De Le\u00f3n C. 1188 Y La Participaci\u00f3n Ciudadana En El Mundo Medieval",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 5 (1), 135-153, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The'question'of the Strait: an international'matter'. Relations and dynamics",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 57 (1), 161-194, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las asambleas de Le\u00f3n c. 1118 y el concejo como base de la estructura social y participaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 20 (1), 73-87, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Et cum electis civibus ex singulis civitatibus: el registro documental de los concejos leoneses en torno a 1188: consideraciones.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las assambleas de Le\u00f3n c. 1188 y la participaci\u00f3n ciudadana en el mundo medieval",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflict and Diplomacy in the birth of the Nazarite Emirate of Granada",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 55 (2), 565-592, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una posible periodizaci\u00f3n de los tratados de paz y tregua entre al-Andalus y los Reinos Cristianos (Sultanato Nasri de Granada con Castilla y Arag\u00f3n) s. XIII-XV",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Imago temporis. Medium Aevum, 473-483, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Et cum electis civibus ex singulis civitatibus. El registro documental de los concejos leoneses en torno a 1188. Consideraciones",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Miscel\u00e1nea Medieval Murciana, 91-107, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfonso VII y Zafadola: un ejemplo del gobierno efectivo del imperator legionense",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Temas medievales, 269-289, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aillet, Cyrille, Les Mozarabes. Christianisme, islamisation et arabisation en Peninsule Iberique (IXe-XIIe Siecle).",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Intus-Legere Historia 6 (2), 110-112, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno al torno al vasallaje y las parias en las treguas entre Granada y Castilla (XIII-XV): una posibilidad de an\u00e1lisis.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Medievalismo, N\u00ba 22 (2012), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Isaac Caro, Islam y Judaismo contemporaneo en America Latina. Los casos de Argentina, Brasil y Chile.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Intus-Legere Historia 5 (2), 109-112, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "As aspect of life on the Castilian-Granadine border (XIII-XV centuries): the crawling and redemptive action",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 52 (2), 639-664, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Middle Ages: Time of the World, Time of Men, Time of God",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 52 (2), 987-988, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Time and Eternity in the Middle Ages",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 52 (2), 1014-1016, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Souza, Jose Antonio.(Org.), Idade Media: Tempo do Mundo, Tempo dos Homens, Tempo de Deus.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Intus-Legere Historia 5 (1), 109-110, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Isaac Caro. 2010. Islam y Juda\u00edsmo contempor\u00e1neo en Am\u00e9rica Latina. Los casos de Argentina, Brasil y Chile. Santiago: Editorial RIL",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Si Somos Americanos. Revista de Estudios Transfronterizos 11 (2), 167-169, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedir ayuda a \u201cLos otros\u201d: algunas consideraciones en torno a la primera embajada bizantina en C\u00f3rdoba (s. IX)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Ciencias Sociales \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is it there a Mozarabic identity? History, language and culture of the Christians of Al-Andalus (IX-XII centuries)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 51 (2), 1021-1023, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dying in the Middle Ages. Death in Medieval Navarra",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 51 (2), 1066-1068, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The West and Islam. Religion and Political Thought in the World History",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "STUDI MEDIEVALI 51 (1), 402-404, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3rdoba: la joya que brill\u00f3 en Occidente",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cuestiones de historia medieval, 309-326, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Islam. De religi\u00f3n de los \u00e1rabes a religi\u00f3n universal",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Anaquel de Estudios \u00c1rabes 20, 233-236, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miradas espa\u00f1olas sobre Ibn Jald\u00fan",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Anaquel de Estudios \u00c1rabes 20, 246, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "B. CATLOS, The Victors and the Vanquished. Christians and Muslims of Catatonia and Aragon, 1050-1300",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Studi Medievali 50 (2), 901, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de Abraham en el Islam",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Intus-Legere Historia 3 (1), 51-59, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n al mundo de Ibn Jald\u00fan: precursor medieval de la historia de las civilizaciones",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Miradas espa\u00f1olas sobre Ibn Jald\u00fan, 135, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abumalham, Montserrat, El Islam. De religi\u00f3n de los \u00e1rabes a religi\u00f3n universal, Editorial Trotta, SA, Universidad de Granada, Madrid, 2007.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Intus-Legere Historia 2 (2), 149-151, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema pol\u00edtico en los albores del islam: la relaci\u00f3n entre la religi\u00f3n y la pol\u00edtica a partir de dos visiones historiogr\u00e1ficas/The political problem in the beginnings of \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Si Somos Americanos. Revista de Estudios Transfronterizos 9 (1), 171-182, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gloria, sacrificio y martirio en la tradici\u00f3n preisl\u00e1mica y en el Islam Cl\u00e1sico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ley catalana sobre informaci\u00f3n al paciente, un nuevo modelo de relaci\u00f3n cl\u00ednica que pudo haber sido nacional.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Bio\u00e8tica & debat: Tribuna abierta del Institut Borja de Bio\u00e8tica, 4-6, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GLORIA, SACRIFICIO Y MARTIRIO EN LA TRADICI\u00d3N PREISL\u00c1MICA Y EN EL ISLAM CL\u00c1SICO GLORY, SACRIFICE AND MARTYRDOM IN THE PREISLAMIC TRADITION AND CLASSIC ISLAM.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Al-Andalus y el Magreb: miradas trasatl\u00e1nticas",
                "citation": "(No Title), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un Peque\u00f1o Gran Problema de la Historia Medieval: La Revuelta del Arrabal (Rabad) de C\u00f3rdoba (818) y la Toma de Creta en el 8271 A Small Big Problem in Medieval History: the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1vila, A., Cedillo, J.(2017). El concepto de equivalencia de fracciones en la educaci\u00f3n primaria",
                "citation": "1er Congreso de Educaci\u00f3n STEAM, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Edad Media peninsular",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una posible periodizaci\u00f3n de los tratados de paz y tregua entre al-Andalus y los Reinos Cristianos (Sultanato Nasri de Granada con Castilla y Arag\u00f3n) s. XIII-XV",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G7jEmSoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}