{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hBZGG9QAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eduardo Court",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hBZGG9QAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor Facultad de Derecho Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Derecho Civil"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "homepage": "http://www.uai.cl/academicos/cuerpo-academico/eduardo-court",
    "citedby": 23,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2003": 1,
        "2004": 0,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 2,
        "2010": 1,
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 3,
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 3,
        "2019": 1,
        "2020": 2,
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CURSO DE DERECHO CIVIL. TEOR\u00cdA GENERAL DEL ACTO JUR\u00cdDICO",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "LEXIS NEXIS, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12629997788309354852,17573991217902045606",
            "cites_id": [
                "12629997788309354852",
                "17573991217902045606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva Ley de filiaci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Nueva Ley de filiaci\u00f3n, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16636381902518568432",
            "cites_id": [
                "16636381902518568432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cRESPONSABILIDAD CIVIL M\u00c9DICA\u201d",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "REVISTA DE DERECHO DE LA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE VALPARA\u00cdSO, XIX, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14637061463816291939",
            "cites_id": [
                "14637061463816291939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CURSO DE DERECHO DE FAMILIA: MATRIMONIO, REG\u00cdMENES MATRIMONIALES Y UNIONES DE HECHO",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "LEXIS NEXIS, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12206616161467011339",
            "cites_id": [
                "12206616161467011339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEGITIMACI\u00d3N ACTIVA DEL CONVIVIENTE CIVIL PARA RECLAMAR INDEMNIZACIONES DERIVADAS DE LOS PERJUICIOS A QUE HUBIERE LUGAR POR EL HECHO IL\u00cdCITO DE UN TERCERO QUE HUBIERE CAUSADO \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA DE DERECHO DE FAMILIA, MONOGR\u00c1FICO LEY N\u00b0 20.830 1 (9), 57-68, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12733656587605108341",
            "cites_id": [
                "12733656587605108341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva Ley de Matrimonio Civil",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Nueva Ley de Matrimonio Civil, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6328542673916214391",
            "cites_id": [
                "6328542673916214391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cFAMILIA\u201d, COMENTARIO DE LA JURISPRUDENCIA DEL PER\u00cdODO 2009-2011 CORTE SUPREMA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA DE DERECHO DE LA UNIVERSIDAD ADOLFO IB\u00c1\u00d1EZ, N\u00daMERO 4: 2016/ISSN 0718 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIVORCIO Y DESAFECTACI\u00d3N DE BIENES FAMILIARES",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ESTUDIOS DE DERECHO FAMILIAR I. ACTAS PRIMERAS JORNADAS NACIONALES, FACULTAD \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACCI\u00d3N DE DIVORCIO Y EXCEPCI\u00d3N DE NO PAGO DE ALIMENTOS",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ESTUDIOS DE DERECHO CIVIL X, JORNADAS NACIONALES DE DERECHO CIVIL \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfES PROCEDENTE LA EXIGENCIA DE QUE SE HAGA EN P\u00daBLICA SUBASTA LA VENTA DE BIENES DEL HIJO MENOR DE EDAD, DE INMUEBLES SOCIALES Y DE LOS BIENES PROPIOS DE LA MUJER, CUANDO \u00c9STA \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ESTUDIOS DE DERECHO CIVIL IX, JORNADAS NACIONALES DE DERECHO CIVIL, VALDIVIA \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DEL PROYECTO DE ACUERDO DE VIDA EN PAREJA. SIMILITUDES Y DIFERENCIAS CON EL PROYECTO DE ACUERDO DE VIDA EN COM\u00daN",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ESTUDIOS DE DERECHO CIVIL EN HOMENAJE A GONZALO FIGUEROA Y\u00c1\u00d1EZ, 99-123, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDERECHO DE FAMILIA\u201d, COMENTARIO DE LA JURISPRUDENCIA DEL A\u00d1O 2005 CORTE SUPREMA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA DE DERECHO DE LA UAI, N\u00daMERO 3: 2013, 1-11, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLA PROMESA DE VENTA DE BIENES PROPIOS DE LA MUJER CASADA EN SOCIEDAD CONYUGAL\u201d,",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ESTUDIOS DE DERECHO CIVIL VIII JORNADAS NACIONALES DE DERECHO CIVIL, SANTA \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHO DE LAS OBLIGACIONES. LAS OBLIGACIONES EN GENERAL Y SUS CLASES. LEGISLACI\u00d3N, DOCTRINA Y JURISPRUDENCIA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ABELEDO PERROT, LEGAL PUBLISHING, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCONSIDERACIONES CR\u00cdTICAS AL R\u00c9GIMEN DE ADMINISTRACI\u00d3N ORDINARIA DE LA SOCIEDAD CONYUGAL CONTENIDO EN EL PROYECTO DE LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO CIVIL EN MATERIA R\u00c9GIMEN \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ESTUDIOS DE DERECHO CIVIL VII JORNADAS NACIONALES DE DERECHO CIVIL, VI\u00d1A DEL \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCONTRATOS DE LA MUJER CASADA EN SOCIEDAD CONYUGAL SOBRE BIENES SOCIALES\u201d",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ESTUDIOS DE DERECHO CIVIL VI JORNADAS NACIONALES DE DERECHO CIVIL, OLMU\u00c9 \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDERECHO DE LA RESPONSABILIDAD CIVIL Y CONSTITUCI\u00d3N\u201d",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "NOS AD JUSTITIAM ESSE NATOS, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHO DE FAMILIA. LEGISLACI\u00d3N, DOCTRINA Y JURISPRUDENCIA. ADOPCI\u00d3N, ALIMENTOS, GUARDAS, ESTADO CIVIL, VIOLENCIA INTRAFAMILIAR",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ABELEDO PERROT, LEGAL PUBLISHING, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cSANCI\u00d3N EN CASO DE INFRACCI\u00d3N DE LA NORMA DEL INCISO FINAL DEL ART\u00cdCULO 1754 DEL C\u00d3DIGO CIVIL\u201d",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ESTUDIOS DE DERECHO CIVIL V. JORNADAS NACIONALES DE DERECHO CIVIL \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CURSO DE DERECHO DE FAMILIA. LA FILIACI\u00d3N POR NATURALEZA. LEGISLACI\u00d3N, DOCTRINA Y JURISPRUDENCIA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ABELEDO PERROT, LEGAL PUBLISHING, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cALGUNAS CONSIDERACIONES EN TORNO A LA RESPONSABILIDAD CIVIL POR VICIOS DE LA CONSTRUCCI\u00d3N EN LAS LEGISLACIONES DE ESPA\u00d1A Y DE CHILE\u201d",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ESTUDIOS DE DERECHO PRIVADO, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBLIGACIONES Y CONTRATOS DE LA MUJER CASADA EN SOCIEDAD CONYUGAL. RESPONSABILIDAD CONTRACTUAL Y RESPONSABILIDAD EXTRACONTRACTUAL",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "LEXIS NEXIS, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDERECHO SUCESORIO\u201d, COMENTARIO DE FALLOS DE LA E. CORTE SUPREMA",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "REVISTA DE DERECHO DE LA UAI, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDERECHO DE FAMILIA\u201d, COMENTARIO DE FALLOS DE LA E. CORTE SUPREMA",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "REVISTA DE DERECHO DE LA UAI, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cRESPONSABILIDAD CIVIL\u201d, COMENTARIO DE FALLOS DE LA E. CORTE SUPREMA",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "REVISTA DE DERECHO DE LA UAI, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDA\u00d1O MORAL Y CONSTITUCI\u00d3N\u201d",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "LA CONSTITUCIONALIZACI\u00d3N DEL DERECHO CHILENO, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cINDEMNIZACI\u00d3N DEL DA\u00d1O MORAL POR DESPIDO INJUSTIFICADO\u201d",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "DERECHO DE DA\u00d1OS, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLA PROTECCI\u00d3N DE LA APARIENCIA EN EL DERECHO CIVIL\u201d",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "ESTUDIO SOBRE REFORMAS AL C\u00d3DIGO CIVIL Y C\u00d3DIGO DE COMERCIO SEGUNDA PARTE \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEL DERECHO DE ADJUDICACI\u00d3N PREFERENTE OTORGADO AL C\u00d3NYUGE SOBREVIVIENTE EN LA NUEVA REGLA 10\u00aa INTRODUCIDA AL ART\u00cdCULO 1.337 DEL C\u00d3DIGO CIVIL, POR LEY N\u00ba 19.585, DE 1998\u201d",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "CUADERNOS DE EXTENSI\u00d3N JUR\u00cdDICA N\u00ba 4, FACULTAD DE DERECHO UNIVERSIDAD DE LOS \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cALGUNAS CONSIDERACIONES ACERCA DE LA RESPONSABILIDAD CIVIL M\u00c9DICA A LA LUZ DE LA DOCTRINA Y JURISPRUDENCIA NACIONALES\u201d",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "CUADERNOS JUR\u00cdDICOS, FACULTAD DE DERECHO, UNIVERSIDAD ADOLFO IB\u00c1\u00d1EZ, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLOS BIENES FAMILIARES EN EL C\u00d3DIGO CIVIL (LEY 19.335)\u201d",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "CUADERNOS JUR\u00cdDICOS, FACULTAD DE DERECHO, UNIVERSIDAD ADOLFO IB\u00c1\u00d1EZ, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hBZGG9QAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}