{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hSvlZUkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Constanza Salgado",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hSvlZUkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora de derecho, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "teor\u00eda del derecho",
        "derecho constitucional",
        "filosof\u00eda pol\u00edtica"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 187,
    "citedby5y": 146,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 4,
        "2016": 6,
        "2017": 8,
        "2018": 9,
        "2019": 8,
        "2020": 28,
        "2021": 55,
        "2022": 29,
        "2023": 24,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia y neutralizaci\u00f3n: Origen, desarrollo y soluci\u00f3n de la crisis constitucional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Lom Ediciones, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12698290024257044886",
            "cites_id": [
                "12698290024257044886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual sobre derechos fundamentales: Teor\u00eda general",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "LOM Ediciones, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4599576144514277314",
            "cites_id": [
                "4599576144514277314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso constituyente en 138 preguntas y respuestas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "LOM Ediciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4464569237770827468",
            "cites_id": [
                "4464569237770827468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La Constituci\u00f3n que Queremos. Propuestas para un Momento de Crisis Constituyente, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11630098367007049121",
            "cites_id": [
                "11630098367007049121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La Constituci\u00f3n chilena: una revisi\u00f3n cr\u00edtica a su pr\u00e1ctica pol\u00edtica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11630098367007049121",
            "cites_id": [
                "11630098367007049121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos sociales, protecci\u00f3n de la salud e interpretaci\u00f3n constitucional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 22 (1), 401-432, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16160304309485434484",
            "cites_id": [
                "16160304309485434484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00edmites y restricciones a los derechos fundamentales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Manual sobre derechos fundamentales: Teor\u00eda general. Santiago: Lom, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11005940407261320385",
            "cites_id": [
                "11005940407261320385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases constitucionales del proceso constituyente II: Principios y mecanismos para una asamblea constituyente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La Soluci\u00f3n Constitucional. Plebiscitos, Asambleas, Congresos, Sorteos y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6296801878469722534",
            "cites_id": [
                "6296801878469722534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la educaci\u00f3n en una nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La constituci\u00f3n que queremos. Propuestas para un momento de crisis \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11862247892820757688",
            "cites_id": [
                "11862247892820757688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impuesto, gasto p\u00fablico y derechos sociales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tributaci\u00f3n en sociedad. Impuestos y redistribuci\u00f3n en el Chile del siglo \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14481005076230707778",
            "cites_id": [
                "14481005076230707778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de los ni\u00f1os a una educaci\u00f3n de calidad",
                "citation": "Constituci\u00f3n Pol\u00edtica e Infancia, 291, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10829584690118126199,2739059668228103974",
            "cites_id": [
                "10829584690118126199",
                "2739059668228103974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El TC como tercera C\u00e1mara: la continuaci\u00f3n de la pol\u00edtica por otros medios",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "El Mostrador 9, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=542959259400643604",
            "cites_id": [
                "542959259400643604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Igualdad, principio de la diferencia e instituciones",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Derecho y Cr\u00edtica social 1 (1), 1-40, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7288283014633217334",
            "cites_id": [
                "7288283014633217334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Tribunal Constitucional desatado (1): un poder insoportable",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Diario El Mostrador 23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10232316454383740202",
            "cites_id": [
                "10232316454383740202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos sociales e igualdad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "N\u00famero Especial de la Revista de Ciencias Sociales, 75-112, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3699010315389326082",
            "cites_id": [
                "3699010315389326082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social rights",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Research Handbook on Critical Legal Theory, 363-378, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1502836882374327783",
            "cites_id": [
                "1502836882374327783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Convenci\u00f3n Constitucional de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tirant Lo Blanch, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9276570455994893428",
            "cites_id": [
                "9276570455994893428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Propuestas para una nueva Constituci\u00f3n (originada en democracia), Santiago \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1121672088895289270",
            "cites_id": [
                "1121672088895289270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf L\u00edmites de tratados internacionales al poder constituyente? An\u00e1lisis del caso chileno Limits of international treaties to the constituent power? Analysis of the Chilean case",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Constitutional Law 19 (4), 1351-1384, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17058930888442977987",
            "cites_id": [
                "17058930888442977987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curso de derechos fundamentales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tirant lo blanch, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9067067563239371405",
            "cites_id": [
                "9067067563239371405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La propiedad, el dominio p\u00fablico y el r\u00e9gimen de aprovechamiento de las aguas en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Thomson Reuters, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10811662150757420940",
            "cites_id": [
                "10811662150757420940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La explotaci\u00f3n y sus distintas conceptualizaciones: por una conceptualizaci\u00f3n pluralista",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Veritas, 9-33, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An open constitution to reverse Chile\u2019s neoliberal trajectory",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hart Bloomsbury, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limits of international treaties to the constituent power? Analysis of the Chilean case",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Oxford University Press, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos humanos y pol\u00edtica econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derechos sociales y el momento constituyente de Chile: Perspectivas globales \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEmergencia y especulaci\u00f3n de precios. El problema de la especulaci\u00f3n de precios en estados de excepci\u00f3n\u201d",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La ley de la emergencia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOBRE PROPIEDAD Y DEMOCRACIA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El Derecho y sus construcciones: Di\u00e1logos con La forma del Derecho de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de propiedad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Curso de derechos fundamentales, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a la Sentencia del Tribunal Constitucional Rol 2731-2014 (control preventivo al proyecto de ley que crea el administrador provisional)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico, 222-260, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n de 1980 y la demanda por una Asamblea Constituyente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Argentina de Teor\u00eda Jur\u00eddica. Vol. 16, n. 2,(dic. 2015). ISSN: 1851-684X, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STREECK, W (2014) BUYING TIME. THE DELAYED CRISIS OF DEMOCRATIC CAPITALISM. LONDON, NEW YORK: VERSO.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hSvlZUkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}