{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "HvHrVMIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Barros Cruz",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Literatura latinoamericana",
        "literatura chilena",
        "poes\u00eda mapuche",
        "descolonizaci\u00f3n",
        "activismo"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 54,
    "citedby5y": 36,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 3,
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 4,
        "2019": 1,
        "2020": 8,
        "2021": 7,
        "2022": 5,
        "2023": 15
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La (s) identidad (es) mapuche (s) desde la ciudad global en mapurbe venganza a ra\u00edz de David Ani\u00f1ir",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 29-46, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17359279990782526615",
            "cites_id": [
                "17359279990782526615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por una defensa de las aguas de Wallmapu en la poes\u00eda de mujeres: Kvyeh, Figueroa y Paredes Pinda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 197-221, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9597340718053032695",
            "cites_id": [
                "9597340718053032695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La poes\u00eda de Daniela Catrileo: escribir la di\u00e1spora mapuche y la (im) posibilidad del retorno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Per\u00edfrasis. Revista de Literatura, Teor\u00eda y Cr\u00edtica 13 (26), 65-83, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17802098751914360272",
            "cites_id": [
                "17802098751914360272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recados descolonizadores desde la Mapurbe: Daniela Catrileo, Camila Huenchumil y Daniela Millaleo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 43-62, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12675664983215714412,10763736164856652440",
            "cites_id": [
                "12675664983215714412",
                "10763736164856652440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poroto como met\u00e1fora de la naci\u00f3n, los sujetos populares y la revoluci\u00f3n en\" Rotolog\u00eda del poroto\" de Pablo de Rokha",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 55-78, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1045460892838710288",
            "cites_id": [
                "1045460892838710288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cChile pa\u00eds torturado\u201d: la herida en Canto a su amor desaparecido de Ra\u00fal Zurita",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14180590518261176945",
            "cites_id": [
                "14180590518261176945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cielo ser\u00e1 como un r\u00edo: Poemas y cantos de sanadoras, guerreras y guardianas de la naturaleza de Chile plurinacional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8165835012219263339",
            "cites_id": [
                "8165835012219263339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCosas de p\u00e1jaros\u201d: animales, libertad y errancia en los art\u00edculos de prensa de los a\u00f1os 40 de Manuel Rojas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 151-160, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8478902876474552557",
            "cites_id": [
                "8478902876474552557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ana Tijoux y el movimiento estudiantil chileno del 2011: m\u00fasica, activismo y cuerpos en resistencia en \u201cShock\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "\u00cdndex, revista de arte contempor\u00e1neo, 124-132, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7076776561735049994",
            "cites_id": [
                "7076776561735049994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios et\u00edlicos en Pablo Neruda y Pablo de Rokha: hacia una po\u00e9tica de la embriaguez",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Alpha (Osorno), 143-156, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2317777455809320501",
            "cites_id": [
                "2317777455809320501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1973 de Jos\u00e9 \u00c1ngel Cuevas: una po\u00e9tica del disenso y la parodia frente a la narrativa de la (des) memoria oficial",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 7-24, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4098597063035306571",
            "cites_id": [
                "4098597063035306571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bird Things: Animals, freedom and wandering in the 1940s press articles by Manuel Rojas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bird things: Animals, freedom and wandering in the press articles of the 1940s by Manuel Rojas [\" Cosas de p\u00e1jaros\": Animales, libertad y errancia en los art\u00edculos de prensa de \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artistic activism in recent Chilean protests: new solidarities between art and street [Activismos art\u00edsticos en las movilizaciones chilenas recientes: nuevas solidaridades \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nature and bonds of solidarity in two unpublished texts by manuel rojas: Astromelia and \u201cel ni\u00f1o y el choroy\u201d[Naturaleza y v\u00ednculos solidarios en dos textos in\u00e9ditos de manuel \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La m\u00fasica de Ana Tijoux: Activismo, nuevas solidaridades y voces de la calle (Chile 1997-2020)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Po\u00e9ticas del caminar y la errancia en Poema de Chile de Gabriela Mistral y A pie por Chile de Manuel Rojas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Taller de Letras, 39-53, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 del narrador: notas sobre el archivo Manuel Rojas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 267-284, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BEYOND THE NARRATOR: NOTES ON THE MANUEL ROJAS ARCHIVE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 23 (38), 267-284, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE POETRY OF DANIELA CATRILEO: WRITING THE MAPUCHE DIASPORA AND THE (IM) POSSIBILITY OF RETURN",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Per\u00edfrasis. Revista de Literatura, Teor\u00eda y Cr\u00edtica 13 (26), 65-83, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Walking and wandering poetics in Poema de Chile by Gabriela Mistral and A pie por Chile by Manuel Rojas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 39-53, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ana Tijoux and the Chilean student movement: music, activism and bodies in resistance in \u201cShock\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "\u00cdndex, revista de arte contempor\u00e1neo, 124-132, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disquisiciones sobre el libre mercado y la comunidad nacional en la poes\u00eda de post-dictadura de Jos\u00e9 \u00c1ngel Cuevas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Iberoamericana 84 (262), 203-220, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISQUESTIONS ON THE FREE MARKET AND THE NATIONAL COMMUNITY IN THE POST-DICTATORSHIP POETRY OF JOSE ANGEL CUEVAS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA 84 (262), 203-220, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISQUISICIONES SOBRE EL LIBRE MERCADO Y LA COMUNIDAD NACIONAL EN LA POES\u00cdA DE POST-DICTADURA DE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Iberoamericana 84 (262), 203-220, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hablar por la herida: la comunidad naci\u00f3nal en la poes\u00eda Chilena (1949-2013). De rokha, zurita, cuevas y colip\u00e1n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcoholic imaginaries in Pablo Neruda and Pablo de Rokha: towards a poetic of drunkenness",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Alpha-Revista de Artes Letras y Filosofia, 143-156, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERIPHERIES OF NARCOCRACY. ESSAYS ON CONTEMPORARY NARRATIVES",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MITOLOGIAS HOY-REVISTA DE PENSAMIENTO CRITICA Y ESTUDIOS LITERARIOS \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1973 de Jos\u00e9 \u00c1ngel Cuevas: una po\u00e9tica del disenso y la parodia frente a la narrativa de la (des) memoria oficial. 1973 by Jos\u00e9 \u00c1ngel Cuevas: a poetics of dissent and parody \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cChile pa\u00eds torturado\u201d: la herida en Canto a su amor desaparecido de Ra\u00fal Zurita",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 197-223, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a:\" Periferias de la Narcocracia. Ensayos sobre narrativas contempor\u00e1neas\" de Cecilia L\u00f3pez Badano (compilador)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE BEAN AS A METAPHOR OF THE NATION, THE POPULAR SUBJECTS AND THE REVOLUTION IN\" ROTOLOGIA DEL POROTO\" BY PABLO DE ROKHA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 55-78, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exposici\u00f3n Bilbao, la ciudad que resurgi\u00f3 del barro-Inundaciones 83. Maria Cruz Casado Castrellejo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "BilbaoIzan, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La herida colonial o \"el m\u00e1user republicano\" en Forrahue. Matanza 1912 de Bernardo Colip\u00e1n. Por la fuerza de la comunidad nacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "A Contracorriente: una revista de estudios latinoamericanos 12 (2), 307-348, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La herida colonial o\" el m\u00e1user republicano\" en Forrahue. Matanza 1912 de Bernardo Colip\u00e1n. Por la fuerza de la comunidad nacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile urbano: la ciudad en la literatura y el cine.(Colecci\u00f3n Localidades en Tr\u00e1nsito)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Iberoamericana (2001-) 14 (53), 245-247, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chimbote en El zorro de arriba y el zorro de abajo de Jos\u00e9 Mar\u00eda Arguedas: entre la sociedad urbana y la sociedad rural= Chimbote in El zorro de arriba y el zorro de abajo by \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chimbote in El zorro de arriba y el zorro de abajo by Jos\u00e9 Mar\u00eda Arguedas: In between the urban and rural society",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tinta de sangre. Narrativa policial chilena en el siglo XX",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Aisthesis, 281-284, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ink of blood: Chilean political narrative in the XX century",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CHASQUI-REVISTA DE LITERATURA LATINOAMERICANA 39 (1), 179-182, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MAPUCHE IDENTITY IN THE GLOBAL CITY IN DAVID ANINIR'S MAPURBE VENGANZA A RAIZ",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 29-46, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Splash art: Maria Cruz, Australian Filipina artist, interviewed by Ewington, Julie, in Sydney, June 1993",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Art and Asia Pacific 1 (1), 58-63, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Cruz a trav\u00e9s de su poes\u00eda",
                "pub_year": "1961",
                "citation": "Universidad de San Carlos de Guatemala, 1961"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La herida colonial o \u201cel m\u00e1user republicano\u201d en Forrahue. Matanza 1912 de Bernardo Colip\u00e1n.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ana Tijoux y el movimiento estudiantil chileno del 2011: m\u00fasica, activismo y cuerpos en resistencia en \u201cShock\u201d. \u00cdndex [online]. 2019, n. 8",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lengua y Literatura 2\u00ba medio-Gu\u00eda did\u00e1ctica del docente tomo 2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvHrVMIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}