{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "HvVUdPYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Ang\u00e9lica Franken",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=HvVUdPYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "cine y literatura",
        "migraciones Chile y Alemania",
        "intermedialidad",
        "infancia y filiaciones"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 72,
    "citedby5y": 62,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 3,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 4,
        "2019": 5,
        "2020": 12,
        "2021": 4,
        "2022": 17,
        "2023": 20,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias e imaginarios de formaci\u00f3n de los hijos en la narrativa chilena reciente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 187-208, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9820503617411956159",
            "cites_id": [
                "9820503617411956159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de volver a casa de Alejandro Zambra: perspectiva infantil, juego y escritura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Per\u00edfrasis. Revista de Literatura, Teor\u00eda y Cr\u00edtica 11 (21), 62-79, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14280165702574490602",
            "cites_id": [
                "14280165702574490602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Cinema in the Twenty-First Century World",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Confluencia 37 (2), 187-189, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12542408191209358597",
            "cites_id": [
                "12542408191209358597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos juveniles y pr\u00e1cticas nacionalistas: cuatro aproximaciones art\u00edsticas al caso de Colonia Dignidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Catedral Tomada. Revista de cr\u00edtica literaria latinoamericana 10 (19), 171-199, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12021565461761344392",
            "cites_id": [
                "12021565461761344392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Melodrama y testimonio: movimientos de reflexividad hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Chasqui 44 (2), 80-92, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11651760617345692235",
            "cites_id": [
                "11651760617345692235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bosques afectivos y cuerpos migrantes: la colonizaci\u00f3n alemana del sur de Chile en literatura chilena y mapuche reciente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Otras modernidades. Revista de Estudios Literarios y Culturales, 332-347, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15850139176104077239",
            "cites_id": [
                "15850139176104077239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un relato amn\u00e9sico sobre la ciudad en Naciste pintada (1999) de Carmen Berenguer",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Taller de Letras, 163-175, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13463105938666528073",
            "cites_id": [
                "13463105938666528073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infancia, marginalidad y memoria en Ruido",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Confluencia 35 (2), 29-41, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16159133547474799535",
            "cites_id": [
                "16159133547474799535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminismo, g\u00e9nero y diferencia (s) de Nelly Richard",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Acta literaria, 119-122, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4233956472321625246",
            "cites_id": [
                "4233956472321625246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando mi cuerpo dej\u00f3 de ser tu casa. Memorias de Ilse en Colonia Dignidad Emma Sep\u00falveda. Santiago de Chile: Catalonia, 2022. ISBN: 978-841-8354-89-2. 256 pp.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Taller de Letras, 368-372, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5510838307737849593,2573058009872331644",
            "cites_id": [
                "5510838307737849593",
                "2573058009872331644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colonia Dignidad: Neue Debatten und interdisziplin\u00e4re Perspektiven",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Campus Verlag, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6201624393553788452",
            "cites_id": [
                "6201624393553788452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los g\u00e9neros literarios en el pensamiento cr\u00edtico de Walter Benjamin",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cadernos Walter Benjamin 13, 106-132, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=921849401340374769",
            "cites_id": [
                "921849401340374769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Dosier",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 153-155, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colonia Dignidad en el campo cultural chileno y latinoamericano: aproximaciones te\u00f3ricas y est\u00e9ticas a un corpus en construcci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 157-188, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Alejandra Costamagna",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Letral, 317-324, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A\u00f1os de aprendizaje. Subjetividad adolescente, literatura y formaci\u00f3n en la Argentina de los sesenta",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Literatura, 428-431, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valeria de los R\u00edos y Catalina Donoso. El cine de Ignacio Ag\u00fcero. El documental como la lectura de un espacio. Santiago de Chile: Editorial Cuarto Propio, 2015",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Taller de Letras, 189-192, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stories of Female Formation in Chilean Film and Literature",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Images of women in Hispanic Culture, 237-255, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voz de la Loca: cr\u00f3nica y deseo en La esquina es mi coraz\u00f3n (1995) de Pedro Lemebel",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Mitolog\u00edas hoy 11, 122-135, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Padres en crisis en el cine chileno de posdictadura",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HvVUdPYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}