{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IomuavUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Laura Fahrenkrog",
    "affiliation": "Profesora asistente, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "historia colonial hispanoamericana",
        "pr\u00e1cticas musicales coloniales",
        "etnohistoria"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "homepage": "https://artesliberales.uai.cl/profesor/laura-fahrenkrog/",
    "citedby": 72,
    "citedby5y": 27,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2010": 2,
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 26,
        "2015": 4,
        "2016": 3,
        "2017": 1,
        "2018": 3,
        "2019": 3,
        "2020": 2,
        "2021": 4,
        "2022": 11,
        "2023": 5,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de instrumentos musicales en el Virreinato del Per\u00fa: v\u00ednculos y proyecciones con Santiago de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Instituto de m\u00fasica, Pontificia Universidad cat\u00f3lica de Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8172142951656969964",
            "cites_id": [
                "8172142951656969964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ind\u00edgenas m\u00fasicos en el Paraguay colonial: consideraciones desde la movilidad espacial",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PONTIFICIA UNIV CATOLICA CHILE, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12174646991798673269",
            "cites_id": [
                "12174646991798673269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El arpa en Santiago de Chile durante la Colonia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Tesina para optar al grado de licenciada en Musicolog\u00eda. Santiago: Instituto \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3896736853996775101",
            "cites_id": [
                "3896736853996775101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n de ind\u00edgenas misioneros m\u00fasicos luego de la expulsi\u00f3n de los jesuitas: los casos de Juan Pedro Tamay y Crist\u00f3bal Pirioby",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Memoria del X Encuentro cient\u00edfico simposio internacional de musicolog\u00eda (X \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5697994805548419890",
            "cites_id": [
                "5697994805548419890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hablar sobre patrimonio musical en Chile: reflexiones",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Neuma (Talca) 2, 46-57, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17442803703121724858",
            "cites_id": [
                "17442803703121724858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los \u201cindios cantores\u201d del Paraguay: Pr\u00e1cticas musicales y din\u00e1micas de movilidad en Asunci\u00f3n colonial (siglos XVI-XVIII)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sb editorial, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4584758779053592659",
            "cites_id": [
                "4584758779053592659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres y m\u00fasica en los registros criminales de Santiago de Chile colonial (1750-1805)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Fuentes y Archivos, 97-118, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12338548257469011856",
            "cites_id": [
                "12338548257469011856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a las pr\u00e1cticas musicales populares durante la colonia (Santiago de Chile, s. XVIII)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Neuma (Talca) 2, 66-90, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15446271547009335487",
            "cites_id": [
                "15446271547009335487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recently catalogued music archives and fonds in Santiago, Chile: a contribution to the dissemination of written musical heritage of the nineteenth and twentieth centuries",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fontes Artis Musicae, 100-119, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8423725073586672554",
            "cites_id": [
                "8423725073586672554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Robert Stevenson, Samuel Claro Vald\u00e9s y la realizaci\u00f3n del primer cat\u00e1logo de m\u00fasica de la Catedral de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Resonancias: Revista de investigaci\u00f3n musical, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13572804381900921416",
            "cites_id": [
                "13572804381900921416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ocupaci\u00f3n sonora de una ciudad irregular y los \u201ctrovadores de la tierra\u201d en Asunci\u00f3n colonial (Paraguay, siglos XVI-XVII)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia (Santiago) 53 (2), 407-435, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5714502965450242118",
            "cites_id": [
                "5714502965450242118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNo quieren ser cantores porque no se pueden sustentar\u201d: petici\u00f3n de los indios cantores de Cotagaita (Audiencia de Charcas, 1628)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Resonancias: Revista de investigaci\u00f3n musical, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El env\u00edo de m\u00fasicos ind\u00edgenas de los ex-pueblos jesuitas a la Catedral de Asunci\u00f3n (1791-1795): traslado e inserci\u00f3n en una sociedad urbana tardocolonial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "N\u00fameros, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n del dossier patrimonio musical en v\u00ednculo con la historia: Experiencias desde Chile y Cuba",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Intus-legere: historia 16 (1), 1-7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisitando a Robert Stevenson: Entre cartas, viajes, y la musicolog\u00eda latinoamericana del siglo XX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Latin American Music Review 42 (2), 165-192, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedrotti, Clarisa Eugenia. 2017. Pobres, negros y esclavos: M\u00fasica religiosa en C\u00f3rdoba del Tucum\u00e1n. C\u00f3rdoba: Editorial Brujas.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Resonancias: Music research journal, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00edn L\u00f3pez, Javier, ed. 2018. M\u00fasicas coloniales a debate. Procesos de intercambio euroamericanos. Madrid: ICCMU.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Resonancias: Music research journal, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El env\u00edo de m\u00fasicos ind\u00edgenas de los ex-pueblos jesuitas a la Catedral de Asunci\u00f3n (1791-1795): traslado e inserci\u00f3n en una sociedad urbana tardocolonial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Resonancias: Revista de investigaci\u00f3n musical, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de una memoria cultural: pr\u00e1cticas musicales en Chiquitos y Moxos, Bolivia (siglos xix y xx)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ensayos: Historia y Teor\u00eda del Arte 18 (27), 35-54, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a las pr\u00e1cticas musicales populares durante la colonia (Santiago de Chile, S. XVIII)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de instrumentos musicales en el Virreinato del Per\u00fa: v\u00ednculos y proyecciones con Santiago de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "les y din\u00e1micas de movilidad en Asunci\u00f3n colonial (siglos XVI-XVIII), Buenos Aires, SB Editorial, 2020, 301 p\u00e1gs.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y ling\u00fc\u00edstica guaran\u00ed: Homenaje a Bartomeu Meli\u00e0",
                "citation": "Sb editorial, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IomuavUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}