{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "L58Sz9cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ricardo Loyola",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=L58Sz9cAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Invitado, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "historia",
        "derecho"
    ],
    "email_domain": "@edu.uai.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Hist\u00f3rico. Tomo XX",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Sociedad de Estudios Hist\u00f3ricos, Arqueol\u00f3gicos y Geogr\u00e1ficos de Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACERCA DE LA VESTIMENTA DEL ABOGADO Y EL CASO DE CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "DERECHO 8 (8), 171-188, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Hist\u00f3rico de la Sociedad de Historia y Geograf\u00eda de Chile, Tomo XVIII",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sociedad de Historia y Geograf\u00eda de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Hist\u00f3rico de la Provincia de Marga-Marga. Tomo XIV",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sociedad de Historia y Geograf\u00eda de la Provincia de Marga-Marga, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Hist\u00f3rico de la Provincia de Marga-Marga. Tomo XIII",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sociedad de Historia y Geograf\u00eda de la Provincia de Marga-Marga, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Hist\u00f3rico de la Provincia de Marga-Marga. Tomo XI",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociedad de Historia y Geograf\u00eda de la Provincia de Marga-Marga, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Censos y Capellan\u00edas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "memoria para optar al grado de Licenciado en Ciencias Jur\u00eddicas de la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis jur\u00eddico-hist\u00f3rico de fuentes bibliogr\u00e1ficas. Ricardo Andr\u00e9s Loyola",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HERNANDO LAMERO DE GALLEGOS, NAVEGANTE Y ESTANCIERO.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA POST REVOLUCI\u00d3N DE 1891 SEG\u00daN LAS EDITORIALES DEL DIARIO LA HORA DE ILLAPEL.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf EN QUE EST\u00c1 LA HISTORIA REGIONAL? EL CASO DE LAS INVESTIGACIONES SOBRE LA CONQUISTA HISPANA DESDE QUILLOTA Y LA EXPANSI\u00d3N DEL ARTE DE MOSAICOS DESDE VALPARA\u00cdSO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tenencia de la tierra en la Am\u00e9rica indiana, las mercedes de tierras y el caso de Quilpu\u00e9.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anotaciones Sobre la Casa Fuerte de Quillota",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L58Sz9cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}