{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mbis5vsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pedro Eduardo Moscoso-Flores",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=mbis5vsAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 110,
    "citedby5y": 88,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 5,
        "2017": 8,
        "2018": 6,
        "2019": 11,
        "2020": 13,
        "2021": 8,
        "2022": 18,
        "2023": 37,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La hoja sanitaria. Archivo del policl\u00ednico obrero de la IWW Chile 1924-1927",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Santiago de Chile: Ceibo, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4500440731280679655",
            "cites_id": [
                "4500440731280679655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rastros y gestos de las emociones. Desbordes disciplinarios",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Santiago de Chile, Editorial Cuarto Propio, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6114673780600695955",
            "cites_id": [
                "6114673780600695955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La hoja sanitaria",
                "pub_year": "1924",
                "citation": "Archivo del Policl\u00ednico Obrero de la IWW, Chile 1924-1927, 1924"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12502301064081198803",
            "cites_id": [
                "12502301064081198803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo pedag\u00f3gico como dispositivo de subjetivaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 113-126, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14800176648534017637",
            "cites_id": [
                "14800176648534017637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Poder\" en la \u00e9poca de la Poblaci\u00f3n: Foucault y la medicalizaci\u00f3n de la ciudad moderna",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Athenea Digital: revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 16 (3), 0207-227, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14060257896218321374",
            "cites_id": [
                "14060257896218321374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abPoder\u00bb en la \u00e9poca de la poblaci\u00f3n. Foucault y la medicalizaci\u00f3n de la ciudad moderna",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 16 (3), 207-227, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15689974746086565313",
            "cites_id": [
                "15689974746086565313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u201cmiedo\u201d de las Ciencias Sociales. Hacia una propuesta epistemo-pol\u00edtica de intensificaci\u00f3n afectiva",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias pol\u00edticas y sociales 64 (236), 383-403, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=890678587352622300",
            "cites_id": [
                "890678587352622300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esbozos para la creaci\u00f3n de un concepto de \u201cpr\u00e1ctica filos\u00f3fica\u201d",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Trans/Form/A\u00e7\u00e3o 46, 213-230, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11556583750860041479",
            "cites_id": [
                "11556583750860041479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La devastaci\u00f3n como fuerza del pensamiento. Consideraciones metodol\u00f3gicas para una intervenci\u00f3n menor",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universum (Talca) 37 (1), 315-333, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5431884778517954278",
            "cites_id": [
                "5431884778517954278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno a la materialidad de las im\u00e1genes y sus saturaciones afectivas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Kriterion: Revista de Filosofia 62, 153-170, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5108052535132178472",
            "cites_id": [
                "5108052535132178472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El miedo como dispositivo de clasificaci\u00f3n: apuntes para pensar la subjetivaci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Humanidades, 151-178, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16952762478836009508",
            "cites_id": [
                "16952762478836009508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos del sujeto moderno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial Cuarto Propio, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1417273656400361502",
            "cites_id": [
                "1417273656400361502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso de la emancipaci\u00f3n y la \u201cpol\u00edtica de la identidad\u201d de las sociedades democr\u00e1ticas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Astrolabio: revista internacional de filosof\u00eda, 317-326, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17103991585977185972",
            "cites_id": [
                "17103991585977185972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composite bodies in times of revolt. On socio-material assemblies in social uprisings",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Integrated Science: Science Without Borders, 257-280, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2722939505087626821",
            "cites_id": [
                "2722939505087626821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenguajes y materialidades: trayectorias cruzadas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RIL editores, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8548884957576629712",
            "cites_id": [
                "8548884957576629712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrated Science 2050: Science Without Borders",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Integrated Science: Science Without Borders, 461-478, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15019538382184509024",
            "cites_id": [
                "15019538382184509024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenguajes y Materialidades",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Trayectorias cruzadas. Santiago: RIL, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16117547780761362988",
            "cites_id": [
                "16117547780761362988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Press Clipping and Puppet Making as Transcultural Material Practices in the Cuban Magazine Ultra (1936\u201347)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Memory, Mobility, and Material Culture, 208-225, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1626588037146077035",
            "cites_id": [
                "1626588037146077035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rastros y gestos de las emociones: desbordes disciplinarios.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuarto Propio, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16714052518786025925",
            "cites_id": [
                "16714052518786025925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La an\u00edmica emocional del miedo y la politizaci\u00f3n afectiva de la episteme capital\u00edstica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Andamios 17 (44), 203-225, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15083413788435190669",
            "cites_id": [
                "15083413788435190669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias materiales y afectivas en los cuentos \u201cLa copia\u201d, de Jos\u00e9 Santos Gonz\u00e1lez Vera y \u201cUna moneda al r\u00edo\u201d, de Nicomedes Guzm\u00e1n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 259-278, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6836727286467764689",
            "cites_id": [
                "6836727286467764689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes en movimiento (s): representaciones de los cuerpos de encapuchadas en las manifestaciones sociales de 2018 en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 219-239, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5977071541938802416",
            "cites_id": [
                "5977071541938802416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" POWER\" IN TIMES OF POPULATION. FOUCAULT AND THE MEDICALIZATION OF THE MODERN CITY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ATHENEA DIGITAL 16 (3), 207-227, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8336955183630675767",
            "cites_id": [
                "8336955183630675767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudadan\u00eda como lo propriamente humano: digresiones entre la naturaleza indentitaria ilustrada y una pol\u00edtica de la diferen\u00e7a animal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aufkl\u00e4rung. Revista de Filosofia 3 (2), 69-82, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7069741573326209893",
            "cites_id": [
                "7069741573326209893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La legalidad de la Historia: el mito fundacional de la identidad en el Chile neoliberal",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Izquierdas, 23-43, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2935285697100607971",
            "cites_id": [
                "2935285697100607971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimentaciones yf (r) icciones especulativas e ima (r) ginales entre\" La casa lobo\"(Le\u00f3n Coci\u00f1a, 2018) y Colonia Dignidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 259-284, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPERIMENTATIONS AND SPECULATIVE AND IMA (R) GINAL F (R) ICTIONS BETWEEN LA CASA LOBO (LEON Y COCINA, 2018) AND COLONIA DIGNIDAD",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 24 (40), 259-284, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An (in) different Nature: Common life in Sebastian Wiedemann s artistic practice",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes por-venir: la Unidad Popular y la invenci\u00f3n de otros posibles",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aisthesis, 8-33, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Power in Times of Population. Foucault and the Medicalization of the Modern City",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The real mysticism of identity in the modern individual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "About the materiality of the images and their affective saturations",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sketches for the creation of a notion of \u201cphilosophical practice\u201d",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Trans/Form/A\u00e7\u00e3o 46, 213-230, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una naturaleza (in) diferente: la vida com\u00fan en la pr\u00e1ctica art\u00edstica de Sebasti\u00e1n Wiedemann",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 213-233, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Materiales del Sur",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 111-116, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividad y cuerpo docente: tensiones entre una textualidad \u00e9tica y una valorizaci\u00f3n capitalista",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Humanidades, 287-314, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartography of violences in municipal schools of Santiago, Chile. A situated case study (Cartograf\u00eda de las violencias en las escuelas municipales de Santiago de Chile. Un \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Culture and Education 34 (2), 325-368, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship as what's properly human: digressions between illustrated human identity and politics of animal difference.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pragm\u00e1tica esquizoanal\u00edtica en la filosof\u00eda de Deleuze y Guattari",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 13 (1), 37-58, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The \u201cfear\u201d of social sciences. Towards a political epistemology proposal of affective intensification [El \u201cmiedo\u201d de las Ciencias Sociales Hacia una propuesta epistemo-pol\u00edtica \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derivas para una pr\u00e1ctica filos\u00f3fica: desaf\u00edos en torno a una metodolog\u00eda epist\u00e9mico-pol\u00edtica para la creaci\u00f3n/intervenci\u00f3n del presente.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derivas para una pr\u00e1ctica filos\u00f3fica en clave metodol\u00f3gica semi\u00f3tico-material: intervenciones del presente en torno a encuentros afectivos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The \u201cfear\u201d of social sciences. Towards a political epistemology proposal of affective intensification [El \u201cmiedo\u201d de las Ciencias Sociales Hacia una propuesta epistemo-pol\u00edtica \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fear as a device of classification: Notes for thinking about political subjectification [El miedo como dispositivo de clasificaci\u00f3n: Apuntes para pensar la subjetivaci\u00f3n pol\u00edtica]",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La hoja sanitaria: archivo del Policl\u00ednico de la IWW: Chile 1924-1927 (ensayo).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CEIBO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The emotional psychic of fear and the affective politicization of the capitalistic episteme",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Andamios 17 (44), 203-225, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foucault (\u00b4 s) method? Issues around a practice oriented towards recreating history",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The \u201cFear\u201d of Social Sciences. Towards a Political Epistemology Proposal of Affective Intensification",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias pol\u00edticas y sociales 64 (236), 383-403, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u201cmiedo\u201d de las Ciencias Sociales. Hacia una propuesta epistemo-pol\u00edtica de intensificaci\u00f3n afectiva",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias pol\u00edticas y sociales 64 (236), 383-403, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Miedo Como Dispositivo De Clasificaci\u00f3n Del Sujeto Pol\u00edtico En Las Sociedades Globales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CITIZENSHIP AS WHAT'S PROPERLY HUMAN: DIGRESSIONS BETWEEN ILLUSTRATED HUMAN IDENTITY AND POLITICS OF ANIMAL DIFFERENCE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AUFKLARUNG-REVISTA DE FILOSOFIA 3 (2), 69-82, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos del sujeto moderno: encrucijadas entre poder, gobierno e identidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fragmentos del sujeto moderno: encrucijadas entre poder, gobierno e identidad, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The real mysticism of identity in the modern individual",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HYBRIS-REVISTA DE FILOSOFIA 7 (2), 61-88, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La legalidad de la Historia: el mito fundacional de la identidad en el Chile neoliberal",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Izquierdas, 20-47, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La legalidad de la Historia: el mito fundacional de la identidad en el Chile neoliberal",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Izquierdas, 23-43, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar Iberoam\u00e9rica: Historia, memoria y nuevas tramas regionales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ediciones Universidad de Valladolid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sciences in the technical age: reflections surrounding the existential analytic of the Dasein/Las ciencias en la epoca tecnica: reflexiones en torno a la analitica existencial \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Intus-Legere Filosof\u00eda 6 (1), 35-51, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contornos del cuerpo docente moderno: re-flexiones foucaultianas en torno a la subjetividad docente en el discurso pedag\u00f3gico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo de la convivencia escolar en Chile. Fundamentos para una anal\u00edtica de las violencias escolares1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividad y cuerpo docente: tensiones entre una textualidad \u00e9tica y una valorizaci\u00f3n capitalista 1 Subjectivity and Teacher\u2019s Body: tensions between an ethical-moralizing \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRAYECTORIAS MATERIALES Y AFECTIVAS EN LOS CUENTOS \u201cLA COPIA\u201d, DE JOS\u00c9 SANTOS GONZ\u00c1LEZ VERA Y \u201cUNA MONEDA AL R\u00cdO\u201d, DE NICOMEDES GUZM\u00c1N1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbis5vsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}