{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "oG19zLoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniel Ovalle Past\u00e9n",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=oG19zLoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Teor\u00eda de la Historia",
        "filosof\u00eda de la historia",
        "Paul Ricoeur",
        "historiograf\u00eda",
        "historia de la muerte"
    ],
    "email_domain": "@edu.uai.cl",
    "citedby": 38,
    "citedby5y": 34,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 3,
        "2019": 4,
        "2020": 3,
        "2021": 6,
        "2022": 9,
        "2023": 6,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ATiYwA0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaume Aurell",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tico de Historia, Universidad de Navarra, Espa\u00f1a"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escritura de la memoria como r\u00e9gimen historiogr\u00e1fico: el historiador\" afectado por el pasado\"",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11055713642683107664",
            "cites_id": [
                "11055713642683107664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ROGER CHARTIER Y PAUL RICOEUR: REPRESENTACI\u00d3N Y VERDAD COMO FUNDAMENTOS DEL TRABAJO HISTORIADOR",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia 396 8 (2), 189-220, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2659385880877773935",
            "cites_id": [
                "2659385880877773935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualidad en teor\u00eda de la historia. Una mirada desde las \u201crelaciones con el pasado\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Autocton\u00eda. Revista de Ciencias Sociales e Historia 3 (1), 16-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10088602883125393037",
            "cites_id": [
                "10088602883125393037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El historiador del tiempo presente como un sujeto \u201cafectado por el pasado\u201d. Escritura de la historia y conciencia hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Historia 1 (28), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12653159717698999673",
            "cites_id": [
                "12653159717698999673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muerte y larga duraci\u00f3n hist\u00f3rica: Hacia el sentido de la muerte en el siglo XXI. Una propuesta desde la teor\u00eda de la historia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 213-228, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18264472485621544023",
            "cites_id": [
                "18264472485621544023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PENSAR LA CONCIENCIA HIST\u00d3RICA CONTEMPOR\u00c1NEA. HISTORICIDAD Y TEOR\u00cdA DE LA HISTORIA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Representaci\u00f3n hist\u00f3rica y nueva experiencia del tiempo, 49-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12808077894445956292",
            "cites_id": [
                "12808077894445956292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LTRAVAIL DE LA MEMOIRE en Paul RicoeuR: la significaci\u00f3n como aPoRte ePistemol\u00f3gico PaRa el estudio de la HistoRia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 1 (2), 265-280, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17583672384955609930",
            "cites_id": [
                "17583672384955609930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narraci\u00f3n, tiempo humano y muerte: reflexi\u00f3n te\u00f3rica por una hermen\u00e9utica hist\u00f3rica de la muerte",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Historia Aut\u00f3noma, 161-175, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17919782812646521503",
            "cites_id": [
                "17919782812646521503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le processus constituant chilien: Une proposition d\u2019analyse depuis l\u2019Histoire du Temps Pr\u00e9sent (1989-2019)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Debates por la historia 11 (2), 81-112, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean constituent process: An analysis proposal from the History of Present Time (1989-2019)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Debates por la historia 11 (2), 81-112, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso constituyente chileno: una propuesta de an\u00e1lisis desde la Historia del Tiempo Presente (1989-2019)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Debates por la historia 11 (2), 81-112, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo historiador y su historicidad: el historiador (a) entre pasado, presente y futuro",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Las categor\u00edas de la historia: pasado, presente y futuro, 199-210, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda de la Historia, conciencia hist\u00f3rica e historia conceptual: una conversaci\u00f3n con Javier Fern\u00e1ndez Sebasti\u00e1n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historiograf\u00edas, 112-121, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujeto hist\u00f3rico y temporalidad en Paul Ricoeur hasta Temps et r\u00e9cit como aportes conceptuales para la teor\u00eda de la historia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de historia cultural, 9-39, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el medievalismo y la teor\u00eda de la historia. Entrevista al historiador Jaume Aurell",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "UNISINOS-Universidade do Vale do Rio Dos Sinos, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between medievalism and the theory of history. Interview with the historian Jaume Aurell.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 23 (1), 133, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre medievalismo y la teor\u00eda de la Historia. Entrevista al historiador Jaume Aurell",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 23 (1), 133-137, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ROGER CHARTIER AND PAUL RICOEUR: REPRESENTATION AND TRUTH AS FOUNDATIONS OF WORK HISTORIAN",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia 396 8 (2), 189-220, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El historiador del tiempo presente:\u00bf vector de conciencia hist\u00f3rica?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La utilidad de la historia, 315-325, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar la construcci\u00f3n historiogr\u00e1fica desde su complejidad operativa: entrevista al historiador Fernando Betancourt Mart\u00ednez",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Palimpsesto 7 (11), 207-215, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as bibliogr\u00e1ficas 49-I (2016)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia, 261-327, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El giro reflexivo de la historia. Recorridos epistemol\u00f3gicos y atenci\u00f3n a las singularidades",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 192-195, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fran\u00e7ois Hartog, Creer en la historia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 49 (1), 261-327, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escritura de la memoria como r\u00e9gimen historiogr\u00e1fico. El historiador",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "History 8, 265-290, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fran\u00e7ois Dosse, Paul Ricoeur-Michel De Certeau: la historia entre el decir y el hacer",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historiograf\u00edas: revista de historia y teor\u00eda, 125-129, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernando Betancourt Mart\u00ednez, El retorno de la met\u00e1fora en la ciencia hist\u00f3rica contempor\u00e1nea. Interacci\u00f3n, discurso historiogr\u00e1fico y matriz disciplinaria (M\u00e9xico, Universidad \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historiograf\u00edas, 104-107, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujeto hist\u00f3rico y temporalidad en Paul Ricoeur hasta Temps et r\u00e9cit como aportes conceptuales para la teor\u00eda de la historia",
                "citation": "CUADERNOS DE HISTORIA CULTURAL, 11, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El morir desde el Antiguo R\u00e9gimen a los tiempos Modernos: un repaso a la historiograf\u00eda de la muerte europea y su repercusi\u00f3n en Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oG19zLoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}