{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "oTQyIiwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Bego\u00f1a Pessis",
    "affiliation": "Profesora asistente, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 2,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a lo tr\u00e1gico en Nietzsche y Unamuno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Pontificia Comillas Madrid, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11626446929989235081",
            "cites_id": [
                "11626446929989235081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cine, los sentidos y el mercado en 5 metros de poemas de Carlos Oquendo de Amat",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=301985167574370324",
            "cites_id": [
                "301985167574370324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nietzsche y el juicio teleol\u00f3gico kantiano: hacia una superaci\u00f3n del optimismo racional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Signos filos\u00f3ficos 19 (37), 90-119, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16834876705342556970",
            "cites_id": [
                "16834876705342556970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes sobre la posibilidad de objetividad en la cr\u00edtica de arte (inspirados en Joseph Margolis)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "T\u00f3picos (M\u00e9xico), 375-401, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10068508854372342541",
            "cites_id": [
                "10068508854372342541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" noche oscura del alma\" y externalismo sobre la fe",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda open insight 6 (9), 109-140, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4135737930207242431",
            "cites_id": [
                "4135737930207242431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El irracionalismo es un pesimismo: El vaciamiento de la finalidad en Schopenhauer",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Claridades. Revista de Filosof\u00eda 15 (1), 41-78, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El irracionalismo es un pesimismo: El vaciamiento de la finalidad en Schopenhauer",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Claridades: revista de filosof\u00eda 15 (1), 41-78, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El telos en el mundo: sobre historia, evoluci\u00f3n y progreso en Kant",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Isegor\u00eda, e06-e06, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nietzsche, una filosof\u00eda intempestiva",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mutatis Mutandis: Revista Internacional de Filosof\u00eda, 1-3, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nietzsche ante Schopenhauer: negaci\u00f3n y reinvenci\u00f3n de la finalidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anales del Seminario de Historia de la Filosof\u00eda 37 (1), 45, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alumbramientos extraordinarios: monstruosidades intempestivas en la Lira popular chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Taller de Letras, 91-104, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emilio DE MIGUEL MART\u00cdNEZ, Lorca desde el Llanto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Alpha (Osorno), 324-327, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oTQyIiwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}