{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PBdqH0MAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Max Colodro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=PBdqH0MAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Doctor en Filosof\u00eda, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "filosof\u00eda",
        "ciencia pol\u00edtica",
        "comunicaci\u00f3n pol\u00edtica"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 129,
    "citedby5y": 36,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2003": 5,
        "2004": 5,
        "2005": 8,
        "2006": 3,
        "2007": 5,
        "2008": 1,
        "2009": 3,
        "2010": 3,
        "2011": 5,
        "2012": 8,
        "2013": 10,
        "2014": 7,
        "2015": 5,
        "2016": 15,
        "2017": 5,
        "2018": 2,
        "2019": 7,
        "2020": 13,
        "2021": 5,
        "2022": 5,
        "2023": 3,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El silencio en la palabra: aproximaciones a lo innombrable",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Siglo XXI, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBdqH0MAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2334504109444111332",
            "cites_id": [
                "2334504109444111332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El silencio en la palabra: aproximaciones a lo innombrable",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Siglo XXI, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBdqH0MAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2334504109444111332",
            "cites_id": [
                "2334504109444111332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El silencio en la palabra",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBdqH0MAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15323544790338447472",
            "cites_id": [
                "15323544790338447472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el caos",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBdqH0MAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2731182316953695522",
            "cites_id": [
                "2731182316953695522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esencia, intencionalidad y tensi\u00f3n en la fenomenolog\u00eda de Husserl",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Observaciones filos\u00f3ficas, 10, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBdqH0MAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7502438052119127872",
            "cites_id": [
                "7502438052119127872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de la eternidad: ensayos sobre filosof\u00eda y trascendencia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Editorial Cuarto Propio, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBdqH0MAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9746042203399699607",
            "cites_id": [
                "9746042203399699607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de la eternidad: ensayos sobre filosof\u00eda y trascendencia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Editorial Cuarto Propio, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBdqH0MAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9746042203399699607",
            "cites_id": [
                "9746042203399699607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palabra de fil\u00f3sofo: Jornadas de reflexi\u00f3n en el D\u00eda Mundial de la Filosof\u00eda",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Comisi\u00f3n Nacional Chilena de Cooperaci\u00f3n con UNESCO, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBdqH0MAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=561197088848293446",
            "cites_id": [
                "561197088848293446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Letras de una traici\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editorial Universitaria de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBdqH0MAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ontologia de la ausencia. La met\u00e1fora en el horizonte de la desconstruccion",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBdqH0MAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}