{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pJn6H7UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luis E. Santana",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=pJn6H7UAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Iba\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Communication technologies",
        "communication",
        "collective action",
        "digital communication"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 125,
    "citedby5y": 103,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2014": 5,
        "2015": 1,
        "2016": 4,
        "2017": 7,
        "2018": 3,
        "2019": 5,
        "2020": 7,
        "2021": 22,
        "2022": 22,
        "2023": 34,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Q8gupOsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Huerta-Canepa",
            "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BCSzqvUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mayra Feddersen",
            "affiliation": "Universidad Adolfo Iba\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iJGmEeEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tanja Aitamurto",
            "affiliation": "Assistant Professor, University of Illinois Chicago"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XCiUQFIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MAGDALENA CLARO",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DkGFz5AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ROSEMBERG FRANCO",
            "affiliation": "pontificia universidad catolica de chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TzPYdWsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Arturo Arriagada",
            "affiliation": "Associate Professor, School of Communications, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, Chile."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Son bots? Automatizaci\u00f3n en redes sociales durante las elecciones presidenciales de Chile 2017",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos. info, 61-77, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11342406816324885993,10370488170955575797",
            "cites_id": [
                "11342406816324885993",
                "10370488170955575797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civic CrowdAnalytics: Making sense of crowdsourced civic input with big data tools",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Proceedings of the 20th International Academic Mindtrek Conference, 86-94, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15978347578624492887",
            "cites_id": [
                "15978347578624492887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploratory study on explanations and theories of how Telecentres and other community-based e-Inclusion actors operate and have an impact on digital and social inclusion policy \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Institute for Prospective Technological Studies, 1, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9464677244373365160,18156043958650907802",
            "cites_id": [
                "9464677244373365160",
                "18156043958650907802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda digital en Am\u00e9rica Latina: revisi\u00f3n conceptual de iniciativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CEPAL, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13458634586559062832",
            "cites_id": [
                "13458634586559062832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda en la esfera p\u00fablica h\u00edbrida",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "El mundo en mi mano: la revoluci\u00f3n de los datos m\u00f3viles, 106-119, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9380211158351553948",
            "cites_id": [
                "9380211158351553948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unpacking the democratic affordances of CrowdLaw concept and practice:\u2018It feels like being part of the game\u2019",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Politics, 0263395720973850, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3896080010069805120",
            "cites_id": [
                "3896080010069805120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El enfoque de derechos humanos y ciudadan\u00eda digital en la ciudad: conceptos y propuesta",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CEPAL, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17431070166212923968",
            "cites_id": [
                "17431070166212923968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" I always share content to be seen\": Unpacking sociability affordances in youth motivations and strategies for sharing content on Facebook.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Observatorio (OBS*) 16 (4), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda Digital para un futuro que desaf\u00eda a la democracia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Memoria de las Jornadas de Investigaci\u00f3n y An\u00e1lisis, 147, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sage Research Methods: Doing Research Online",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges in Using Mixed Methods to Evaluate the Performance of Digital Innovations in Mission-Driven Organizations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "SAGE Publications, Ltd., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flujos de curator\u00eda informativa en j\u00f3venes: pr\u00e1cticas de las audiencias, el rol de los medios de comunicaci\u00f3n y de los nuevos creadores de contenidos en la selecci\u00f3n y \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does Digital Media Impact Public Trust in Asian and South American journalism?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Philip N. Howard Ed. Tow Center for Digital Journalism, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Non-Governmental Organizations Engaged in Governance",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "University of Washington, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mundo en mi mano",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CULTURAL AND SOCIOPSYCHOLOGICAL FACTORS EXPLAINING VARIATION OF DIGITAL CIVIC CAMPAIGNS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pJn6H7UAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}