{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Qo3hEG8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Pardo-Alvarez",
    "affiliation": "Law Professor at Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez University",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Constitutional law",
        "legal theory"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "homepage": "https://uai.academia.edu/DiegoPardoAlvarez",
    "citedby": 26,
    "citedby5y": 26,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 1,
        "2022": 7,
        "2023": 15,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La titularidad de derechos fundamentales de las personas jur\u00eddicas en el sistema constitucional chileno: proleg\u00f3meno para una dogm\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de derecho 48 (2), 101-124, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15151455715306186272,15548907852103696456",
            "cites_id": [
                "15151455715306186272",
                "15548907852103696456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Das Rechtfertigungsdefizit des qualifizierten Mehrheitserfordernisses: Zugleich ein Beitrag zur Rechtfertigung der parlamentarischen Mehrheitsregel",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mohr Siebeck, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11116409615145372151",
            "cites_id": [
                "11116409615145372151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El puzle de Ross y el problema constitucional chileno: Una lectura alternativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Estudios de la Justicia, 81-100, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8925116267149393240",
            "cites_id": [
                "8925116267149393240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los l\u00edmites de la potestad de reforma constitucional en el derecho constitucional chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Derecho (Valdivia) 36 (1), 113-135, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1638851303258693935",
            "cites_id": [
                "1638851303258693935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitucionalismo calificado: la regla de la mayor\u00eda calificada del art. 133 Inc. 3\u00ba de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de derecho (Concepci\u00f3n) 88 (247), 13-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1502098702517631334",
            "cites_id": [
                "1502098702517631334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Maior et sanior pars? Una justificaci\u00f3n de la regla de la mayor\u00eda parlamentaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ius et Praxis 22 (2), 457-496, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5197344805425671284",
            "cites_id": [
                "5197344805425671284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sufragio voluntario del art\u00edculo 15 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 26 (2), 115-136, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10606011956782026784",
            "cites_id": [
                "10606011956782026784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza y sentido de la acusaci\u00f3n constitucional: Una aproximaci\u00f3n bidimensional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ius et Praxis 28 (2), 182-199, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8631223658021825731",
            "cites_id": [
                "8631223658021825731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The sovereign minority: the qualified majority rule for constitutional amendments",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Investiga\u00e7\u00f5es Constitucionais 10, e247, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a la sentencia del Tribunal Constitucional chileno que declara la inconstitucionalidad de la reforma constitucional que permite el retiro de fondos previsionales \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 30, e5029-e5029, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etica y racionalidad legislativa",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legalidad Penal: Legalidad Penal: Entre Liberalismo y Democracia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qo3hEG8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}