{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QsVD1VwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Araya-V\u00e9liz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=QsVD1VwAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Adolfo Iba\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "common humanity",
        "relational enaction",
        "relational mindfulness",
        "compassion",
        "self-compassion"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "homepage": "https://psicologia.uai.cl/profesor/claudio-araya/",
    "citedby": 510,
    "citedby5y": 413,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2012": 2,
        "2013": 3,
        "2014": 4,
        "2015": 3,
        "2016": 24,
        "2017": 21,
        "2018": 26,
        "2019": 42,
        "2020": 57,
        "2021": 79,
        "2022": 83,
        "2023": 117,
        "2024": 33
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vxkC1g8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Diego A. Cortez",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bb4EWb0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcos E Gomez",
            "affiliation": "Associate Professor, Business School, Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lSCYs20AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto Aristegui",
            "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda  Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "G8gvf14AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Mart\u00ednez-Pern\u00eda",
            "affiliation": "Centro de Neurociencia Social y Cognitiva (CSCN). Facultad de Psicolog\u00eda. Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BVIrdB0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "javier garcia campayo",
            "affiliation": "Profesor Psiquiatria"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "e8RLGAsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Willem Kuyken",
            "affiliation": "University of Oxford"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RP6LIyIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Catherine Crane",
            "affiliation": "Research Psychologist, University of Oxford"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "onirDvcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JOSE MANUEL AGUILAR PARRA",
            "affiliation": "Profesor - Investigador Psicolog\u00eda Evolutiva y de la Educaci\u00f3n - Universidad de Almer\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hqDnSjsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime Faur\u00e9",
            "affiliation": "Universidad de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fHdlCr0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcelo Demarzo",
            "affiliation": "Associate Professor - Department of Preventive Medicine - Escola Paulista de Medicina - UNIFESP"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auto-compasi\u00f3n: origen, concepto y evidencias preliminares",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 25 (1), 67-78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16850224483406692250",
            "cites_id": [
                "16850224483406692250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-compassion and cultural values: A cross-cultural study of self-compassion using a multitrait-multimethod (MTMM) analytical procedure",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Frontiers in Psychology 9, 2638, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10775224853020471433",
            "cites_id": [
                "10775224853020471433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of a Spanish translation of the Gratitude Questionnaire (GQ-6) with a Chilean sample of adults and high schoolers",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Health and quality of life outcomes 14, 1-9, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17427220788031529713",
            "cites_id": [
                "17427220788031529713"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The reciprocal relationship between gratitude and life satisfaction: Evidence from two longitudinal field studies",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Frontiers in Psychology 10, 486254, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9647034260248447235",
            "cites_id": [
                "9647034260248447235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades del Terapeuta y Mindfulness",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (2), 232-240, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13139080714143240183,16270777786467974238",
            "cites_id": [
                "13139080714143240183",
                "16270777786467974238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and Preliminary Validation of the Self-Compassion Scale in a Chilean Context",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda Positiva 3 (1), 46-59, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1751111927361563544",
            "cites_id": [
                "1751111927361563544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dispositional gratitude as an underlying psychological process between materialism and the satisfaction and frustration of basic psychological needs: A longitudinal mediational \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Happiness Studies 23 (2), 561-586, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14475612836639938244",
            "cites_id": [
                "14475612836639938244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benefits of a mindfulness-based intervention at school from the perspective of at-risk children",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mindfulness 12, 1611-1623, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15676901121742708783",
            "cites_id": [
                "15676901121742708783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios que supervisores cl\u00ednicos chilenos consideran relevantes al momento de supervisar: un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (I), 47-58, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18290344770096312965",
            "cites_id": [
                "18290344770096312965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pasos hacia una enacci\u00f3n relacional. Aporte, ambig\u00fcedades y limitaciones del concepto embodied mind en Francisco Varela: un an\u00e1lisis metate\u00f3rico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mindfulness & Compassion 2 (1), 41-46, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13243540011157012874",
            "cites_id": [
                "13243540011157012874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mera",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "L., Musa, G., Cerda, J., & Brito, G.(en prensa). Adaptation and Validation \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17783935123186726886",
            "cites_id": [
                "17783935123186726886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mayor avance es detenerse, mindfulness en lo cotidiano",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Maximiliano Saez, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8053174650953464346",
            "cites_id": [
                "8053174650953464346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness, pasos hacia un consumo consciente",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Economia Global e Gest\u00e3o 16 (3), 75-89, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5798678707395538502",
            "cites_id": [
                "5798678707395538502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rolim dos Santos DN, Serramo L\u00f3pez LC, Teleb AA, Watson PJ, Yamaguchi A, Yang E, & Garc\u00eda-Campayo J (2018). Self-compassion and cultural values: A cross-cultural study of self \u2026",
                "citation": "Frontiers in Psychology 9, 2638, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12420580227715731256",
            "cites_id": [
                "12420580227715731256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medidas, efectos y significados de un entrenamiento basado en mindfulness y auto-compasi\u00f3n, en mujeres con s\u00edntomas de ansiedad que viven en contextos de vulnerabilidad \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1464651078029395129",
            "cites_id": [
                "1464651078029395129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breve historia y estado actual de la pr\u00e1ctica de mindfulness y compasi\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mindfulness & Compassion 1 (1), 45-50, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12794252202030368003",
            "cites_id": [
                "12794252202030368003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia de estar presente en meditadores zen: Una aproximaci\u00f3n fenomenol\u00f3gica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "L\u00edmite (Arica) 13 (43), 29-39, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12767118025955356710",
            "cites_id": [
                "12767118025955356710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda de la expresi\u00f3n: Una aproximaci\u00f3n hol\u00edstica al fen\u00f3meno del lenguaje humano",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 14 (1), 56-60, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11680047717314892139,7626004729608237238,45545623537852410,7121639770240477294",
            "cites_id": [
                "11680047717314892139",
                "7626004729608237238",
                "45545623537852410",
                "7121639770240477294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errores y dificultades comunes de terapeutas novatos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Researchgate Disponible en https://www. researchgate. net/publication \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16577921793968159451",
            "cites_id": [
                "16577921793968159451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benefits of a mindfulness-based intervention at school from the perspective of at-risk children. Mindfulness, 12 (7), 1611\u20131623",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15768842020410420806",
            "cites_id": [
                "15768842020410420806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cI am feeling tension in my whole body\u201d: An experimental phenomenological study of empathy for pain",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 999227, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2007659541282558272",
            "cites_id": [
                "2007659541282558272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrando la enacci\u00f3n relacional en la reflexi\u00f3n sobre mindfulness",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Mexicana de Investigaci\u00f3n en Psicolog\u00eda 10 (2), 125-131, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16005682292641302871",
            "cites_id": [
                "16005682292641302871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia Plena: Reflexiones y pr\u00e1cticas para cultivar Mindfulness en la vida diaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "J.C.Saez, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3437339413059135598",
            "cites_id": [
                "3437339413059135598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errores comunes de terapeutas novatos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tesis (Mag\u00edster en Psicolog\u00eda Cl\u00ednica). Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, Santiago \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12438215025568920300",
            "cites_id": [
                "12438215025568920300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errores y dificultades de terapeutas novatos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA ARGENTINA DE CLINICA PSICOLOGICA 27 (1), 5-13, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17842302089077612467,15353186073896075635",
            "cites_id": [
                "17842302089077612467",
                "15353186073896075635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo que nuestros pacientes nos ense\u00f1an",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rev GPU 12 (1), 24-34, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9170499097212994253",
            "cites_id": [
                "9170499097212994253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A framework for relational mindfulness: Implications for human development",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enhancing resilience in youth: Mindfulness-based interventions in positive \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7350132468959692953",
            "cites_id": [
                "7350132468959692953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la pr\u00e1ctica de mindfulness en la apertura para conocer y comprender a los consultantes en contextos psicoterap\u00e9uticos. Un estudio cualitativo desde la perspectiva \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mindfulness & Compassion 1 (2), 84-93, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2394697894140947474",
            "cites_id": [
                "2394697894140947474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n basada en mindfulness y auto-compasi\u00f3n, en mujeres chilenas en contexto de vulnerabilidad social-un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 28 (4), 501-512, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8884979438154280796",
            "cites_id": [
                "8884979438154280796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervention based on mindfulness and self-compassion with chilean women in a social vulnerability context-a qualitative study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 28 (4), 501, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17523765485292564324",
            "cites_id": [
                "17523765485292564324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SELF-COMPASSION: ORIGIN, CONCEPT AND PRELIMINARY EVIDENCE/AUTO-COMPASI\u00d3N: ORIGEN, CONCEPTO Y EVIDENCIAS PRELIMINARES",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 25 (I), 67, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6213554681755623555",
            "cites_id": [
                "6213554681755623555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CRITERIA CHILEAN CLINICAL SUP ERVISORS CONSIDER RELEVANT WHEN SUP ERVISING: A QUALITATIVE STUDY/CRITERIOS QUE SUPERVISORES CL\u00cdNICOS CHILENOS CONSIDERAN RELEVANTES AL MOMENTO DE \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (I), 47, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6143047829156176186",
            "cites_id": [
                "6143047829156176186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FENOMENOLOG\u00cdA DEL TIEMPO SUBJETIVO Y SU RELEVANCIA PARA LA COMPRENSI\u00d3N DE LA EXPERIENCIA HUMANA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda Praxis 18 (29), 7-25, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8674683891752643478",
            "cites_id": [
                "8674683891752643478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness con Compasi\u00f3n: El arte y la ciencia de relacionarnos amablemente con nosotros mismos y con los dem\u00e1s",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Conference: II International meeting of mindfulness, At Sao Paulo-Brazil, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14432529175354953052",
            "cites_id": [
                "14432529175354953052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-compasion and body image: experiences and meanings in Chilean adult women. A qualitative study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios 12 (2), 156-172, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autocompasi\u00f3n e imagen corporal: vivencias y significados en mujeres adultas Chilenas. Un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios 12 (2), 156-172, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CORAZ\u00d3N C\u00c1LIDO, MENTE SERENA: ECUANIMIDAD, AMOR, ALEGR\u00cdA Y COMPASI\u00d3N. ORIENTANDO LA VIDA HACIA LOS CUATRO INCONMENSURABLES",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "EDITORIAL SIRIO SA, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Reciprocal Relationship Between Gratitude and Life Satisfaction: Evidence From Two Longitudinal Field Studies",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of a Spanish translation of the Gratitude Questionnaire (GQ-6) with a Chilean sample of adults and high schoolers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benefits of a Mindfulness-based Intervention at School from the Perspective of At-risk Children",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE ZEN MEDITATOR AND THEIR RELATIONSHIPS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "L\u00cdMITE Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL MEDITADOR ZEN Y SUS RELACIONES: ESTUDIO SOBRE LAS RELACIONES QUE EL MEDITADOR MANTIENE CON S\u00cd MISMO Y CON OTRAS PERSONAS SIGNIFICATIVAS. UNA INVESTIGACI\u00d3N CUALITATIVA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "L\u00edmite (Arica) 17, 0-0, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Zen meditator and their relationships: a study about the relationships the meditator holds with their self and significant others. A qualitative research.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "L\u00edmite: revista de filosof\u00eda y psicolog\u00eda, 18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Reciprocal Relationship Between Gratitude and Life Satisfaction: Evidence From Two Longitudinal Field Studies.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-compassion and cultural values: A cross-cultural study of self-compassion using a multitrait-multimethod (MTMM) analytical procedure.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Common errors and difficulties of novice therapists [Errores y dificultades comunes de terapeutas novatos].",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervention based on mindfulness and self-compassion with chilean women in a social vulnerability context-a qualitative study [Intervenci\u00f3n basada en mindfulness y auto \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship Enactive Perspective as a Principle of Relational Mindfulness",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Relational Mindfulness: Fundamentals and Applications, 91-99, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fenomenolog\u00eda Del Tiempo Subjetivo Y Su Relevancia Para La Comprensi\u00f3n De La Experiencia Humana: Phenomenology Of Subjective Time And Its Relevance To Understanding Of Human \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Praxis Psy, 7-25, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAMBIOS EN LA ACTIVIDAD NERVIOSA SIMPATICA DURANTE EL DESARROLLO NEONATAL PREDISPONE EL OVARIO POLIQUISTICO EN LA VIDA ADULTA.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios que supervisores cl\u00ednicos chilenos consideran relevantes al momento de supervisar: un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pasos hacia una Comprensi\u00f3n Postmoderna de Modelos por Competencias en Organizaciones Militares",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psicolog\u00eda Organizacional Humana 2 (4), 69-83, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errores y dificultades comunes de terapeutas novatos (Tesis de Magister)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica en casos cl\u00ednicos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bol. Hosp. San Juan de Dios, 306-308, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La humanidad compartida como parte de la intervenci\u00f3n cl\u00ednica en ni\u00f1os y ni\u00f1as que han sufrido traumas relacionales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theory of expression: A holistic approach to human language phenomenon",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relational enactive perspective to understand mindfulness",
                "citation": "Revista Mexicana de Investigaci\u00f3n en Psicolog\u00eda 10 (2), 125-131, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness & Auto-compasi\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relating Kindly with themselves: Mindfulness and Self-Compassion with Adult Women in a Latin-American Context",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contemplative practice and psychological well-being: Evidence from a Spanish-speaking sample",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSPECTIVA ENACTUADA EN MINDFULNESS RELACIONAL Y AUTOCOMPASI\u00d3N PARA COMPRENDER EL CAMBIO PSICOTERAP\u00c9UTICO EN DEPRESI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentals of Enactive Neurophenomenological Program: Contributions From Francisco Varela to the Integration of Science and Contemplative Practices",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QsVD1VwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 1
    }
}