{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sJ3zaGEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Escribano Roca",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=sJ3zaGEAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor, Facultad de Artes Liberales, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Historia intelectual de Europa y Am\u00e9rica",
        "Culturas Pol\u00edticas",
        "Nacionalismo",
        "Historia Imperial de Espa\u00f1a y Reino Unido",
        "Teor\u00eda de la Historia"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "homepage": "https://artesliberales.uai.cl/profesor/rodrigo-escribano/",
    "citedby": 64,
    "citedby5y": 60,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 5,
        "2020": 5,
        "2021": 5,
        "2022": 12,
        "2023": 22,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hdbRsv0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo A. Guerrero O\u00f1ate",
            "affiliation": "Investigador del Instituto de Estudios Latinoamericanos, Universidad de Alcal\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "z4GB2IkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rebeca Vi\u00f1uela P\u00e9rez",
            "affiliation": "Universidad de Alcal\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TrFepEkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Andr\u00e9s Garc\u00eda Fern\u00e1ndez",
            "affiliation": "IISUE-UNAM"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hCTAvUoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eva Sanz Jara",
            "affiliation": "Profesora Contratada Doctora, Universidad de Sevilla"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zc-ocykAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcos Alonso Fern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Universidad Complutense de Madrid"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hispanidad e Hispan\u00f3sfera: Ra\u00edces y actualizaciones de post Guerra Fr\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas 49, 3422-3447, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6837580413421661925",
            "cites_id": [
                "6837580413421661925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias del Viejo Imperio. Hispanoam\u00e9rica en las culturas pol\u00edticas de Espa\u00f1a y Reino Unido (1824-1850)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Marcial Pons https://www.marcialpons.es/libros/memorias-del-viejo-imperio \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10454953814174066928",
            "cites_id": [
                "10454953814174066928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Navalismo y panhispanismo como horizontes de regeneraci\u00f3n imperial en Espa\u00f1a (1814-1862)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anuario de estudios americanos 79 (1), 205-238, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17249953177345029075",
            "cites_id": [
                "17249953177345029075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura pol\u00edtica (concepto e imaginarios sociales)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EUNOM\u00cdA. Revista en Cultura de la Legalidad, 272-291, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7892126021415957200",
            "cites_id": [
                "7892126021415957200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El siglo de los Giros",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Modelos discursivos y post-discursivos en la teor\u00eda historiogr\u00e1fica reciente \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2147890764514943268",
            "cites_id": [
                "2147890764514943268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frailes y cautivas. Un caso de negociaci\u00f3n inter\u00e9tnica en la frontera hispano-mapuche, 1746-1760",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Am\u00e9rica, cruce de miradas, 551-575, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11779205557883944246",
            "cites_id": [
                "11779205557883944246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia y los historiadores en el siglo XXI",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EUNOM\u00cdA. Revista en Cultura de la Legalidad, 153-172, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13969585304027096909",
            "cites_id": [
                "13969585304027096909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience, symbol and communication: a transversal model for the study of historical thought",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Historiografia: International Journal of Theory and History of \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10618467467303784398",
            "cites_id": [
                "10618467467303784398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los rehues de Rucalhue. Negociaci\u00f3n e identidad en las misiones pehuenches (1756-1763)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino-Revista de Historia, Geograf\u00eda y Cultura Andina, 459-468, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7155265668323811945",
            "cites_id": [
                "7155265668323811945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gamificaci\u00f3n, pandemia y aprendizaje de la historia de las ideas: Experimentos en el contexto Core Curr\u00edculum",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RIED. Revista iberoamericana de educaci\u00f3n a distancia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2427180595341105242",
            "cites_id": [
                "2427180595341105242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La monarqu\u00eda constitucional y la independencia de M\u00e9xico en el pensamiento pol\u00edtico de Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Fern\u00e1ndez de Lizardi (1821-1823)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Alicante. Departamento de Humanidades Contempor\u00e1neas, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15632445320583489207",
            "cites_id": [
                "15632445320583489207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las m\u00faltiples hibridaciones del posfranquismo populista de Vox",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Desaf\u00edos https://revistas.urosario.edu.co/index.php/desafios/article/view \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11653904571679937364",
            "cites_id": [
                "11653904571679937364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ediciones Imperiales: la Colecci\u00f3n de documentos in\u00e9ditos relativos a las posesiones espa\u00f1olas en Am\u00e9rica y Ocean\u00eda y la construcci\u00f3n de un pasado \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Spanish Cultural Studies 20 (4), 381-401, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1986485032493157012",
            "cites_id": [
                "1986485032493157012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poderes mutantes. La sospechosa ausencia del Estado-Naci\u00f3n durante el largo siglo XIX (1776-1914)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "P\u00e9rez Herrero, Pedro y Cavieres, Eduardo. \u00bfSin pasado ni futuro? El presente \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9226541642192196254",
            "cites_id": [
                "9226541642192196254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Lamentables noticias\" Redes de informaci\u00f3n e imaginaci\u00f3n pol\u00edtica en la crisis revolucionaria del mundo atl\u00e1ntico: un an\u00e1lisis micro-hist\u00f3rico del Colegio de Chill\u00e1n en Chile \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Documentos de Trabajo (IELAT, Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n en \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15852169815662534150",
            "cites_id": [
                "15852169815662534150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MASCULINIDADES IMPERIALES Y PROCESOS DE NACIONALIZACI\u00d3N EN LA GUERRA HISPANO-SUDAMERICANA. EL CASO DE ESPA\u00d1A (1865-1867)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intus-Legere Historia 17 (2), 26-50, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1645020061525019342",
            "cites_id": [
                "1645020061525019342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ediciones Imperiales: la Colecci\u00f3n de documentos in\u00e9ditos relativos a las posesiones espa\u00f1olas en Am\u00e9rica y Ocean\u00eda y la construcci\u00f3n de un pasado panhisp\u00e1nico (1864\u20131936)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Spanish Cultural Studies 20 (4), 381-401, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12760441304265455376",
            "cites_id": [
                "12760441304265455376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias del viejo imperio. Las Am\u00e9ricas en el pensamiento hist\u00f3rico de Espa\u00f1a y Gran Breta\u00f1a (1824-1850)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Alcal\u00e1, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1911430104210473665",
            "cites_id": [
                "1911430104210473665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias del viejo imperio. Las Am\u00e9ricas en el pensamiento hist\u00f3rico de Espa\u00f1a y Gran Breta\u00f1a (1824-1850)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13069410055353796725",
            "cites_id": [
                "13069410055353796725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias globales, aulas inclusivas. Un an\u00e1lisis de las propuestas te\u00f3ricas de universalizaci\u00f3n en la historiograf\u00eda escolar (1991-2015)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CLIO. History and History teaching, 355-375, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2389144611558988033",
            "cites_id": [
                "2389144611558988033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El siglo de los Giros. Modelos discursivos y post-discursivos en la teor\u00eda historiogr\u00e1fica reciente/The Century of Turns: Discursive and Post-Discursive Models in Recent \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historiograf\u00edas, 12-32, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3447658869304779920",
            "cites_id": [
                "3447658869304779920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los rehues de Rucalhue: Negociaci\u00f3n e identidad en las misiones pehuenches (1756-1763)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 459-468, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9008176250587854499",
            "cites_id": [
                "9008176250587854499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquelas transatl\u00e1nticas. El mito de Bol\u00edvar en las culturas pol\u00edticas de la Monarqu\u00eda espa\u00f1ola (1824-1850)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Aportes. Revista de Historia Contempor\u00e1nea 39 (114), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espa\u00f1a y la Santa Alianza en el discurso p\u00fablico del\u00a8 Primer Imperio mexicano (1821-1823)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Tzintzun. Revista de Estudios Hist\u00f3ricos, 77-109, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espa\u00f1a,\u00bf una colonia informal del Imperio Brit\u00e1nico? Sharman, Nick. Britain\u2019s Informal Empire in Spain, 1830-1950: Free Trade, Protectionism and Military Power. Springer \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Araucaria 26 (55), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Conquest of Mexico: 500 Years of Reinventions",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Hispanic American Historical Review 104 (1), 118-119, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Guerra Hispano-Sudamericana (1865-1871) a la Guerra de Ucrania (III). Dos transiciones posimperiales fallidas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Global Strategy. Estudios de la Guerra https://global-strategy.org/de-la \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postcolonial Apologies, Politics of Regret and Temporal Manichaeism: A Theoretical Analysis Through the Case of the Conquest of Mexico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Historiografia: International Journal of Theory and History of \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIPLOMACIA DE LAS CA\u00d1ONERAS \u00abA LA ESPA\u00d1OLA\u00bb. LOS OR\u00cdGENES DE LA ESCUADRA DEL PAC\u00cdFICO (1833-1863)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Illes i imperis, 209-238, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Navalism and Imperial Culture in Spain: The origins and celebration of the Chincha Islands War (1834\u20131868)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Mariner's Mirror 109 (3), 297-314, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flinter, George Dawson (1796-1838)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mackenna, John [Juan](1771\u20131814)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vicu\u00f1a Mackenna, Benjamin (1831\u20131886)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mexico's Independence and Republican Construction in Spanish Political Thought (1821\u20131848)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Global Intellectual History, 1-23, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teatro de desorden perenne. Hispanoam\u00e9rica en los imaginarios antirrepublicanos del moderantismo espa\u00f1ol (1834-1854)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ayer. Revista de Historia Contempor\u00e1nea 130 (2), 193-221, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias del Viejo Imperio. Hispanoam\u00e9rica en las culturas pol\u00edticas de Espa\u00f1a y Reino Unido (1824-ca. 1850)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Secuencia. Revista de Historia y Ciencias Sociales, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura mar\u00edtima, diplomacia y poder naval en Iberoam\u00e9rica (S. XVI-S. XX)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Asociaci\u00f3n de Historia Mar\u00edtima y Naval Iberoamericana-Thalassa, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMAGINARIOS IMPERIALES Y PROCESOS DE NACIONALIZACI\u00d3N EN EL ATL\u00c1NTICO IB\u00c9RICO (1770-2020).",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intus-Legere Historia 17 (2), 1-5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Naval Rearmament Movement in Times of the Liberal Union: Public Opinion, Strategic Culture and Navalism in Spain (1858\u20131863)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "War in History 1, https://journals.sagepub.com/doi/10.1177, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura mar\u00edtima, diplomacia y poder naval en Iberoam\u00e9rica (S.XVI-S.XX).",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Guerra Hispano-Sudamericana (1865-1871) a la Guerra de Ucrania (I). Una comparaci\u00f3n entre dos conflictos postimperiales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Global Strategy. Estudios de la Guerra https://global-strategy.org/de-la \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Multiple Hybridizations of Populist Post-Francoism in VOX",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Desaf\u00edos 34 (2), 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Echoes of Greatness",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Conquest of Mexico: 500 Years of Reinventions, 216, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Conquest of Mexico in the political cultures of Spanish romantic nationalism (1829-1850)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HISTORIA Y POLITICA, 241-272, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Non-identity Problem and \u00abHistorical Victims\u00bb",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Philosophia 50 (2), 369-384, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n pol\u00edtica, democracia y ciudadan\u00eda: una revisi\u00f3n sobre su dimensi\u00f3n hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Documentos de Trabajo (IELAT, Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n en \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEL UTILITARISMO A LA VIRTUD. INDAGACIONES HIST\u00d3RICAS PARA UN MERCADO POSNEOLIBERAL",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "TRABAJO, INDIVIDUALISMO Y MUNDIALIZACI\u00d3N EN EL SIGLO XXI https://www \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorialidad y nostalgia imperial en las visiones espa\u00f1olas de Hispanoam\u00e9rica (1824-1850)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Independencias, rep\u00fablicas y espacios regionales   Am\u00e9rica Latina en el \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Conquista de M\u00e9xico en las culturas pol\u00edticas del nacionalismo rom\u00e1ntico espa\u00f1ol (1829-1850)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historia y Pol\u00edtica, 1-32, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envisioning Columbus: las exploraciones ib\u00e9ricas en las culturas visuales del Imperio brit\u00e1nico (1824-1850)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El poder de la imagen: iconograf\u00eda, representaciones e imaginarios en \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL MUNDO HISP\u00c1NICO Y EL CONCEPTO DE CORRUPCI\u00d3N EN LOS IMAGINARIOS POL\u00cdTICOS DEL REINO UNIDO (1824-1850)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La idea de corrupci\u00f3n en los siglos XVIII y XIX Forjas y resignificaciones, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ediciones Imperiales: la Colecci\u00f3n de documentos in\u00e9ditos relativos a las posesiones espa\u00f1olas en Am\u00e9rica y Ocean\u00eda y la construcci\u00f3n de un pasado panhisp\u00e1nico (1864\u20131936).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lineamientos de selecci\u00f3n del proyecto \u201cNoticias del Viejo Imperio, 1860-1866\u201d",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://envi19. hcommons. org/ 3, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocolo del proyecto \u201cNoticias del Viejo Imperio, 1860-1866\u201d",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://envi19. hcommons. org/ 1, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Estados Unidos en las culturas constitucionales del liberalismo postrevolucionario espa\u00f1ol (1834-1848)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Historia Constitucional, 280-330, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de nacionalizaci\u00f3n y mitos pol\u00edticos en el mundo contempor\u00e1neo.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de nacionalizaci\u00f3n y mitos pol\u00edticos en el mundo contempor\u00e1neo.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Expedici\u00f3n del Pac\u00edfico y la Guerra hispano-sudamericana en los imaginarios geopol\u00edticos de la Espa\u00f1a liberal (1860-1866)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The World Upside Down. Territorialidad, Nacionalizaci\u00f3n E Imperio En Las Visiones Brit\u00e1nicas De La Am\u00e9rica Espa\u00f1ola (1824-1850)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Historia 396 11 (1), 163-202, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un mosaico de otredades: sobre el valor de las tinajas y los manantiales subterr\u00e1neos para (re) pensar la posmodernidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El estado liberal a revisi\u00f3n: discusiones sobre libertad, igualdad y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuerdos del viejo imperio. La independencia de Nueva Espa\u00f1a en la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola (1821-1848)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "1821 Independencia. El reino que fue imperio y devino en rep\u00fablica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naciones y nacionalismos en tiempos de COVID. Estudios experimentales de una generaci\u00f3n posnacional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tiempo atribulado: conciencia hist\u00f3rica, imaginarios futuristas y crisis temporal en el mundo contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia y prospectiva, 89-118, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Histories of the old empire: the Americas in the historical thought of Spain and Great Britain (1824-1850)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nacionalismos en tiempos de COVID: cr\u00f3nica de un experimento docente e investigativo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Papeles de Discusi\u00f3n (IELAT, Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n en \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tiempo atribulado. Conciencia hist\u00f3rica, imaginarios futuristas y crisis temporal en el mundo con-tempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia y prospectiva, Eduardo Cavieres y Pedro P\u00e9rez Herrero (Edits.), 89-120, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nacionalismos en tiempos de COVID. Cr\u00f3nica de un experimento docente e investigativo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Alcal\u00e1. Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n en Estudios \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Declaraciones de interdependencia o una breve historia de imperios y naciones \u00fatil para que el extraterrestre entienda la crisis del Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Papeles de Discusi\u00f3n (IELAT, Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n en \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia, s\u00edmbolo y comunicaci\u00f3n: un modelo transversal para el estudio del pensamiento hist\u00f3rico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Historiografia: International Journal of Theory and History of \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "12 Translatio Imperii: the \u2018Enmification\u2019of the United States in the Historical Imagination of Spain and Great Britain, a Comparative View (1850-1898) 265",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The Representation of External Threats, 265-293, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience, transversal model symbol for and thecommunication: Study of historical a thought",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia da Historiografia 12 (29), 124-152, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Century of Turns: Discursive and Post-Discursive Models in Recent Historiographical Theory",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "HISTORIOGRAFIAS-REVISTA DE HISTORIA Y TEORIA, 12-32, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JUAN MATUD: \u201cVIVIR\u00c1N LOS INDIOS COMO RACIONALES\u201d. 1761: INFORME SOBRE LA REDUCCI\u00d3N DE RUCALHUE (CHILE). Edici\u00f3n e introducci\u00f3n de Rodrigo Escribano",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Archivo de la Frontera http://www.archivodelafrontera.com/archivos/juan \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias del Viejo Imperio. Apuntes para un an\u00e1lisis comparativo de la Imperial History Brit\u00e1nica y el americanismo historiogr\u00e1fico espa\u00f1ol (1871-2015)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La Historia: lost in translation?, 2001-2014, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postnarrativist Philosophy of Historiography",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HISTORIOGRAFIAS-REVISTA DE HISTORIA Y TEORIA, 148-153, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jouni-Matti Kuukkanen, Postnarrativist Philosophy of Historiography. Houndmills, Basingstoke, Hampshire, New York: Palgrave Macmillan, 2015, 239 pp.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historiograf\u00edas, 148-153, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLamentables noticias\u201d Redes de informaci\u00f3n e imaginaci\u00f3n pol\u00edtica en la crisis revolucionaria del mundo atl\u00e1ntico: un an\u00e1lisis micro-hist\u00f3rico del Colegio de Chill\u00e1n en Chile \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Alcal\u00e1. Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n en Estudios \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica en los programas universitarios europeos (Espa\u00f1a, Francia, Gran Breta\u00f1a y Portugal)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "El reconocimiento de las diferencias: Estados, naciones e identidades en la \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sJ3zaGEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 1
    }
}