{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TzPYdWsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Arturo Arriagada",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=TzPYdWsAAAAJ&citpid=44",
    "affiliation": "Associate Professor, School of Communications, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, Chile.",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Platforms",
        "Labor",
        "Algorithms",
        "Cultures and Economies",
        "Cultural Production"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "homepage": "http://www.arturoarriagada.cl/",
    "citedby": 2147,
    "citedby5y": 1219,
    "hindex": 19,
    "hindex5y": 15,
    "i10index": 27,
    "i10index5y": 20,
    "cites_per_year": {
        "2011": 6,
        "2012": 29,
        "2013": 55,
        "2014": 86,
        "2015": 136,
        "2016": 170,
        "2017": 211,
        "2018": 191,
        "2019": 167,
        "2020": 217,
        "2021": 218,
        "2022": 257,
        "2023": 284,
        "2024": 71
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vtAzpf4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Scherman",
            "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yARn0BEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebasti\u00e1n Valenzuela",
            "affiliation": "Associate Professor, School of Communications, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IBcs-ZwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricio D Navia",
            "affiliation": "New York University - Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ybpn9pEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Martin Schuster ",
            "affiliation": "M.A Quantitative Methods in Social Sciences, Columbia University, Associated Researcher Universidad"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dfWqx0oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Teresa Correa",
            "affiliation": "Professor (Prof. titular), School of Communication, Univ. Diego Portales, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vG8xgS4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mark Graham, Professor of Internet Ge...",
            "affiliation": "Oxford Internet , University of Oxford"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Wtr-fhsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sophie Bishop",
            "affiliation": "University of Leeds"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uyqq2JsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Kelle Howson",
            "affiliation": "Oxford Internet Institute, University of Oxford"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yyr6ge0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s M. Somma",
            "affiliation": "Associate Professor of Sociology, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sOu7MzsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Funda Ustek Spilda",
            "affiliation": "Oxford Internet Institute, University of Oxford"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PK6HCroAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rafael Grohmann",
            "affiliation": "University of Toronto"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Un87vmEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paz Concha",
            "affiliation": "Universidad Central de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VgvFfNIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio Siles",
            "affiliation": "Professor, Media & Technology Studies, Universidad de Costa Rica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "M6XZqb8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Manuel Alejandro Guerrero",
            "affiliation": "Universidad Iberoamericana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-18G3wIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Brooke Erin Duffy",
            "affiliation": "Associate Professor at Cornell University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "84X6aN0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Liliana De Simone",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Social Media Basis of Youth Protest Behavior: The Case of Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Communication, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 749,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13784198864057761467",
            "cites_id": [
                "13784198864057761467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facebook, Twitter, and youth engagement: A quasi-experimental study of social media use and protest behavior using propensity score matching",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International Journal of Communication 8, 25, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 211,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3304592125586845729",
            "cites_id": [
                "3304592125586845729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Student and environmental protests in Chile: The role of social media",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Politics 35 (2), 151-171, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 173,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2724439995723980026",
            "cites_id": [
                "2724439995723980026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cYou need at least one picture daily, if not, you\u2019re dead\u201d: content creators and platform evolution in the social media ecology",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Social Media+ Society 6 (3), 2056305120944624, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:X5YyAB84Iw4C",
            "num_citations": 164,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7515159995688561319",
            "cites_id": [
                "7515159995688561319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social media in Latin America: deepening or bridging gaps in protest participation?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Online information review 40 (5), 695-711, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 127,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14525189615647016123",
            "cites_id": [
                "14525189615647016123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de medios y participaci\u00f3n ciudadana de los j\u00f3venes chilenos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cuadernos de informaci\u00f3n, 34-46, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=825813858642295916",
            "cites_id": [
                "825813858642295916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia por la uniformidad en noticieros y diarios chilenos 2000-2005",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cuadernos. info, 41-52, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5646838312367049562,17511474435732316117",
            "cites_id": [
                "5646838312367049562",
                "17511474435732316117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politics without citizens? Public opinion, television news, the president, and real-world factors in Chile, 2000-2005",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "The International Journal of Press/Politics 16 (3), 357-381, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16213883787245028069",
            "cites_id": [
                "16213883787245028069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protesta en la era de las redes sociales: el caso chileno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Intermedios. Medios de comunicaci\u00f3n y democracia en Chile 1, 179-197, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5191808862752349233",
            "cites_id": [
                "5191808862752349233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfConsumo luego pienso, o pienso y luego consumo?: Consumo de medios, predisposici\u00f3n pol\u00edtica, percepci\u00f3n econ\u00f3mica y aprobaci\u00f3n presidencial en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 30 (3), 669-695, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15947186121250608747",
            "cites_id": [
                "15947186121250608747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between Commerciality and Authenticity: The Imaginary of Social Media Influencers in the Attention Economy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Communication, Culture & Critique, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:9LpHyFPp1DQC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1868230294377119366,7016837421555606246",
            "cites_id": [
                "1868230294377119366",
                "7016837421555606246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'Just because you don't see your boss, doesn't mean you don't have a boss': Covid-19 and Gig Worker Strikes across Latin America",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Union Rights 27 (3), 20-28, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:cRMvf6lLvU8C",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2664534167744807757",
            "cites_id": [
                "2664534167744807757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La televisi\u00f3n y la democracia en Chile, 1988-2008",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n pol\u00edtica y democratizaci\u00f3n en Iberoam\u00e9rica., 169-194, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9234642795303103861",
            "cites_id": [
                "9234642795303103861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfHacia una nueva ciudadan\u00eda multifuncional? Uso de medios digitales, redes sociales online y participaci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Paper presentado en el IV Congreso Latinoamericano de Opini\u00f3n P\u00fablica (WAPOR \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=286415940253397092",
            "cites_id": [
                "286415940253397092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural intermediaries in the making of branded music events: Digital cultural capital in tension",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Cultural Economy 13 (1), 42-53, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:sgsej9ZJWHMC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16576745484450086072",
            "cites_id": [
                "16576745484450086072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intermedios: medios de comunicaci\u00f3n y democracia en Chile.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9111348282118187543",
            "cites_id": [
                "9111348282118187543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Audiences and disasters: Analyses of media diaries before and after an earthquake and a massive fire",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Communication 66 (4), 519-541, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15662097601646484211",
            "cites_id": [
                "15662097601646484211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes, postmaterialismo y consumo de medios",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "J\u00f3venes, participaci\u00f3n y medios 2011, 8-17, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8535756631977960362",
            "cites_id": [
                "8535756631977960362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposition to vote and media consumption patterns among Chilean youth",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Communication & Society 25 (1), 85-112, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1816773572133982493,6552026905463284709",
            "cites_id": [
                "1816773572133982493",
                "6552026905463284709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Content Creators and the Field of Advertising",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Creator Culture: An Introduction to Global Social Media Entertainment, 232-249, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:d4tt_xEv1X8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5713638333228398081",
            "cites_id": [
                "5713638333228398081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios y audiencias, ciudadanos y democracia [Media and audiences, citizens and democracy]",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Intermedios: Medios de comunicaci\u00f3n y democracia en Chile, 11-34, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3308879969955418627",
            "cites_id": [
                "3308879969955418627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La otra primera l\u00ednea: COVID-19 y trabajadores de plataformas digitales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Columna CIPER Acad\u00e9mico, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:7VEv-pLvLSsC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5862885035979720669",
            "cites_id": [
                "5862885035979720669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago no es Chile: brechas, pr\u00e1cticas y percepciones de la representaci\u00f3n medial en las audiencias chilenas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos. info, 63-75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3680696274405418997",
            "cites_id": [
                "3680696274405418997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communicative value chains: Fashion bloggers and branding agencies as cultural intermediaries",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Lifestyle Journalism, 91-101, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:yJjnfzR0HrkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6371591721027590589",
            "cites_id": [
                "6371591721027590589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jefes de campa\u00f1a en elecciones presidenciales en Chile, 1970-2005",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bicentenario: Revista de historia de Chile y Am\u00e9rica 5 (2), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16478807448386878214",
            "cites_id": [
                "16478807448386878214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Music fans as mediators in the age of digital reproduction",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "The Ashgate research companion to fan cultures, 149-162, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6660980191564679501",
            "cites_id": [
                "6660980191564679501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfCiudadan\u00eda digital, participaci\u00f3n tradicional? J\u00f3venes, participaci\u00f3n pol\u00edtica y consumo de medios en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Paper presentado en el III Congreso Latinoamericano de Opini\u00f3n P\u00fablica \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14842121646765626295,9278232653523861903",
            "cites_id": [
                "14842121646765626295",
                "9278232653523861903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diarios de vida de las audiencias chilenas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Santiago: Facultad de Comunicaci\u00f3n y Letras Universidad Diego Portales, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:oursBaop5wYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3383766918901179687",
            "cites_id": [
                "3383766918901179687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural mediators and the everyday making of \u2018digital capital\u2019in contemporary Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "London School of Economics and Political Science, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14158890421845272732",
            "cites_id": [
                "14158890421845272732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfCreer para ver o ver para creer?: Consumo de medios y aprobaci\u00f3n presidencial en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Observatorio (OBS*) 4 (1), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9517790552004165361",
            "cites_id": [
                "9517790552004165361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The gig economy in Chile: examining labor conditions and the nature of gig work in a Global South country",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Digital Geography and Society 5, 100063, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:Nufq_to8ts0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16719620670687904665",
            "cites_id": [
                "16719620670687904665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unpacking the \u201cDigital Habitus\u201d of Music Fans in Santiago's Indie Music Scene",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "The Production and Consumption of Music in the Digital Age, 223-236, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15410889815893284319",
            "cites_id": [
                "15410889815893284319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Not natural, nor neutral: The cultural configurations of social media affordances within Chilean influencer industry",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "AoIR Selected Papers of Internet Research, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:hefNtdE4IMkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2561702504731294218",
            "cites_id": [
                "2561702504731294218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago is not Chile: Gaps, practices, and perceptions of media representation in Chilean audiences",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos. info 37, 63-75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:gV6rEsy15s0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7643027235133475604",
            "cites_id": [
                "7643027235133475604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo te ven te tratan? Consumo de medios, identificaci\u00f3n con partidos pol\u00edticos e ideolog\u00edas y participaci\u00f3n electoral en Chile en 2009",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CHILE 2009: PERCEPCIONES Y ACTITUDES SOCIALES, 133, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16695451491641664574",
            "cites_id": [
                "16695451491641664574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fairwork in the platform economy: A Global South perspective.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cracking the future of work. Automation and labor platforms in the Global \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:cB__R-XWw9UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15259752081148451306",
            "cites_id": [
                "15259752081148451306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencers as Market Actors in the Social Media Economy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Routledge Companion to Fashion Studies, 27, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:Tfl4UtY-dJUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3671187777031733344",
            "cites_id": [
                "3671187777031733344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social media, branding y consumo: Analizando cadenas de valor comunicacionales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos. info, 12-15, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:yIeBiWEAh44C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5724319542646473631",
            "cites_id": [
                "5724319542646473631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social media influencers and digital branding: Unpacking the \u2018Media Kit\u2019as a market device",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Association of Internet Researchers, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:PVqtIyvKoSUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=37054584135739440",
            "cites_id": [
                "37054584135739440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Longitudinal Study of Social Media and Youth Protest: Facebook, Twitter and Student Mobilization in Chile (2010\u20132012)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International Journal of Communication 8, 2046-2070, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1363717290693024177",
            "cites_id": [
                "1363717290693024177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The mutual configuration of affordances and technological frames: Content creators in the Chilean influencer industry",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Convergence, 13548565231157364, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:DIubQTN3OvUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5945265780947041207",
            "cites_id": [
                "5945265780947041207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fairwork Policy Brief: New regulation of platform work in Chile: a missed opportunity?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Santiago, Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:NtGNdKbuCngC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6930969372178903084",
            "cites_id": [
                "6930969372178903084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social media in Chile\u2019s indie music scene: crossing local and global boundaries",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Geographically Isolated and Peripheral Music Scenes: Global Insights and \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:3MwzVuqRcA0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=605330620901345493",
            "cites_id": [
                "605330620901345493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taming Platform Capitalism: struggles from the global South meet struggles from the global North",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "AoIR Selected Papers of Internet Research, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:Vztgr1qGG8IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11045057839817908985",
            "cites_id": [
                "11045057839817908985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fama, moda y likes: fashion bloggers y la generaci\u00f3n de valor en la industria de la moda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "conference \u2018Medios y Sociedad\u2019, organized by Universidad San Andr\u00e9s and \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:AFmTUeZ1pmEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10495089397885549424",
            "cites_id": [
                "10495089397885549424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mundo en mi mano: la revoluci\u00f3n de los datos m\u00f3viles.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Pa\u00eds Digital, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:0ngZmJvimKcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6100997214679359957",
            "cites_id": [
                "6100997214679359957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios y audiencias, democracia y ciudadanos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N Y DEMOCRACIA EN CHILE, 13, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15762439344081149109",
            "cites_id": [
                "15762439344081149109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La generaci\u00f3n movilizada",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Encuesta a J\u00f3venes UDP. Qu\u00e9 Pasa, Santiago 16, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:EBV337fEn3EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7284547699263875553",
            "cites_id": [
                "7284547699263875553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Good Life? Critical Feminist Approaches to Influencer Ecologies",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "21st Annual Conference of the Association of Internet Researchers, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:ShjGdcaqzI0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16317975371106815819",
            "cites_id": [
                "16317975371106815819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conexi\u00f3n p\u00fablica: pr\u00e1cticas c\u00edvicas y uso de medios en cinco pa\u00edses",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Iberoamericana, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:lK9BDNCuzFgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7835020401516862726",
            "cites_id": [
                "7835020401516862726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Fashion Influencers as Digital Labour: Unpacking the \u2018Media Kit\u2019as a Market Device",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Digital Platforms and the Global South, 215-232, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:8RAEygVn5_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social media in Latin America: deepening or bridging gaps in protest participation?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:1EqfMoDn7-AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Audiences and Disasters: Analyses of Media Diaries Before and After an Earthquake and a Massive Fire",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:eFf2swCANGcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Branding daily life: Fashion influencers as market actors in the social media economy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:sJK75vZXtG0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between Commerciality and Authenticity: The Imaginary of Social Media Influencers in the Platform Economy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:zzCxg_vo7cAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" I always share content to be seen\": Unpacking sociability affordances in youth motivations and strategies for sharing content on Facebook.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Observatorio (OBS*) 16 (4), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:ojlX30-wUrgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New regulation of platform work in Chile: a missed opportunity?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:wBLCggQE-ToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Audiences and Disasters: Analyses of Media Diaries Before and After an Earthquake and a Massive Fire",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:cSdaV2aYdYsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los intermediadores culturales en la era digital: Un an\u00e1lisis de las pr\u00e1cticas y tecnolog\u00edas digitales en la producci\u00f3n de mercados en la industria cultural chilena.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:a2necdfpwlEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flujos de curator\u00eda informativa en j\u00f3venes: pr\u00e1cticas de las audiencias, el rol de los medios de comunicaci\u00f3n y de los nuevos creadores de contenidos en la selecci\u00f3n y \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:qPeb-qHga9sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Media Economy Research Network: Explorando las condiciones y caracter\u00edsticas de los creadores de contenidos en la econom\u00eda digital en Chile, EE. UU. y Reino Unido.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:G36d5HCDkJYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los intermediadores culturales en la era digital: Un an\u00e1lisis de las pr\u00e1cticas y tecnolog\u00edas digitales en la producci\u00f3n de mercados en la industria cultural chilena.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:17ZO-CJnx_8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fairwork in the platform economy: A Global South perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cracking the future of work: Automatization and labor platforms in the \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:wGzT3bKASkAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A GOOD LIFE? CRITICAL FEMINIST APPROACHES TO INFLUENCER ECOLOGIES",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "AoIR Selected Papers of Internet Research, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:j5aT6aphRxQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando las definiciones de las audiencias chilenas sobre la esfera p\u00fablica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Conexi\u00f3n P\u00fablica: Pr\u00e1cticas C\u00edvicas y Uso de Medios en Cinco Pa\u00edses, 29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:l6Q3WhenKVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n: Comparaci\u00f3n de la Conexi\u00f3n P\u00fablica en Diferentes Democracias",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Conexi\u00f3n P\u00fablica: Pr\u00e1cticas C\u00edvicas y Uso de Medios en Cinco Pa\u00edses, 7, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:u3T1itk59dMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politics Without Citizens? Public Opinion, Television News, President, Real World Factors in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:qCpRzq7zkD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research Article Student and Environmental Protests in Chile: The Role of Social Media",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:DquSII9TDu4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diarios de vida de las audiencias chilenas: usos y percepciones de los medios en Santiago y regiones",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A trend study of social media and protest behavior: Facebook, Twitter and youth mobilization in Chile (2009-2012)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfCerca de la revoluci\u00f3n? Cambio y continuidad en la era del \u201cMe gusta\u201d y el \u201cRetuit\u201d Presentaci\u00f3n Seminario \u201cMedios del Siglo XXI",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "D\u00eda de la libertad de Expresi\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Media Consumption, Political Predisposition, Economic Perception and Presidential Approval in Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Ciencia Politica 30 (3), 669-695, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:S2WlVNSe3u4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primer Estudio Nacional sobre Lector\u00eda de Medios Escritos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfComo te ven te tratan?: Consumo de medios, identificaci\u00f3n con partidos pol\u00edticos e ideolog\u00edas y participaci\u00f3n electoral en Chile en 2009",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ICSO-UDP, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios y Elecciones: La elecci\u00f3n presidencial de 1999",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Bicentenario 6 (2), 167, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "abductive analysis, 18 Abidin, Crystal, 36 accumulation crisis, 122\u2013123, 126\u2013128 Africa, 74 agency",
                "citation": "networks 17, 48-49, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:pUxgyZctzPYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesos y usos de internet en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto del consumo de medios sobre la aprobaci\u00f3n presidencial, 2007-20101",
                "citation": "MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N Y DEMOCRACIA EN CHILE, 61, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TzPYdWsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}