{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "WCX90BoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Danilo Santiago Torres Manrique",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=WCX90BoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Labor Economics",
        "Economics of Education",
        "Higher Education"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.uai.cl",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 2,
        "2022": 0,
        "2023": 0,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reporte sobre la interrupci\u00f3n de estudios universitarios en el Per\u00fa, en el contexto del COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14492950715087534103",
            "cites_id": [
                "14492950715087534103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de las MYPES de metalmec\u00e1nica y carpinter\u00eda en Lima Norte: Un an\u00e1lisis de casos.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Sedes Sapientiae, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6083859661910865876",
            "cites_id": [
                "6083859661910865876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de registros y fuentes estad\u00edsticas relevantes para el mercado laboral de Lima Norte",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Sedes Sapientiae, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7554483247167386102",
            "cites_id": [
                "7554483247167386102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad en cifras",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuesta Nacional de Estudiantes de Educaci\u00f3n Superior Universitaria 2019: principales resultados",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior y procesos de internacionalizaci\u00f3n: el caso peruano a la luz de la reforma universitaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la internacionalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior en \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL USO DE REGISTROS Y FUENTES ESTAD\u00cdSTICAS RELEVANTES PARA EL MERCADO LABORAL DE LIMA NORTE",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA OFERTA DE FORMACI\u00d3N T\u00c9CNICA EN LIMA NORTE",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La oferta de formaci\u00f3n t\u00e9cnica en Lima Norte",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Sedes Sapientiae, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis del autoempleo en Lima Norte",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Sedes Sapientiae, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de las remesas internacionales en las decisiones de los j\u00f3venes peruanos:\u00bf trabajar menos y estudiar m\u00e1s?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transiciones de la escuela al trabajo en Chile: an\u00e1lisis de la duraci\u00f3n en la b\u00fasqueda y permanencia en el primer empleo de los j\u00f3venes",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdad Territorial en Am\u00e9rica Latina un enfoque desde el Desarrollo Integral",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WCX90BoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}