{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XiWzEMQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carla Ugarte",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Psicoterapia",
        "obesidad",
        "trastornos alimentarios",
        "cirug\u00eda bari\u00e1trica"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 240,
    "citedby5y": 229,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 2,
        "2017": 2,
        "2018": 2,
        "2019": 36,
        "2020": 28,
        "2021": 26,
        "2022": 52,
        "2023": 55,
        "2024": 29
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coping with global uncertainty: Perceptions of COVID-19 psychological distress, relationship quality, and dyadic coping for romantic partners across 27 countries",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Social and Personal Relationships 39 (1), 3-33, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5057778052714138686",
            "cites_id": [
                "5057778052714138686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables psicol\u00f3gicas asociadas a adherencia, cronicidad y complicaciones en pacientes con diabetes mellitus tipo 2",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (10), 1151-1158, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6117077018485741546",
            "cites_id": [
                "6117077018485741546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de procesos de \u00e9xito en psicoterapia cognitiva",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 21 (3), 247-254, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17739015632771647620",
            "cites_id": [
                "17739015632771647620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuestionario de esquemas de Young CEY-S3: Propiedades psicom\u00e9tricas en una muestra chilena mixta",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 36 (3), 144-155, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1259194480285969026",
            "cites_id": [
                "1259194480285969026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flujos de informaci\u00f3n en zonas de tiempo subjetivo: estudio de un proceso psicoterap\u00e9utico exitoso",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 24 (3), 255-266, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13021391835923958419",
            "cites_id": [
                "13021391835923958419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilo personal del terapeuta: Comparaci\u00f3n entre terapeutas cognitivos post-racionalistas y sist\u00e9micos.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4979763601254078501",
            "cites_id": [
                "4979763601254078501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychotherapy and psychological time: a case study",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=53633726908512868",
            "cites_id": [
                "53633726908512868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Insatisfacci\u00f3n de la Imagen Corporal y Estado Nutricional en Estudiantes Universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de psicoterapia 31 (116), 279-294, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7881885315016086758",
            "cites_id": [
                "7881885315016086758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estilo personal del terapeuta en profesionales chilenos e italianos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Psicoterapia 31 (116), 191-203, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2777066029772778830",
            "cites_id": [
                "2777066029772778830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Porcentaje de peso perdido y su recuperaci\u00f3n en pacientes bari\u00e1tricos: un an\u00e1lisis desde la perspectiva temporal.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n 47 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1001784646594719201",
            "cites_id": [
                "1001784646594719201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INVESTIGACI\u00d3N DEL ESTILO PERSONAL DEL TERAPEUTA POST-RACIONALISTA: UNA REVISI\u00d3N.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Psicoterapia 30 (112), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12307759111003157708",
            "cites_id": [
                "12307759111003157708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuperaci\u00f3n de peso perdido en pacientes que han tenido cirug\u00eda bari\u00e1trica: Una mirada psicol\u00f3gica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (11), 1390-1397, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7753193595479445862",
            "cites_id": [
                "7753193595479445862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological variables associated with adherence to treatment and complications in patients with type 2 diabetes mellitus",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 146 (10), 1151-1158, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4744581296647315409",
            "cites_id": [
                "4744581296647315409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictores psicol\u00f3gicos de la re-ganancia del peso en pacientes bari\u00e1tricos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 37 (3), 199-209, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1738139380506736359",
            "cites_id": [
                "1738139380506736359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad y trastornos de la conducta alimentaria: un an\u00e1lisis desde las funciones ejecutivas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de psicoterapia 30 (112), 61-78, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=85877988686115285",
            "cites_id": [
                "85877988686115285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pilot study on nutritional and eating disorders in children and mood disorders: comorbidity or prodromal traits?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rivista di Psichiatria 52 (1), 32-39, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15163330248083678205",
            "cites_id": [
                "15163330248083678205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio transcultural del EPT-C en terapeutas de orientaci\u00f3n din\u00e1mica post-racionalistas chilenos y argentinos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 40 (1), 111-129, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16264333923770966348",
            "cites_id": [
                "16264333923770966348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formulaci\u00f3n de caso: Disolviendo tem\u00e1ticas disfuncionales mediante regulaci\u00f3n de dominios de conocimiento intersubjetivo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de psicoterapia 33 (123), 7-41, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3496197721611127795",
            "cites_id": [
                "3496197721611127795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative efficacy of remotely delivered mindfulness-based eating awareness training versus behavioral-weight loss counseling during COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1101120, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1670433507734553403",
            "cites_id": [
                "1670433507734553403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship among self-efficacy expectations, locus of control, and attributions in bariatric patients",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (12), 7107, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18212097526114457150",
            "cites_id": [
                "18212097526114457150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studio pilota sui disturbi della nutrizione e dell\u2019alimentazione in et\u00e0 pediatrica ei disturbi dell\u2019umore: comorbilit\u00e0 o tratti prodromici?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rivista di Psichiatria 52 (1), 32-39, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16181394945186197295",
            "cites_id": [
                "16181394945186197295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological factors influencing weight regain after bariatric surgery",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (11), 1390-1397, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14020580999958249368",
            "cites_id": [
                "14020580999958249368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-ganancia del porcentaje de peso perdido en pacientes bari\u00e1tricos: Una mirada psicol\u00f3gica.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 147 (11), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6794310298307058027",
            "cites_id": [
                "6794310298307058027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological predictors of the regain of weight in bariatric patients",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 37 (3), 199-209, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9666655946283108588",
            "cites_id": [
                "9666655946283108588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSONAL STYLE OF THE THERAPIST: COMPARISON BETWEEN POST-RATIONALIST COGNITIVE AND SYSTEMIC THERAPISTS/ESTILO PERSONAL DEL TERAPEUTA: COMPARACI\u00d3N ENTRE TERAPEUTAS COGNITIVOS \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 28 (I), 48, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13147047291901522656",
            "cites_id": [
                "13147047291901522656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORMATION FLOWS IN AREAS OF SUBJECTIVE TIME: THE STUDY OF A SUCCESSFUL PSYCHOTHERAPEUTIC PROCESS/FLUJOS DE INFORMACI\u00d3N EN ZONAS DE TIEMPO SUBJETIVO: ESTUDIO DE UN PROCESO \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 24 (III), 255, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15380834654898361630",
            "cites_id": [
                "15380834654898361630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Process indicators of success in cognitive psychotherapy",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10432909892130044905",
            "cites_id": [
                "10432909892130044905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food-cravings, body image and eating disorders: perspectives across cultures and genders",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1285834, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de Vida relacionada con salud en personas trasplantadas de coraz\u00f3n: Una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 151 (7), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transcultural PST-Q study in chilean and argentinean psychodynamic and post-rationalist psychotherapists",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Terap\u00eda Psicologica, vol. 40 no. 1 (2022) p. 111-129, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados en torno a la experiencia de someterse a una segunda intervenci\u00f3n quir\u00fargica para bajar de peso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Prensa m\u00e9d. argent, 316-327, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n del estilo personal del terapeuta post-racionalista: una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de psicoterapia 30 (112), 7-15, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Young Schema Questionnaire YSQ-S3: Psychometric properties in an adult mixed sample from Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 36 (3), 144-155, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelo cognitivo post-racionalista. Hacia una reconceptualizaci\u00f3n te\u00f3rica y cl\u00ednica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de psicoterapia 29 (110), 295-297, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n de Libros: La psicoterapia dei processi di significato personale dei disturbi psicopatologici. Manuale teorico-pratico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de psicoterapia 26 (102), 189-192, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance h\u00eddrico y uso de drogas vasoactivas como predictores de mortalidad en pacientes con lesi\u00f3n pulmonar aguda y s\u00edndrome de distress respiratorio agudo: Estudio multic\u00e9ntrico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Med. intensiva, [1-6], 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emphysematous pyelonephritis: 3 cases",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Young Schema Questionnaire YSQ-S3: Psychometric properties in an adult mixed sample from Chile",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XiWzEMQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}