{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xzD91mEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Cruzat-Mandich",
    "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "trastornos alimentarios",
        "obesidad",
        "imagen corporal",
        "cirug\u00eda bari\u00e1trica"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 1051,
    "citedby5y": 647,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 32,
    "i10index5y": 22,
    "cites_per_year": {
        "2009": 11,
        "2010": 3,
        "2011": 9,
        "2012": 18,
        "2013": 33,
        "2014": 27,
        "2015": 74,
        "2016": 47,
        "2017": 87,
        "2018": 68,
        "2019": 150,
        "2020": 112,
        "2021": 118,
        "2022": 105,
        "2023": 132,
        "2024": 28
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado de la paternidad en adolescentes varones del sector sur-oriente de Santiago",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 15 (1), 29-44, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6045852749578872117",
            "cites_id": [
                "6045852749578872117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos alimentarios y funcionamiento familiar percibido en una muestra de estudiantes secundarias de la comuna de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 17 (1), 81-90, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 105,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11220861719852543031",
            "cites_id": [
                "11220861719852543031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de factores socioculturales en la imagen corporal desde la perspectiva de mujeres adolescentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 7 (2), 116-124, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15646252204918803409",
            "cites_id": [
                "15646252204918803409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of sociocultural factors on body image from the perspective of adolescent girls",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 7 (2), 116-124, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3788110089880978857",
            "cites_id": [
                "3788110089880978857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n por sexo en imagen corporal, s\u00edntomas psicopatol\u00f3gicos y conductas alimentarias en j\u00f3venes entre 14 y 25 a\u00f1os",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (6), 743-750, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13727705920109301345",
            "cites_id": [
                "13727705920109301345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados y vivencias subjetivas asociados a la presencia de un trastorno de la conducta alimentaria, desde la perspectiva de mujeres que lo padecen",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 19 (1), 3-17, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5303225769518615626",
            "cites_id": [
                "5303225769518615626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados y vivencias subjetivas asociados a la presencia de un trastorno de la conducta alimentaria, desde la perspectiva de mujeres que lo padecen",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 19 (1), 3-17, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5303225769518615626",
            "cites_id": [
                "5303225769518615626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda para validar un instrumento de evaluaci\u00f3n por competencias en estudiantes de Psicolog\u00eda.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas Psychologica 15 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10122394581849061844",
            "cites_id": [
                "10122394581849061844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias en imagen corporal de j\u00f3venes con normopeso y con sobrepeso/obesidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 34 (4), 847-855, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16075431891836409996",
            "cites_id": [
                "16075431891836409996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos de la conducta alimentaria: Reflexionando en torno a las variables socioculturales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 3 (1), 54-61, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17840099959708796173,12625804146300676253",
            "cites_id": [
                "17840099959708796173",
                "12625804146300676253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From eating identity to authentic selfhood: Identity transformation in eating disorder sufferers following psychotherapy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Clinical Psychologist 21 (3), 227-235, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14120433720017480950",
            "cites_id": [
                "14120433720017480950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la teor\u00eda del apego al abordaje cl\u00ednico de los trastornos de alimentaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 18 (3), 217-226, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1685599252489204927",
            "cites_id": [
                "1685599252489204927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expresi\u00f3n emocional, afecto negativo, alexitimia, depresi\u00f3n y ansiedad en mujeres j\u00f3venes con trastornos de alimentaci\u00f3n: Una revisi\u00f3n te\u00f3rica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 17 (1), 5-17, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14638680531421542177",
            "cites_id": [
                "14638680531421542177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factor structure and reliability of the Multidimensional Body\u2013Self Relations Questionnaire in Chilean youth",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Eating and Weight Disorders-Studies on Anorexia, Bulimia and Obesity 24, 339-350, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14525759901975680948",
            "cites_id": [
                "14525759901975680948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facilitadores de la alianza terap\u00e9utica en la anorexia nerviosa:: Una mirada desde la diada terapeuta-paciente",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 51 (3), 175-183, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15018772975790318653",
            "cites_id": [
                "15018772975790318653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos en anorexia y bulimia nerviosa: un estudio cualitativo acerca del vivenciar del trastorno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 5 (2), 70-79, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11775052216409889214,3063357618060740346",
            "cites_id": [
                "11775052216409889214",
                "3063357618060740346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bater\u00eda multidimensional de cuestionarios culturales para la investigaci\u00f3n en salud mental: Aplicaci\u00f3n en una muestra poblacional chilena.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Psiquiatr\u00eda Cl\u00ednica 49 (2), 9-21, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6082304988244566055",
            "cites_id": [
                "6082304988244566055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bater\u00eda multidimensional de cuestionarios culturales para la investigaci\u00f3n en salud mental: Aplicaci\u00f3n en una muestra poblacional chilena.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Psiquiatr\u00eda Cl\u00ednica 49 (2), 9-21, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6082304988244566055",
            "cites_id": [
                "6082304988244566055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuestionario para medir conductas alimentarias de riesgo de malnutrici\u00f3n por exceso en adolescentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 37 (1), 37-45, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9204923413190084071",
            "cites_id": [
                "9204923413190084071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cirug\u00eda bari\u00e1trica en adultos: facilitadores y obstaculizadores de la p\u00e9rdida de peso desde la perspectiva de los pacientes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 31 (4), 1504-1512, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10755120659060127365",
            "cites_id": [
                "10755120659060127365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(In) Satisfacci\u00f3n con la imagen corporal en j\u00f3venes chilenas de 15 a 25 a\u00f1os: en la l\u00ednea de la prevenci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios sobre Cuerpos, Emociones y Sociedad, 69-80, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16451164158194456469",
            "cites_id": [
                "16451164158194456469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body image, psychological symptoms and eating disorders among Chilean adolescents and young adults",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (6), 743-750, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16027013730098841272",
            "cites_id": [
                "16027013730098841272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen corporal antes y despu\u00e9s de cirug\u00eda bari\u00e1trica: Percepciones de mujeres j\u00f3venes-adultas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 10 (1), 95-108, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10627666909563881169",
            "cites_id": [
                "10627666909563881169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores del v\u00ednculo temprano madre-hijo asociados a la obesidad infantil.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 32 (5), 1994-1999, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9992022767758762636",
            "cites_id": [
                "9992022767758762636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n y significados asociados a la calidad de vida en pacientes hemato-oncol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 53 (4), 261-268, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1949567704305865299",
            "cites_id": [
                "1949567704305865299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n y significados asociados a la calidad de vida en pacientes hemato-oncol\u00f3gicos.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Neuro-Psiquiatr\u00eda 53 (4), 261-268, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1949567704305865299",
            "cites_id": [
                "1949567704305865299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen corporal en mujeres diagnosticadas con obesidad m\u00f3rbida, luego de dos a\u00f1os post cirug\u00eda bari\u00e1trica.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La Prensa M\u00e9dica Argentina 99 (7), 471-478, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13731744929716365915",
            "cites_id": [
                "13731744929716365915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos de la conducta alimentaria en el embarazo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Cl\u00ednica Las Condes 32 (2), 207-213, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10784792737814395449",
            "cites_id": [
                "10784792737814395449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body image of women with type I obesity after 2-5 years of subtotal gastrectomy vertical",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Mexicana de trastornos alimentarios 8 (2), 151-160, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7000371914683880183",
            "cites_id": [
                "7000371914683880183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuchando a las pacientes con trastornos alimentarios en relaci\u00f3n a su tratamiento",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Aigl\u00e9, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5416074499061322065",
            "cites_id": [
                "5416074499061322065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de mujeres j\u00f3venes con obesidad y normopeso: vivencia corporal, h\u00e1bitos saludables y regulaci\u00f3n emocional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (3), 308-318, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6012352658338757701",
            "cites_id": [
                "6012352658338757701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias y significados en torno a la imagen corporal en varones chilenos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 7 (2), 125-134, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17013095847495814337,6524540667509852952",
            "cites_id": [
                "17013095847495814337",
                "6524540667509852952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados y vivencias en pacientes adultos sometidos a cirug\u00eda bari\u00e1trica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 53 (2), 77-85, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5998944314828775589",
            "cites_id": [
                "5998944314828775589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anorexia Nerviosa: Reflexiones psicoanal\u00edticas sobre la sexualidad femenina y la figura del padre en una evaluaci\u00f3n cl\u00ednica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 2 (1), 1-9, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6764230378737243720",
            "cites_id": [
                "6764230378737243720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidades en padres varones con parejas adolescentes",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda 12 (2), 111-125, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16635837277410382155",
            "cites_id": [
                "16635837277410382155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness en el control del atrac\u00f3n, la perspectiva de un grupo de adultos chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 10 (1), 75-84, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6334938068064228528",
            "cites_id": [
                "6334938068064228528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Treatments for eating disorders: The patients' views",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Relevant Topics in Eating Disorders 12 (1), 10.5772, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2528401615814067535",
            "cites_id": [
                "2528401615814067535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funci\u00f3n social de foros de internet en castellano pro-anorexia y pro-bulimia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 21 (2), 139-148, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16031477163997703209,12136296779465273804",
            "cites_id": [
                "16031477163997703209",
                "12136296779465273804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kundalini yoga en mujeres con anorexia nerviosa y bulimia nerviosa: Un estudiocualitativo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 8 (1), 82-94, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13750092798796967833",
            "cites_id": [
                "13750092798796967833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen corporal de mujeres con obesidad tipo I tras 2-5 a\u00f1os de una gastrectom\u00edasubtotal vertical",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 8 (2), 151-160, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14828206116924571680",
            "cites_id": [
                "14828206116924571680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recomendaciones de padres de ni\u00f1os obesos en tratamiento para el equipo de salud: estudio cualitativo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 88 (4), 495-501, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1171352118433329374,8161873681536964844",
            "cites_id": [
                "1171352118433329374",
                "8161873681536964844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodology to validate a competencies assessment tool for psychology students/Metodolog\u00eda para validar un instrumento de evaluaci\u00f3n por competencias en estudiantes de psicolog\u00eda.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas Psychologica 15 (1), 303-315, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5008979435962322462",
            "cites_id": [
                "5008979435962322462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sitios pro-ana y pro-mia: Una aproximaci\u00f3n reflexiva ante este fen\u00f3meno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 21 (2), 129-138, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12268174357307392185",
            "cites_id": [
                "12268174357307392185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de indicadores afectivos a trav\u00e9s del test de Rorschach en pacientes obesos candidatos a cirug\u00eda bari\u00e1trica.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Prensa M\u00e9dica Argentina 102 (2), 56-65, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14709369885602012459",
            "cites_id": [
                "14709369885602012459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the eating disorder inventory-3 (EDI-3) in Chilean Youth",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 806563, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5488380381338969028",
            "cites_id": [
                "5488380381338969028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recommendations from parents of obese children in treatment to the health-care team: qualitative study",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 88 (4), 495-501, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8854184718256109592",
            "cites_id": [
                "8854184718256109592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fases de la alianza terap\u00e9utica en los trastornos de la conducta alimentaria",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Aigl\u00e9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13615077457425809324",
            "cites_id": [
                "13615077457425809324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias subjetivas de adolescentes con obesidad respecto a su tratamiento",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 39 (2), 191-199, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9297657980070981603,18387412732863858741",
            "cites_id": [
                "9297657980070981603",
                "18387412732863858741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Properties of the Multidimensional Body\u2013Self Relations Questionnaire\u2014Appearance Scales (MBSRQ-AS) in Chilean Youth",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (1), 628, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2701634891742030951",
            "cites_id": [
                "2701634891742030951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00ednculo madre/hija y su relaci\u00f3n con insatisfacci\u00f3n corporal, modelos est\u00e9ticos y conductas alimentarias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 57 (4), 329-346, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11898311039123800932",
            "cites_id": [
                "11898311039123800932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kundalini yoga in women with anorexia nervosa and bulimia nervosa: A qualitative research",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 8 (1), 82-94, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14213406495096060121",
            "cites_id": [
                "14213406495096060121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados sobre la experiencia de hospitalizaci\u00f3n en pacientes adolescentes diagnosticados con anorexia nerviosa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 53 (2), 100-109, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8015040214268401678",
            "cites_id": [
                "8015040214268401678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen Corporal y Malestar Psicol\u00f3gico en una Muestra de Adolescentes y J\u00f3venes chilenos Candidatos a Cirug\u00eda Bari\u00e1trica.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Prensa M\u00e9dica Argentina 102 (4), 213-225, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2939939814068512827",
            "cites_id": [
                "2939939814068512827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bariatric surgery in adults: variables that facilitate and hinder weight loss from pacients perspective",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 31 (4), 1504-1512, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=575117004360788774",
            "cites_id": [
                "575117004360788774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas y sociodemogr\u00e1ficas de un grupo de j\u00f3venes candidatos a cirug\u00eda bari\u00e1trica.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Prensa M\u00e9dica Argentina 101 (8), 430-437, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1376336509715779481",
            "cites_id": [
                "1376336509715779481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio terap\u00e9utico en el tratamiento de los trastornos alimentarios: contenidos, factores facilitadores y obstaculizadores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 4 (2), 102-115, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17550689156971717560",
            "cites_id": [
                "17550689156971717560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cirug\u00eda bari\u00e1trica en pacientes j\u00f3venes:\u00bf C\u00f3mo eval\u00faan el proceso?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 45 (1), 17-27, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=167804238135733523",
            "cites_id": [
                "167804238135733523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in body image of young normal weight and overweight/obese people",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 34 (4), 847-855, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14738901837218696337",
            "cites_id": [
                "14738901837218696337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception and meanings related with the quality of life in hemato-oncology patients",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 53 (4), 261-268, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4479731514207300117",
            "cites_id": [
                "4479731514207300117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Speeches in anorexia and bulimia nervosa: a qualitative study about the disorder experiencing",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 5 (2), 70-79, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=458081442825849438",
            "cites_id": [
                "458081442825849438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative efficacy of remotely delivered mindfulness-based eating awareness training versus behavioral-weight loss counseling during COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1101120, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1670433507734553403",
            "cites_id": [
                "1670433507734553403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Questionnaire for measuring risk eating behaviors for excess malnutrition in adolescents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 37 (1), 37-45, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8305396836452879075",
            "cites_id": [
                "8305396836452879075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness in the control of binge eating, the perspective of a Chilean adult group",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 10 (1), 75-84, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2781681009134627810",
            "cites_id": [
                "2781681009134627810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos en anorexia y bulimia nerviosa: Un estudio cualitativo acerca del vivenciar del trastorno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios 5 (2), 70-79, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8769061999783045090",
            "cites_id": [
                "8769061999783045090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EMOTIONAL EXPRESSION, NEGATIVE AFFECT, ALEXITHYMIA, DEPRESSION AND ANXIETY IN YOUNG WOMEN WITH EATING DISORDERS: A THEORETICAL REVISION/EXPRESI\u00d3N EMOCIONAL, AFECTO NEGATIVO \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Argentina De Clinica Psicologica 17 (I), 5, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14468809425444626069",
            "cites_id": [
                "14468809425444626069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00cdNTOMAS DE TRASTORNO DEL PROCESAMIENTO SENSORIAL EN LOS TRASTORNOS DE LA CONDUCTA ALIMENTARIA: ESTUDIO PILOTO EN POBLACI\u00d3N CHILENA.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Puerto Rican Journal of Psychology/Revista Puertorrique\u00f1a de Psicolog\u00eda 34 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=768888471204464925",
            "cites_id": [
                "768888471204464925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factor structure and psychometric properties of a multicultural Spanish\u2010language version of the Eating Disorder\u201015 in a nonclinical sample of Chilean women",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Eating Disorders 56 (4), 727-735, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8059330368872202407",
            "cites_id": [
                "8059330368872202407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental feeding strategies in children with Avoidant/Restrictive Food Intake Disorder (ARFID): Association with food refusal behavior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 93 (6), 851-859, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16868318423949785815",
            "cites_id": [
                "16868318423949785815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias parentales de alimentaci\u00f3n en ni\u00f1os con un Trastorno de Evitaci\u00f3n/Restricci\u00f3n de la Ingesta de Alimentos (ARFID): Asociaci\u00f3n con la conducta de rechazo a los alimentos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (6), 851-859, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14674858170420261318",
            "cites_id": [
                "14674858170420261318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phases of the therapeutic alliance in eating disorders.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3049993562580191178",
            "cites_id": [
                "3049993562580191178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n y aprendizajes atribuidos al taller Mindful Eating en un grupo de mujeres en tratamiento de reducci\u00f3n de peso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Prensa m\u00e9d. argent, 786-799, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16553610893553794017",
            "cites_id": [
                "16553610893553794017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bariatric surgery in young patients: How do they appraise the process?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE NUTRICION 45 (1), 17-27, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4475970646038627883",
            "cites_id": [
                "4475970646038627883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early mother-child bonding factors associated with children obesity",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 32 (5), 1994-1999, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15865555415576579050",
            "cites_id": [
                "15865555415576579050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos de la conducta alimentaria: Reflexionando en torno a las variables socioculturales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios 3 (1), 54-61, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16689648227963577350",
            "cites_id": [
                "16689648227963577350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos Alimentarios y Funcionamiento Familiar Percibido en una Muestra de Estudiantes Secundarias de la Comuna de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psykhe 17 (1), 7, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10075409034528457756",
            "cites_id": [
                "10075409034528457756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of Body Image, Risk of Eating Disorder, Psychological Characteristics, and Mood-Anxious Symptoms on Overweight and Obesity in Chilean Youth",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Behavioral Sciences 14 (3), 154, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edntomas de trastorno del procesamiento sensorial en los trastornos de la conducta alimentaria: Estudio piloto en poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Puertorrique\u00f1a de Psicologia 34 (2), 286-297, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Dis) Satisfaction with body image in young Chilean women aged 15 to 25 years: in the line of prevention",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bariatric Surgery in Adults: Variables that Facilitate and Hinder Weight Loss From Pacients Perspective",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phases of the Therapeutic Alliance in Eating Disorders",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eating disorders in pregnancy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early Mother-Child Bonding Factors Associated With Children Obesity",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment and learning attributed to the mindful eating workshop in a group of women in weight reduction treatment [Valoraci\u00f3n y aprendizajes atribuidos al taller mindful \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From eating identity to authentic selfhood: Identity transformation in eating disorder sufferers following psychotherapy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body image, psychological symptoms and eating disorders among Chilean adolescents and young adults",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recommendations from parents of obese children in treatment to the health-care team: qualitative study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in body image of young normal weight and overweight/obese people",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bariatric surgery in young patients: How do they appraise the process?[Cirug\u00eda bari\u00e1trica en pacientes j\u00f3venes:\u00bf C\u00f3mo eval\u00faan el proceso?]",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPRESI\u00d3N EMOCIONAL, AFECTO NEGATIVO, ALEXITIMIA, DEPRESI\u00d3N Y ANSIEDAD EN MUJERES J\u00d3VENES CON TRASTORNOS DE ALIMENTACI\u00d3N: UNA REVISI\u00d3N TE\u00d3RICA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Aigl\u00e9, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Dis) Satisfaction with body image in young Chilean women aged 15 to 25 years: in the line of prevention.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bariatric surgery in adults: variables that facilitate and hinder weight loss from pacients perspective.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early mother-child bonding factors associated with children obesity.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Questionnaire for measuring risk eating behaviors for excess malnutrition in adolescents [Cuestionario para medir conductas alimentarias de riesgo de malnutrici\u00f3n por exceso en \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factor structure and reliability of the Multidimensional Body\u2013Self Relations Questionnaire in Chilean youth.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de una intervenci\u00f3n basada en Mindfulness de modalidad rotativa, en indicadores de salud mental, en funcionarios del instituto psiqui\u00e1trico y de la red asistencial del \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen corporal, ingesta emocional e interocepci\u00f3n en j\u00f3venes con obesidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de la literatura e identificaci\u00f3n de gap en outcomes de la pr\u00e1ctica de mindfulness en el contexto educacional.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de un instrumento para evaluar conducta alimentaria problem\u00e1tica en j\u00f3venes chilenos: Eating Pathology Symptoms Inventory (EPSI)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio multic\u00e9ntrico para la validaci\u00f3n del Eating Pathology Symptoms Inventory (EPSI) en poblaci\u00f3n chilena, mexicana, argentina y latina residente en Estados Unidos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de un instrumento para evaluar conducta alimentaria problem\u00e1tica en j\u00f3venes chilenos: Eating Pathology Symptoms Inventory (EPSI)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de la literatura e identificaci\u00f3n de gap en outcomes de la pr\u00e1ctica de mindfulness en el contexto educacional.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen corporal, ingesta emocional e interocepci\u00f3n en j\u00f3venes con obesidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de una intervenci\u00f3n basada en Mindfulness de modalidad rotativa, en indicadores de salud mental, en funcionarios del instituto psiqui\u00e1trico y de la red asistencial del \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Questionnaire for measuring risk eating behaviors for excess malnutrition in adolescents [Cuestionario para medir conductas alimentarias de riesgo de malnutrici\u00f3n por exceso en \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment and learning attributed to the mindful eating workshop in a group of women in weight reduction treatment [Valoraci\u00f3n y aprendizajes atribuidos al taller mindful \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bariatric surgery in young patients: How do they appraise the process?[Cirug\u00eda bari\u00e1trica en pacientes j\u00f3venes:\u00bf C\u00f3mo eval\u00faan el proceso?]",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contextos habituales de alimentaci\u00f3n en edad temprana: estudio en d\u00edadas cuidador principal e hijo o hija",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Prensa m\u00e9d. argent, 24-32, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivir sin gluten: percepci\u00f3n sobre alimentaci\u00f3n, calidad de vida y socializaci\u00f3n en adultos celiacos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Prensa m\u00e9d. argent, 17-28, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados en torno a la experiencia de someterse a una segunda intervenci\u00f3n quir\u00fargica para bajar de peso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Prensa m\u00e9d. argent, 316-327, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body image before and after bariatric surgery: Perceptions of young-adults women",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 10 (1), 95-108, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of young women with and without obesity: body experience, healthy habits and emotional regulation",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios Mexican Journal of Eating Disorders",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios 10 (1), 75-84, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body image before and after bariatric surgery: Perceptions of young-adults women/Imagen corporal antes y despu\u00e9s de cirug\u00eda bari\u00e1trica: Percepciones de mujeres j\u00f3venes-adultas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios/Mexican Journal of Eating \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness in the control of binge eating, the perspective of a Chilean adult group/Mindfulness en el control del atrac\u00f3n, la perspectiva de un grupo de adultos chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios/Mexican Journal of Eating \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHANGES IN BODY IMAGE IN ADOLESCENTS UNDERGOING BARIATRIC SURGERY",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF BEHAVIORAL MEDICINE 25, S136-S136, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores sociales en la vivencia del cuerp de mujeres con peso normal y con obesidad: rol de la madre, el padre y la pareja",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Prensa m\u00e9d. argent, 130-146, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos afectivos relacionados con la obesidad. Estudio con adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Prensa m\u00e9d. argent, 443-456, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Dis) Satisfaction with body image in young Chilean women aged 15 to 25 years: in the line of prevention",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS SOBRE CUERPOS EMOCIONES Y SOCIEDAD, 69-80, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley de etiquetado de alimentos: opiniones de una muestra de chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Prensa m\u00e9d. argent, 217-225, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias de la evoluci\u00f3n en la imagen corporal luego de la cirug\u00eda bari\u00e1trica en hombres j\u00f3venes: Un estudio exploratorio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Prensa Medica Argentina 102 (7), 319-333, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRACING ADOLESCENTS AND YOUNG ONES UNDERGOING BARIATRIC SURGERY: A QUALITATIVE STUDY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "OBESITY SURGERY 26, S575-S576, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BODY IMAGE AND PSYCHOLOGICAL DISTRESS IN A SAMPLE OF CHILEAN ADOLESCENTS CANDIDATES OF BARIATRIC SURGERY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "OBESITY SURGERY 26, S214-S214, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida y s\u00edntomas psicol\u00f3gicos en pacientes hemato-oncol\u00f3gicos durante sus tratamientos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Prensa Medica Argentina 101 (2), 76-88, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors Preventing Gridlock in Chilean Couples\u2019 Relationships Based on the Discourse of Couples Therapists and Highly Adjusted Couples",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Australian and New Zealand Journal of Family Therapy 35 (4), 462-478, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilidad del EAT-26 en la Evaluaci\u00f3n de cambio de la Conducta alimentaria en pacientes tratados en una unidad multidisciplinaria.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "La Prensa M\u00e9dica Argentina 100 (8), 614-619, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n terap\u00e9utica de m\u00e9dicos psiquiatras con pacientes que presentan ideaci\u00f3n o intento suicida en un contexto hospitalario",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "La Prensa M\u00e9dica Argentina 100 (2), 110-119, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Therapeutic change in the treatment of eating disorders: Contents, facilitating and hindering factors",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 4 (2), 102-115, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios Mexican Journal of Eating Disorders",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios/Mexican Journal of Eating \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencia emocional del cuerpo, en mujeres con s\u00edndrome de fibromialgia (SFM), que asisten a taller psicol\u00f3gico.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La Prensa M\u00e9dica Argentina 99 (9), 612-620, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas que debiera tener un tratamiento efectivo desde la perspectiva de adolescentes con obesidad.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Prensa M\u00e9dica Argentina 99 (2), 99-105, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPERIENCIA SUBJETIVA DEL PROCESO PSICOTERAPEUTICO DESDE LA PERSPECTIVA DE PACIENTES CON TRASTORNOS ALIMENTARIOS, TERAPEUTAS E INFORMACION DE SITIOS PRO-ANOREXIA Y PRO-BULIMIA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIAL FUNCTION OF PRO-ANOREXIA AND PRO-BULIMIA CASTILIAN INTERNET FORUMS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIVENCIAS SUBJETIVAS DE ADOLESCENTES CON OBESIDAD RESPECTO A SU TRATAMIENTO",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia subjetiva del proceso psicoterap\u00e9utico desde la perspectiva de pacientes con trastornos alimentarios, terapeutas e informaci\u00f3n de sitios pro-anorexia y pro-bulimia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pro-Ana and Pro-Mia Sites: a Reflexive approach to this Phenomenon",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anorexia Nervosa: Psychoanalytic reflections on female sexuality and the father figure in a clinical evaluation",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Mexicana de Trastornos Alimentarios/Mexican Journal of Eating \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective life experiences and meanings associated with the presence of an eating disorder, from the perspective of women who suffer from it",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados y Vivencias Subjetivas Asociados a la Presencia de un Trastorno de la Conducta Alimentaria, desde la Perspectiva de Mujeres que lo Padecen",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psykhe 19 (1), 1, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTRIBUTIONS FROM THE ATTACHMENT THEORY TO THE CLINICAL APP ROACH OF EATING DISORDERS/APORTES DE LA TEOR\u00cdA DEL APEGO AL ABORDAJE CL\u00cdNICO DE LOS TRASTORNOS DE ALIMENTACI\u00d3N",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 18 (III), 217, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LISTENING TO EATING DISORDER PATIENTS ABOUT THEIR TREATMENT",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA ARGENTINA DE CLINICA PSICOLOGICA 18 (2), 135-141, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuchando a las Pacientes con Trastornos Alimentarios en Relaci\u00f3n a su Tratamiento",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 18 (2), 135-141, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidades en Padres Varones con Parejas Adolescentes The Need for Paternal Images in Young Adolescents",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ART\u00cdCULO DE INVESTIGACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas que debiera tener un tratamiento efectivo desde la perspectiva de adolescentes con",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mother/daughter attachment and its relationship with body dissatisfaction, aesthetic models and eating behaviors",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzD91mEAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}