{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZJUvXxUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Paredes Navarro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ZJUvXxUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Institutional history",
        "Regional history",
        "Public Policy",
        "Technology Studies"
    ],
    "email_domain": "@edu.uai.cl",
    "homepage": "http://www.elalmud.cl/",
    "citedby": 63,
    "citedby5y": 30,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 7,
        "2015": 7,
        "2016": 3,
        "2017": 11,
        "2018": 4,
        "2019": 5,
        "2020": 6,
        "2021": 6,
        "2022": 5,
        "2023": 5,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VM3OxhsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Fabrega",
            "affiliation": "Investigador Docente CICS/UDD"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica chilena en 140 caracteres",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Intermedios: medios de comunicaci\u00f3n y democracia en Chile, 368, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJUvXxUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9491945052050515109",
            "cites_id": [
                "9491945052050515109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social contagion and cascade behaviors on Twitter",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Information 4 (2), 171-181, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJUvXxUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13413204778289956677",
            "cites_id": [
                "13413204778289956677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Volteo a lumas: Apropiaci\u00f3n, resistencia y desaparici\u00f3n de una tecnolog\u00eda agraria nativa en el archipi\u00e9lago de Chilo\u00e9 (Chile)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 31-54, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJUvXxUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1143744127502389675",
            "cites_id": [
                "1143744127502389675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Three degrees of distance on Twitter",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "arXiv preprint arXiv:1207.6839, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJUvXxUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5916391228218407810",
            "cites_id": [
                "5916391228218407810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilo\u00e9 como teatro perif\u00e9rico de la Guerra Hispano-Sudamericana: colaboraci\u00f3n y nacionalidad en el espacio mar\u00edtimo del \u00faltimo basti\u00f3n espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cultura mar\u00edtima, diplomacia y poder naval en Iberoam\u00e9rica  (S. XVI - S. XX \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJUvXxUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Carelmapu a Maull\u00edn: Trayectoria social e institucional de una comarca de origen colonial. 1760-1891",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 225-247, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJUvXxUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilo\u00e9 en la guerra hispano-sudamericana: memoria hisp\u00e1nica y nacionalidad en el sur de Chile, 1864-1866",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Temas Americanistas, 273-294, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJUvXxUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilotes en Atacama: el caso de la familia Matta",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de genealog\u00eda e historia de la antigua provincia de Nueva Galicia \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJUvXxUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u00faltimo realista de Chilo\u00e9: notas acerca de la vida y obra de Abraham de Silva y Molina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de genealog\u00eda e historia de la antigua provincia de Nueva Galicia \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJUvXxUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aravena, Gonzalo. Chilo\u00e9 1826: El proceso de incorporaci\u00f3n de Chilo\u00e9 a la rep\u00fablica de Chile. 1813-1831, Santiago: Ediciones 1826, 2016, 372 pp.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Intus-Legere Historia 12 (2), 371-374, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJUvXxUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}