{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZL4uEsQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ver\u00f3nica Ram\u00edrez Err\u00e1zuriz",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Historia de la ciencia",
        "literatura y ciencia",
        "mujeres y ciencia",
        "prensa y ciencia"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "citedby": 137,
    "citedby5y": 119,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2008": 2,
        "2009": 2,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 1,
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 2,
        "2018": 3,
        "2019": 15,
        "2020": 28,
        "2021": 34,
        "2022": 18,
        "2023": 15,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andr\u00e9s Bello y la difusi\u00f3n de la astronom\u00eda: educaci\u00f3n y ret\u00f3rica cient\u00edfica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Asclepio 69 (2), p198-p198, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14446973613012371571",
            "cites_id": [
                "14446973613012371571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antolog\u00eda cr\u00edtica de mujeres en la prensa chilena del siglo XIX Ver\u00f3nica Ram\u00edrez, Manuel Romo y Carla Ulloa.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuarto Propio, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12642253043089060066",
            "cites_id": [
                "12642253043089060066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia y mujer: Aproximaci\u00f3n a un estudio del rol de las primeras divulgadoras de la ciencia en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Historia Cultural 5, 77-106, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14210369285780391428",
            "cites_id": [
                "14210369285780391428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo Que Auguran Los Astros: Espect\u00e1culos, Maravillas y Cat\u00e1strofes en la Prensa Chilena (1868-1912).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RIL editores, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16140650648888384672",
            "cites_id": [
                "16140650648888384672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hegemon\u00eda occidental sobre el mundo. Los relatos de dos viajeras chilenas en Oriente",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de Literatura, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12826918211672279634",
            "cites_id": [
                "12826918211672279634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Victorino Lastarria: astronom\u00eda cient\u00edfica, literaria y social",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Dynamis: Acta Hispanica ad Medicinae Scientiarumque Historiam Illustrandam \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13707596197276254114",
            "cites_id": [
                "13707596197276254114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientalismo y antioccidentalismo: Discursos que enmarcan la representaci\u00f3n del yo en el relato de viaje de In\u00e9s Echeverr\u00eda (Iris)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 149-176, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17871543993187423088",
            "cites_id": [
                "17871543993187423088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expertos y profanos: circulaci\u00f3n del saber astron\u00f3mico en Magazines chilenos (1900-1920)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3472309631402702741",
            "cites_id": [
                "3472309631402702741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo integrado del pulg\u00f3n saltador en jitomate en el estado de San Lu\u00eds Potos\u00ed",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Campo E. Palma de la Cruz, SLP. INIFAP. M\u00e9xico. Folleto t\u00e9cnico, 43, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13645455566792040603",
            "cites_id": [
                "13645455566792040603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predicciones del fin del mundo: Astronom\u00eda y ciencia ficci\u00f3n en los magazines de editorial Zig-Zag (1900-1920)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 69-91, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7860456706329199955",
            "cites_id": [
                "7860456706329199955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisajes, territorios y lugares que propiciaron y se generaron a partir de la miner\u00eda aur\u00edfera de veta en el municipio de Frontino (Antioquia) desde finales del S. XVIII hasta \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tesis de Antropolog\u00eda. Universidad de Antioquia, Medell\u00edn, in\u00e9dito, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9505268513339965516",
            "cites_id": [
                "9505268513339965516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Astronom\u00eda, literatura y espiritismo: Camille Flammarion en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RIL editores, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17698687980290049367",
            "cites_id": [
                "17698687980290049367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las mujeres y la divulgaci\u00f3n de la ciencia en Chile: mediadoras de la circulaci\u00f3n del saber en revistas culturales (1870-1900)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Meridional. Revista Chilena de Estudios Latinoamericanos, 15-40, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1471077952881808113",
            "cites_id": [
                "1471077952881808113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literatura, astronom\u00eda y pol\u00edtica en la narrativa gr\u00e1fica de magazines chilenos (1907-1915)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 7-29, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16765855418081461280",
            "cites_id": [
                "16765855418081461280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna y la ciencia: defensor de la astronom\u00eda popular en Chile a finales del siglo XIX",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia y sociedad, 71-102, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2491632748237062152",
            "cites_id": [
                "2491632748237062152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pioneras en exigir educaci\u00f3n cient\u00edfica: Ciencia, mujer y prensa en el Chile decimon\u00f3nico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Punto G\u00e9nero, 1-20, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15523511101917118745",
            "cites_id": [
                "15523511101917118745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Mujer (1877): El primer peri\u00f3dico de mujeres en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial Cuarto Propio, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6047093870328771389",
            "cites_id": [
                "6047093870328771389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ficci\u00f3n y creaci\u00f3n del mundo oriental en relatos de viajeros chilenos del siglo XIX",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9622155916889649819",
            "cites_id": [
                "9622155916889649819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gabriela Mistral y su lectura de Camille Flammarion: ciencia, religi\u00f3n y educaci\u00f3n (1904-1908)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 37-55, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2987316858988820193",
            "cites_id": [
                "2987316858988820193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El eclipse solar de 1867: ciencia, pol\u00edtica y religi\u00f3n en el Chile republicano",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia 396 9 (2), 263-307, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14434999111262740706",
            "cites_id": [
                "14434999111262740706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Estamos solos? Divulgaci\u00f3n cient\u00edfica y representaci\u00f3n literaria de la vida extraterrestre en magazines chilenos (1900-1915)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Archivum: Revista de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras, 193-227, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10615175292700159149",
            "cites_id": [
                "10615175292700159149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las mujeres y la divulgaci\u00f3n de la ciencia en Chile: mediadoras de la circulaci\u00f3n del saber en revistas culturales (1870-1900).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Meridional: Revista Chilena de Estudios Latinoamericanos, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11157827328394485847",
            "cites_id": [
                "11157827328394485847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ret\u00f3rica cient\u00edfica de Andr\u00e9s Bello: hacia una\" nacionalizaci\u00f3n\" de la Ciencia en su\" Cosmograf\u00eda\" de 1848",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Llull: Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola de Historia de las Ciencias y de las \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1571143037453955313",
            "cites_id": [
                "1571143037453955313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia y Literatura: Eduard Poeppig y su representaci\u00f3n de la Araucan\u00eda (siglo XIX)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de historia cultural, 40-69, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14922600719253349994,17757145388444285946",
            "cites_id": [
                "14922600719253349994",
                "17757145388444285946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cirujanos de hospitales de la Nueva Espa\u00f1a (siglos XVI y XVII):\u00bf miembros de un estamento profesional o de una comunidad cient\u00edfica?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Univ. Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9207589334847897661",
            "cites_id": [
                "9207589334847897661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rastro del cometa Halley: circulaci\u00f3n y legitimaci\u00f3n del saber astron\u00f3mico en Chile (1910)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Historia (Santiago) 54 (1), 247-278, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16923532966339271617",
            "cites_id": [
                "16923532966339271617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How does anxiety caused by the use of oral English influence teachers of English as a Foreign Language in Chilean classrooms?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9758924543371683580",
            "cites_id": [
                "9758924543371683580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del contenido de cadmio en suelos destinados al cultivo de cacao en la provincia de Guayas (Ecuador)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ECUADOR ES CALIDAD 1 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11922906904447784429",
            "cites_id": [
                "11922906904447784429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pregnacia ret\u00f3rica del lenguaje",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "M\u00e9xico, Universidad Nacional Aut\u00f3noma.\u201cVuelve Per\u00fa a un Mundial, Ram\u00f3n \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13640967585918861520",
            "cites_id": [
                "13640967585918861520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Quintrala, la figura m\u00edtica de la mujer en la Colonia y el discurso liberal de fines del siglo xix",
                "citation": "De hero\u00ednas, fundadoras y ciudadanas, 1-15, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15831476711648702031",
            "cites_id": [
                "15831476711648702031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ECONOM\u00cdA DOM\u00c9STICA Y REFORMA: EL CONOCIMIENTO ALIMENTARIO EN LA FORMACI\u00d3N ESCOLAR FEMENINA DURANTE EL R\u00c9GIMEN DE IB\u00c1\u00d1EZ (CHILE, 1928-1931)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 28, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Astronomy and Politics in Chile: The Role of Friedrich Ristenpart, Director of the National Astronomical Observatory, in the Dissemination and Popularization of Science, 1909\u20131911",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Hispanic American Historical Review 104 (1), 53-77, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Em busca da ci\u00eancia: estudantes do ensino m\u00e9dio no Chile e a media\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico nos primeiros jornais escolares femininos (1897-1907)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 81-109, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In search of science: The high School Students and their Mediation of Scientific Knowledge in Chile\u2019s First Women\u2019s School Newspapers (1897-1907)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 81-109, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En b\u00fasqueda de la ciencia: las estudiantes de secundaria en Chile y la mediaci\u00f3n del saber cient\u00edfico en los primeros peri\u00f3dicos escolares femeninos (1897-1907)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 81-109, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Observadores u observados?: Los astr\u00f3nomos bajo el escrutinio de ilustradores chilenos (1908-1919).",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 27 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observer or Observed? The astronomers according to Chilean illustrators (1908-1919)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "HISTORIA UNISINOS 27 (3), 571-583, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Science and its publics: circulation, appropriation and scientific creation in Latin America (XIX-XX centuries)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andr\u00e9s Bello and the Dissemination ff Astronomy: Education and Scientific Rhetoric",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gabriela Mistral and her reading of Camille Flammarion: Cience, religion and education (1904-1908)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientalism and anti-occidentalism: Discourses that frame the representation of the I in the travel account of Ines Echeverria (Iris)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Halley Comet Trail: Circulation and Legitimation of Astronomical Knowledge in Chile (1910)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scientific rhetoric of Andr\u00e9s Bello: towards a \u2018nationalization\u2019of Science in his 1848 cosmography [Ret\u00f3rica cient\u00edfica de Andr\u00e9s Bello: Hacia una \u201cnacionalizaci\u00f3n\u201d de la \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experts and non-experts: Circulation of astronomical knowledge in the chilean magazines (1900-1920)[Expertos y profanos: Circulaci\u00f3n del saber astron\u00f3mico en magazines chilenos \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literature, astronomy and politics in the graphic narrative of Chilean magazines (1907-1915)[Literatura, astronom\u00eda y pol\u00edtica en la narrativa gr\u00e1fica de magazines chilenos \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La circulaci\u00f3n de ideas cient\u00edficas entre Am\u00e9rica y Europa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Editorial Universidad de Guadalajara, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andr\u00e9s Bello and the dissemination of astronomy: education and scientific rhetoric.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Astronom\u00eda, literatura y espiritismo: Camille Flammarion en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Astronom\u00eda, literatura y espiritismo, 1-344, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo que auguran los astros: espect\u00e1culos, maravillas y cat\u00e1strofes en la prensa chilena (1868-1912)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Lo que auguran los astros, 1-188, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escribir la ciencia: comunicadoras del saber cient\u00edfico en la prensa chilena (fines del siglo XIX y principios del XX)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ganarse la vida: g\u00e9nero y trabajo a trav\u00e9s de los siglos, 334-336, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literature, astronomy and politics in the graphic narrative of Chilean magazines (1907-1915)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 7-29, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scientific rhetoric of Andr\u00e9s Bello: towards a \u2018nationalization\u2019of Science in his 1848 cosmography [Ret\u00f3rica cient\u00edfica de Andr\u00e9s Bello: Hacia una \u201cnacionalizaci\u00f3n\u201d de la \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experts and non-experts: Circulation of astronomical knowledge in the chilean magazines (1900-1920)[Expertos y profanos: Circulaci\u00f3n del saber astron\u00f3mico en magazines chilenos \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia y sus p\u00fablicos: circulaci\u00f3n, apropiaci\u00f3n y creaci\u00f3n cient\u00edfica en Iberoam\u00e9rica (s. XIX-XX).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 25 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Science and its publics: circulation, appropriation and scientific creation in Latin America (XIX-XX centuries)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HISTORIA UNISINOS 25 (3), 382-385, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Astronom\u00eda y Literatura en Chile: Di\u00e1logo y discusi\u00f3n en el espacio p\u00fablico (1880-1930).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia y sus p\u00fablicos: circulaci\u00f3n, apropiaci\u00f3n y creaci\u00f3n cient\u00edfica en Hispanoam\u00e9rica, siglos XIX y XX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Astronom\u00eda y Literatura en Chile: Di\u00e1logo y discusi\u00f3n en el espacio p\u00fablico (1880-1930)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-reading Maipina de la Barra: scientific observations in the first travel narrative by a Chilean woman",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La actividad asistencial de Francisco Balmis en los hospitales mexicanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La expedici\u00f3n de Balmis: primer modelo de lucha global contra las pandemias \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benjamin Vicu\u00f1a Mackenna and Science: Defender of Popular Astronomy in Chile at the end of the 19th Century",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia y Sociedad, 71-102, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-reading Maipina de la Barra: scientific observations in the first travel narrative by a Chilean woman",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Studies in Travel Writing 24 (1), 1-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VA Home Care RD Providing Timely Access to Swallowing Evaluation by Using the Latest Technology Video-On-Demand",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics 119 (10), A107, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso multimodal en clase, experiencias en el proceso ense\u00f1anza-aprendizaje",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La simbiosis en el puente cognitivo entre la f\u00edsica y las matem\u00e1ticas, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Victorino Lastarria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expertos y profanos: circulaci\u00f3n del saber astron\u00f3mico en magazines chilenos (1900-1920)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Humanidades, 235-272, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Victorino Lastarria: Scientific, literary and social astronomy Jos\u00e9 Victorino Lastarria: Astronom\u00eda cient\u00edfica, literaria y social",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial Universida de Granada, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Victorino Lastarria: scientific, literary and social astronomy",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Dynamis: Acta hispanica ad medicinae scientiarumque historiam illustrandam \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientalism and anti-occidentalism: Discourses that frame the representation of the I in the travel account of Ines Echeverria (Iris)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 149-176, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How does anxiety caused by the use of oral English influence teachers of English as a Foreign Language in Chilean classrooms?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prensa moderna en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "LO QUE AUGURAN LOS ASTROS 46, 26, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Celebration of 2012 national chemistry week at UPR Humacao",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ABSTRACTS OF PAPERS OF THE AMERICAN CHEMICAL SOCIETY 245, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las fronteras del saber",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "LO QUE AUGURAN LOS ASTROS 21 (3), 20, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cirujanos privados en la Nueva Espa\u00f1a y M\u00e9xico: Segunda pt. 1770-1838: De la profesionalizacion de la cirugia a la unificacion de los estudios medico-quirurgicos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Instituto de Investigaciones Sociales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Alhambra, como espacio narrado en la literatura epistolar de tres viajeros rom\u00e1nticos del siglo XIX",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los terremotos y sus noticias apocal\u00edpticas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "LO QUE AUGURAN LOS ASTROS, 38, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto en el medio ambiente por efecto del desarrollo agr\u00edcola.",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Instituto Colombiano Agropecuario-ICA, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maravillas astron\u00f3micas48",
                "citation": "LO QUE AUGURAN LOS ASTROS, 58, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combata las plagas y enfermedades en los cultivos de sand\u00eda, mel\u00f3n, zapallo y pepino de ensalada",
                "citation": "SAG, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RECOMMENDATIONS OF THE CLINICAL LABORATORY MEDICAL SOCIETY (SMLC) CHILE FOR LABORATORY DIAGNOSTICS OF SARS-CoV2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RECOMENDACIONES EN EL DIAGNOSTICO DE LABORATORIO DE SARS-CoV2, DE LA SOCIEDAD MEDICA DE LABORATORIO CL\u00cdNICO (SMLC)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empleo de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la transversalidad en el reforzamiento de las competencias",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e9todo cient\u00edfico en la ciencia experimental, apoyo importante para la creaci\u00f3n de ambientes de aprendizaje",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZL4uEsQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}