{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZOZ4qcMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gast\u00f3n Robert",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez",
    "organization": 10448777709790852446,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda Moderna",
        "Leibniz",
        "Filosof\u00eda de la Ciencia"
    ],
    "email_domain": "@uai.cl",
    "homepage": "https://artesliberales.uai.cl/profesor/gaston-robert/",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 3,
        "2021": 0,
        "2022": 4,
        "2023": 3,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception and Pluralism: Leibniz\u2019s Theological Derivation of Perception in Connection with Platonism, Rationalism and Substance Monism",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Archiv f\u00fcr Geschichte der Philosophie 102 (1), 56-101, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6353326928458832416",
            "cites_id": [
                "6353326928458832416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can the realist bundle theory account for the numerical difference between qualitatively non-discernible concrete particulars?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Teorema: Revista Internacional de Filosof\u00eda 38 (1), 25-40, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1128610895524250502",
            "cites_id": [
                "1128610895524250502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kant contra el leibnizianismo: El principio de sucesi\u00f3n y el problema del cambio en la Nova Dilucidatio de 1755",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "T\u00f3picos (M\u00e9xico), 77-104, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11365707904145029337",
            "cites_id": [
                "11365707904145029337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incongruent counterparts and the absolute nature of space in Kant\u2019s 1768 essay,\" Directions in Space\"",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anuario filos\u00f3fico 53 (2), 267-286, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12612681261913340233",
            "cites_id": [
                "12612681261913340233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simples, Representational Activity, and the Communication among Substances: Leibniz and Wolff on pre-established Harmony",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "From Leibniz to Kant, 92-128, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8814271874558531843",
            "cites_id": [
                "8814271874558531843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panentheistic, monistic, non-necessitarian: Leibniz\u2019s view of the relation between God and nature in 1675\u20131676",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "British Journal for the History of Philosophy 31 (3), 448-468, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leibniz\u2019s Pre-established Harmony Revisited",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Synthesis philosophica 37 (2), 447-476, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Focal Dependence, Logical Priority and the Unity of Aristotle\u2019s Metaphysics",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Kriterion: Revista de Filosofia 62, 7-27, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-clothing moreland-style bare particulars",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Teorema: Revista Internacional de Filosof\u00eda 39 (1), 41-60, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divine Perception and the Unity of the World",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Studia Leibnitiana, 156-183, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 tan leibnizianos son los\" leibnizianos\" Wolff y Baumgarten? Reflexiones acerca de la teor\u00eda de la armon\u00eda preestablecida en ibniz, Wolff y Baumgarten",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ideas y valores: Revista Colombiana de Filosof\u00eda 63 (154), 107-135, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Son las relaciones meros entia rationis? Consideraciones en torno a la teor\u00eda leibniziana de las relaciones intersubstanciales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kant con y contra Leibniz y Newton El Principio de Coexistencia y la cuesti\u00f3n de la unidad del mundo en la nova DiluciDatio de 1755",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Methodus 5 (5), 35-67, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZOZ4qcMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}