{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3QAFjsIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sergio Fuentealba-Urra",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=3QAFjsIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor, Universidad Andres Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Bienestar",
        "Calidad de Vida",
        "Actividad F\u00edsica"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 64,
    "citedby5y": 64,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2019": 3,
        "2020": 2,
        "2021": 10,
        "2022": 13,
        "2023": 14,
        "2024": 22
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nLlQzNQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian C\u00e9spedes Carre\u00f1o",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD ANDRES BELLO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xOWCoT0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andres Rubio Rivera",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JdjoEk4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Guede Rojas",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u1FhOs0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Chirosa R\u00edos, Luis Javier",
            "affiliation": "Profesor de la Universidad de Granada"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0JvFR7QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Ulloa",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "b-0cAyUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carol Flores Rivera",
            "affiliation": "Prof. Educaci\u00f3n F\u00edsica; Msc. en Ergonom\u00eda; Msc. en Nutrici\u00f3n y Metabolismo; Doctora en Salud P\u00fablica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UsXLvsEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Oyanedel",
            "affiliation": "Facultad de Educaci\u00f3n y Ciencias Sociales, Universidad Andr\u00e9s Bello. Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "K3Bpxc0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M\u00f2nica Gonz\u00e1lez-Carrasco",
            "affiliation": "Universitat de Girona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nvY3TWsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Luna Villouta",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ATU-i1IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Christian Alex Campos Jara",
            "affiliation": "Exercise and Rehabilitation Sciences Institute, Faculty of Rehabilitation Sciences, Universidad"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O8xOA28AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Rodriguez-Rodriguez",
            "affiliation": "Physical Education, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lNlzaIsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yeny Concha- Cisternas",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7i3-nJcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Hern\u00e1ndez-Mosqueira",
            "affiliation": "Departamento de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Lp_rQM0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Edgardo Molina Sotomayor",
            "affiliation": "Universidad Metropolitana Cs. de la Educaci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feeding behaviour and lifestyle of children and adolescents one year after lockdown by the COVID-19 pandemic in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nutrients 13 (11), 4138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9003397969750975474",
            "cites_id": [
                "9003397969750975474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n predictiva entre par\u00e1metros de condici\u00f3n f\u00edsica y dimensiones de calidad de vida relacionada con la salud en adultos mayores chilenos insertos en la comunidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 145 (1), 55-62, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13856421014633794245",
            "cites_id": [
                "13856421014633794245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo asociados al sobrepeso y obesidad en ni\u00f1os y adolescentes durante la pandemia por COVID-19 en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 50 (1), 56-65, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15348244054569309025",
            "cites_id": [
                "15348244054569309025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The moderating role of sociodemographic factors in the relationship between physical activity and subjective well-being in Chilean children and adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (21), 11190, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15263315089176254351",
            "cites_id": [
                "15263315089176254351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados atribuidos a la pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica, ejercicio f\u00edsico y deporte como medio de configuraci\u00f3n de redes sociales y participaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 831-840, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15868370093159442964",
            "cites_id": [
                "15868370093159442964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity habits and their relationship with sociodemographic factors in Chilean adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 915314, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7907256356947333112",
            "cites_id": [
                "7907256356947333112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of two physical training programs on the cognitive status of a group of older adults in chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (8), 4186, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=356877870526958436",
            "cites_id": [
                "356877870526958436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of muscle strength at different intensities on resting energy expenditure",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Human Sport and Exercise 12 (3), 668-679, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1116126788452574502",
            "cites_id": [
                "1116126788452574502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado nutricional, composici\u00f3n corporal y conducta alimentaria de estudiantes de primer a\u00f1o de la Escuela de Grumetes \u201cAlejandro Navarrete Cisterna\u201d de Talcahuano, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 51 (2), 111-117, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6372301058928031231",
            "cites_id": [
                "6372301058928031231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediation effect of emotional self-regulation in the relationship between physical activity and subjective well-being in Chilean adolescents",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Scientific Reports 13 (1), 13386, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11044851960771316366",
            "cites_id": [
                "11044851960771316366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meanings attributed to the practice of physical activity, physical exercise and sport as a mean.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8877625370773416381",
            "cites_id": [
                "8877625370773416381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The roles of age, gender, and migration in shaping adolescent student satisfaction within Chilean schools",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Scientific Reports 14 (1), 13944, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencia del aprendizaje en la formaci\u00f3n de profesorado de postgrado, efectos moderadores de sexo, edad y movilidad social",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, e024044-e024044, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers' social well-being in relation to trust in institutions and attitude towards citizenship",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Social Sciences & Humanities Open 10, 100994, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brecha de g\u00e9nero en la academia: un an\u00e1lisis de ingresos y satisfacci\u00f3n laboral en la educaci\u00f3n superior chilena",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meanings attributed to the practice of physical activity, physical exercise and sport as a means of configuration of social networks and citizen participation",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos 42, 831-840, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of muscle strength at different intensities on resting energy expenditure",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3QAFjsIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}