{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "b4fwHB8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carmen Droguett Gonz\u00e1lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=b4fwHB8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Facultad de Derecho, Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Derecho Constitucional",
        "Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "homepage": "http://facultades.unab.cl/derecho/facultad/equipo-directivo/#1579635399013-2b46dfd0-4637",
    "citedby": 22,
    "citedby5y": 22,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 7,
        "2022": 3,
        "2023": 8,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AMowVkAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nathalie Walker Silva",
            "affiliation": "Profesora de Derecho Civil"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica como derecho fundamental y su reconocimiento en la jurisprudencia constitucional chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Transparencia, 133-159, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1275328295777969010",
            "cites_id": [
                "1275328295777969010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a ser informado sobre los asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico: defensa de los juicios paralelos en Chile. Problemas y soluciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 47 (1), 33-56, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17742357988787389133",
            "cites_id": [
                "17742357988787389133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El inter\u00e9s p\u00fablico de la informaci\u00f3n en el ejercicio del derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica: An\u00e1lisis de su reconocimiento, naturaleza jur\u00eddica y de las circunstancias \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3771818048158233324",
            "cites_id": [
                "3771818048158233324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de acceso a la informaci\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico sobre personas privadas de libertad en Chile: Una revisi\u00f3n a las Decisiones del Consejo para la Transparencia ya la \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de la transparencia, 277-310, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11451518871410912774",
            "cites_id": [
                "11451518871410912774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cine como herramienta de aprendizaje. Dise\u00f1o y desarrollo de una base de datos de cine para ense\u00f1ar y aprender Derecho Constitucional para alumnos de Ciencias de la Informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The right of access to information of public interest on persons deprived of liberty in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Association of Professionals and Researchers of Transparency, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n de intangibles en el espacio iberoamericano: Construcci\u00f3n de marcas responsables y sostenibles en la econom\u00eda de la reputaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Imprensa da Universidade de Coimbra/Coimbra University Press, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos digitales de la infancia en Europa: por un derecho al olvido ya la educaci\u00f3n digital para los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes. Estudio del caso espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acuerdo de Escaz\u00fa y el derecho de acceso a la informaci\u00f3n ambiental: en b\u00fasqueda de una nueva herramienta para la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas y para la toma de \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acuerdo de Escaz\u00fa: Derecho al acceso a la participaci\u00f3n ambiental.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El acuerdo de Escaz\u00fa: Perspectiva Latinoamericana y Comparada., 183-204, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos digitales de la infancia en Europa: Por un derecho al olvido ya la educaci\u00f3n digital para los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes. Estudio del caso espa\u00f1ol.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La evoluci\u00f3n de los Derechos Sociales en un mundo global, 505-522, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de acceder a la informaci\u00f3n y la protecci\u00f3n de datos personales. An\u00e1lsis cr\u00edtico de la regulaci\u00f3n en Chile y Espa\u00f1a.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Derecho a la protecci\u00f3n de datos personales en Europa y en Am\u00e9rica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La informaci\u00f3n en tiempos de pandemia como informaci\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico. An\u00e1lisis del marco jur\u00eddico del derecho de acceso a la informaci\u00f3n y de la protecci\u00f3n de datos \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos del Derecho Privado en un contexto de crisis., 589-643, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de acceso a la informaci\u00f3n como una herramienta para la Democracia, su regulaci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica, y dos desaf\u00edos del derecho chileno para una estructura normativa \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La gestion de intangibles en el espacio Iberoamericano. Construcci\u00f3n de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reconocimiento de los juicios paralelos en los sistemas democr\u00e1ticos y su garant\u00eda a la luz de la jurisprudencia internacional del Tribunal Europeo de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fundamentos de la transparencia, aspectos pol\u00edticos y perspectiva internacional, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juicios paralelos en prensa y libertad de informaci\u00f3n. Hacia una visi\u00f3n din\u00e1mica del derecho a transmitir informaci\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico en el derecho chileno.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Desaf\u00edos y paradojas de la comunicaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina: las ciudadan\u00edas y \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Droguett Gonz\u00e1lez, C. 2020. El inter\u00e9s p\u00fablico de la informaci\u00f3n en el ejercicio del derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica. Tirant Lo Blanch",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de la transparencia, 331-333, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Right to Be Informed on Public Interest Issues: Defense of Parallel Judgments in Chile. Problems and Solutions",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 47, 25, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b4fwHB8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}