{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "DM0fW9cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Tania Busch Venthur",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=DM0fW9cAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Andres Bello, Chile",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "jurisdicci\u00f3n constitucional",
        "teor\u00eda constitucional",
        "democracia deliberativa",
        "procesos constituyentes",
        "derechos fundamentales"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 55,
    "citedby5y": 39,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 5,
        "2015": 1,
        "2016": 3,
        "2017": 2,
        "2018": 3,
        "2019": 1,
        "2020": 11,
        "2021": 8,
        "2022": 3,
        "2023": 13,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VqY37MQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Manuel Campos D\u00edaz",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Departamento Historia y Filosof\u00eda del Derecho, Universidad de Concepcion"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fKNfD70AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Abraham Quezada Sald\u00edas",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de Constituci\u00f3n y la incomodidad constitucional en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Global Jurist 12 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=872623924702853569",
            "cites_id": [
                "872623924702853569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deberes constitucionales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas de la Universidad Catolica de Salta, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18240860352559370810",
            "cites_id": [
                "18240860352559370810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regla de la mayor\u00eda e instituciones contramayoritarias. Una perspectiva para la discusi\u00f3n sobre un cambio constitucional en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17775725496322345776",
            "cites_id": [
                "17775725496322345776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GENEALOG\u00cdA DEL CONSTITUCIONALISMO DEMOCR\u00c1TICO EN CHILE: EL TRABAJO DEL GRUPO DE LOS 24 EN LAS PROPUESTAS DE CAMBIO CONSTITUCIONAL.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista De Derecho Pol\u00edtico, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8958190218085433336",
            "cites_id": [
                "8958190218085433336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control del juez constitucional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Santiago de Chile.:(Tesis Doctoral) Pontifica Universidad Catolica de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3678494878369555784",
            "cites_id": [
                "3678494878369555784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La confianza en las virtudes del juez constitucional y la apor\u00eda de los principios de autorrestricci\u00f3n judicial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, 17-49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13432883440117054023",
            "cites_id": [
                "13432883440117054023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control del juez constitucional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4676651243421681601",
            "cites_id": [
                "4676651243421681601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso constituyente chileno entre el ensue\u00f1o democr\u00e1tico latinoamericano y el p\u00e9ndulo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Verba luris, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso Constituyente Chileno entre el Ensue\u00f1o Democr\u00e1tico Latinoamericano y el P\u00e9ndulo.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Verba Iuris, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando la sociedad civil habla,\u00bf los jueces escuchan?: an\u00e1lisis de las audiencias p\u00fablicas ante el Tribunal Constitucional chileno y su impacto en las sentencias constitucionales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Socio-Jur\u00eddicos 24 (1), 201-232, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "When Civil Society Speaks, do the Judges Listen?: Analysis of the Public Hearings before the Chilean Constitutional Court and Their Impact on the Constitutional Judgments",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Socio-Juridicos 24, 201, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Audiencias p\u00fablicas dentro del proceso de control de constitucionalidad: Desaf\u00edos de su configuraci\u00f3n procesal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derecho Procesal Constitucional, 245-260, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n de la jurisdicci\u00f3n constitucional en la nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tr\u00e1nsito Constitucional. Camino hacia una nueva Constituci\u00f3n, 505-525, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apertura, deliberaci\u00f3n y legitimaci\u00f3n. Posibilidades y tropiezos de la organizaci\u00f3n de la jurisdicci\u00f3n constitucional.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estado de derecho y legitimidad democr\u00e1tica, 159-194, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHO PROCESAL CONSTITUCIONAL",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deliberaci\u00f3n, legitimidad y organizaci\u00f3n interna de los tribunales constitucionales. Una mirada desde Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 127-150, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf La acci\u00f3n como un derecho pol\u00edtico oblicuo? Judicializaci\u00f3n, par-ticipaci\u00f3n y representaci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Fundamentos y desaf\u00edos de la teor\u00eda constitucional contempor\u00e1nea., 131-148, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control del juez constitucional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PQDT-Global, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The right to judicial protection as an\" oblique\" political right? Judicialization, political perticipation and representation",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Philosophical or political foundation of Constitutional Law?: perspectives \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol pol\u00edtico de los tribunales constitucionales: an\u00e1lisis del caso chileno.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESDE LATINOAM\u00c9RICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas persistentes de la justicia constitucional chilena y los procesos constituyentes",
                "citation": "Anuario Iberoamericano de Justicia Constitucional 28 (1), 45-76, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA JURISDICCIONALIDAD DEL CONTROL DE LA CONSTITUCIONALIDAD: UN NUEVO FUNDAMENTO PARA LOS NUEVOS DESAF\u00cdOS.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Philosophical or Political Foundation of Constitutional Law?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado de derecho y legitimidad democr\u00e1tica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The right to judicial protection as an \u201coblique\u201d political right?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apertura, deliberaci\u00f3n y legitimaci\u00f3n",
                "citation": "Estado de derecho y legitimidad democr\u00e1tica, 159, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones al fundamento de la jurisdicciona\u00fcdad del control constitucional",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEBERES CONSTITUCIONALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tribunal Constitucional y Ciudadan\u00eda:\u00bf Cabe alg\u00fan rol a la opini\u00f3n p\u00fablica en el ejercicio de la jurisdicci\u00f3n constitucional?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DM0fW9cAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}