{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "g-0-Y2wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ram\u00f3n Alexander Uzc\u00e1tegui Pacheco",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=g-0-Y2wAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello - Chile",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Pedagog\u00eda",
        "Historia de la Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uandresbello.edu",
    "citedby": 242,
    "citedby5y": 128,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 12,
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 9,
        "2011": 6,
        "2012": 4,
        "2013": 9,
        "2014": 6,
        "2015": 10,
        "2016": 17,
        "2017": 15,
        "2018": 16,
        "2019": 13,
        "2020": 22,
        "2021": 28,
        "2022": 22,
        "2023": 29,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dFInkAkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Audy Salcedo",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LK7H0t4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Cavieres Fernandez",
            "affiliation": "Centro de Estudios Avanzados, Universidad de Playa Ancha"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "k7Es23wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Danilo D\u00edaz-Levicoy",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KliYxQgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Eduardo Castro Castro",
            "affiliation": "Historiador, Centro de Estudios Avanzados, Universidad de Playa Ancha"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4WUhQnQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tulio Ram\u00edrez",
            "affiliation": "Profesor Titular UCV. Director del Doctorado y Postdoctorado en Educaci\u00f3n UCAB"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traves\u00eda migratoria de los ni\u00f1os venezolanos en Suram\u00e9rica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18078021364554282534",
            "cites_id": [
                "18078021364554282534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas reflexiones sobre la formaci\u00f3n basada en competencias",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Odiseo Revista Electr\u00f3nica de Pedagog\u00eda [revista en Internet] 10, 19, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17777651866978005986",
            "cites_id": [
                "17777651866978005986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria Educativa Venezolana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Base de Datos 3, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8481425637078805138",
            "cites_id": [
                "8481425637078805138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docentes universitarios migrantes: una mirada cuantitativa a un problema cualitativo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Vivat Academia, 101-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15240453953862075236",
            "cites_id": [
                "15240453953862075236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de institucionalizaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n Escolar en Venezuela",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Tesis de Grado, Menci\u00f3n Publicaci\u00f3n. Caracas: Escuela de Educaci\u00f3n \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15755175854089387620",
            "cites_id": [
                "15755175854089387620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una perspectiva cronol\u00f3gica del desarrollo institucional de la Escuela de Educaci\u00f3n de la Universidad Central de Venezuela",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 25 (73), 35-45, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4733711047818131945",
            "cites_id": [
                "4733711047818131945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los valores en la educaci\u00f3n escolar venezolana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Odiseo. Revista electronica de pedagogia, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15538591328716772885",
            "cites_id": [
                "15538591328716772885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n escolar en perspectiva human\u00edstica y pedag\u00f3gica.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Odiseo. Revista electronica de pedagogia, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3026640150789804498",
            "cites_id": [
                "3026640150789804498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria educativa venezolana",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ca\u00f1\u00f3n de Futuro. Caracas. Versi\u00f3n electr\u00f3nica en CD. Caracas, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17245487302645335469",
            "cites_id": [
                "17245487302645335469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Textos escolares chilenos y peruanos y sus narrativas sobre participaci\u00f3n ciudadana durante las independencias nacionales. Implicancias para la formaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 271-283, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11766291185650199120",
            "cites_id": [
                "11766291185650199120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El profesor universitario venezolano migrante:\u00bf en b\u00fasqueda de la productividad perdida?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Paideia Revista de Educaci\u00f3n, 73-108, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3163292187922364148",
            "cites_id": [
                "3163292187922364148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronolog\u00eda de la Educaci\u00f3n en Venezuela",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Siglo XVI-2016. Para el magisterio venezolano. Caracas: EE-CIES-FHE-UCV, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7752789229554562453",
            "cites_id": [
                "7752789229554562453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una conceptualizaci\u00f3n de las competencias en la UNIMET",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Metropolitana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1526703550432434405",
            "cites_id": [
                "1526703550432434405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARBONELL SEBARROJA, J. La aventura de innovar. El cambio en la escuela. Madrid: Morata, 2001, 127 p.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 24, 469-473, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7483484581554119472",
            "cites_id": [
                "7483484581554119472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Siglo XX educativo en Venezuela: una cronolog\u00eda fundamental",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Colecci\u00f3n Memoria Educativa Venezolana 2, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8426591045856604964",
            "cites_id": [
                "8426591045856604964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo pedag\u00f3gico de Prieto, dos cronolog\u00edas.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 27, 84-168, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15972260499678815990",
            "cites_id": [
                "15972260499678815990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideas estad\u00edsticas fundamentales en libros de texto de matem\u00e1ticas para la educaci\u00f3n primaria en Nicaragua y Venezuela",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "IE Revista de Investigaci\u00f3n Educativa de la REDIECH, 38, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6508405772127320058",
            "cites_id": [
                "6508405772127320058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS ESCUELAS NORMALES EN VENEZUELA: Modelos pedag\u00f3gicos en su desarrollo institucional (1870-1980)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de historia americana y argentina 55 (1), 35-62, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14651522501027585367",
            "cites_id": [
                "14651522501027585367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n en Venezuela con ojos de Unesco 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Saber UCV Repositorio Institucional de la Universidad Central de Venezuela \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13315595835364352499",
            "cites_id": [
                "13315595835364352499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y Escuela en las leyes de Espa\u00f1a, Colombia y Venezuela entre 1810-1830",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Sapiens 11 (1), 169-195, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13161331746552252036",
            "cites_id": [
                "13161331746552252036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problem\u00e1ticas p\u00fablicas como tem\u00e1ticas controversiales. Profesorado de historia y la ense\u00f1anza de la independencia nacional para la formaci\u00f3n ciudadana en el Bicentenario de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (2), 50-70, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10466960092912194246",
            "cites_id": [
                "10466960092912194246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n universitaria en Venezuela 2013-2019. Aproximaci\u00f3n desde el trabajo que se hace en la base de datos de la L\u00ednea de Investigaci\u00f3n Memoria Educativa Venezolana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidades 71 (83), 92 - 117, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13091887803346490834",
            "cites_id": [
                "13091887803346490834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso migratorio y el vaciamiento de la institucionalidad educativa escolar en Venezuela",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17247342928867886059",
            "cites_id": [
                "17247342928867886059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia, historia de la educaci\u00f3n y su ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Venezuela: Saber UCV, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8676358790052278463",
            "cites_id": [
                "8676358790052278463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La alfabetizaci\u00f3n en Venezuela seg\u00fan la perspectiva y las cifras de memoria educativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TrasHs Trayectorias Humanas Trascontinentales 2, 32-49, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8591932382692338613",
            "cites_id": [
                "8591932382692338613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos para la conformaci\u00f3n de una historia del Curr\u00edculo desde la memoria educativa venezolana",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Consultado el 10, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9171557523993892058",
            "cites_id": [
                "9171557523993892058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Educaci\u00f3n b\u00e1sica en Venezuela. Reforma, proceso e innovaci\u00f3n a partir de 1986",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Caracas, Escuela de Educaci\u00f3n, Universidad Central de Venezuela, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12368941451055618835",
            "cites_id": [
                "12368941451055618835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de institucionalizaci\u00f3n de la instrucci\u00f3n p\u00fablica en Venezuela (1830-1854)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3439508557158168628",
            "cites_id": [
                "3439508557158168628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n universitaria en venezuela: 1999-2015Una aproximacion a la cultura pedag\u00f3gica universitaria desde la l\u00ednea de investigaci\u00f3n Memoria Educativa Venezolana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "DIversit\u00e9 REcherches et terrains, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5984919344290858705",
            "cites_id": [
                "5984919344290858705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria Educativa Venezolana: Una l\u00ednea de investigaci\u00f3n para el an\u00e1lisis y seguimiento de la institucionalidad educativa en Venezuela\u00b9",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 27 (78), 139-168, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12073390398643221969",
            "cites_id": [
                "12073390398643221969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la educaci\u00f3n en perspectiva hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Algunas consideraciones b\u00e1sicas en torno a la Historia de la Educaci\u00f3n en \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7749366388927376171",
            "cites_id": [
                "7749366388927376171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Base de Datos de la Memoria Educativa Venezolana, del Siglo XVI a julio de 2016",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Caracas: Memoria Educativa Venezolana-Escuela de Educaci\u00f3n\u2013UCV. Disponible en, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9764894343190241785",
            "cites_id": [
                "9764894343190241785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tema de la Historia en los Libros de Textos de Educaci\u00f3n Primaria en Venezuela",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Kaleidoscopio. UNEG. ISNN, 1690-6054, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4111025413074827071",
            "cites_id": [
                "4111025413074827071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n escolar en Venezuela en perspectiva institucional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 32 (90), 177-202, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14423576842233904980",
            "cites_id": [
                "14423576842233904980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronolog\u00eda de la historia de la educaci\u00f3n Venezolana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Caracas, UCV, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2453624699893985724",
            "cites_id": [
                "2453624699893985724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n Para La Cooperaci\u00f3n y Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE)(2005). Panorama de la educaci\u00f3n 2005. Indicadores de la OCDE. Editorial Santillana",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 28, 141-145, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12107428270845716366",
            "cites_id": [
                "12107428270845716366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a la Cr\u00edtica de la Raz\u00f3n C\u00ednica en perspectiva pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Extramuros NS, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12070444248646496055",
            "cites_id": [
                "12070444248646496055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La idea de\" Am\u00e9rica\" en la narrativa sobre independencia nacional. An\u00e1lisis de textos escolares en Venezuela y Chile (2000-2017)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 285-315, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=268141875602202097",
            "cites_id": [
                "268141875602202097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traves\u00eda migratoria de los ni\u00f1os venezolanos en Suram\u00e9rica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Trayectorias Humanas Trascontinentales, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12740786456805890281",
            "cites_id": [
                "12740786456805890281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consecuencias de la guerra federal en la instrucci\u00f3n p\u00fablica venezolana (1864-1870)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aret\u00e9, Revista Digital del Doctorado en Educaci\u00f3n 5 (10), 119-144, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9285409861357525842",
            "cites_id": [
                "9285409861357525842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La alfabetizaci\u00f3n en Venezuela seg\u00fan la perspectiva y las cifras de memoria educativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trayectorias Humanas Trascontinentales, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15011189675644184955",
            "cites_id": [
                "15011189675644184955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guerra Federal e Instrucci\u00f3n P\u00fablica en las Memorias de los Secretarios del Gobierno Venezolano entre 1859\u20131863",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aret\u00e9, Revista Digital del Doctorado en Educaci\u00f3n de la Universidad Central \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5161046933049991074",
            "cites_id": [
                "5161046933049991074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instrucci\u00f3n P\u00fablica en la Provincia de Caracas, entre 1830 y 1854",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SAPIENS 16 (1), 11-30, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1982781726133382533",
            "cites_id": [
                "1982781726133382533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Itinerario legal de la instrucci\u00f3n p\u00fablica en el proceso de gestaci\u00f3n de la Rep\u00fablica de Venezuela (1810-1830)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anales de la Universidad Metropolitana 10 (2), 141-167, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8641534012665497912,9530076370064141875",
            "cites_id": [
                "8641534012665497912",
                "9530076370064141875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Textos escolares y ense\u00f1anza de la Historia en contextos no democr\u00e1ticos. Caso de la Colecci\u00f3n Bicentenario en Venezuela",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Ense\u00f1anza de la historia y formaci\u00f3n docente en la regi\u00f3n  Panamaz\u00f3nica \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La instrucci\u00f3n p\u00fablica en Iquique bajo la administraci\u00f3n peruana: Una aproximaci\u00f3n desde la prensa local (1861-1879)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 49 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ind\u00edgenas en la prensa regional del extremo sur del Per\u00fa, Tarapac\u00e1 (1860-1879)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UL\u00daA Revista de Historia, Sociedad y Cultura 21 (42), 123 - 149, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Bicentenario en la escuela en tiempos de revoluci\u00f3n bolivariana de Venezuela",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Serendipia. Revista Electr\u00f3nica del Programa de Cooperaci\u00f3n Interfacultades \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfVenezuela, se queda sin profesores universitarios?, impacto en la universidad de la di\u00e1spora de profesores venezolanos.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tierra Nueva 18 (18), 89 - 108, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Independencia en el extremo sur peruano del siglo XIX en los textos escolares. Interpretaci\u00f3n regional de un fen\u00f3meno continental",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 13 (2), 1 - 19, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronolog\u00eda Hist\u00f3rica de la Educaci\u00f3n Venezolana, edici\u00f3n 2018",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL BICENTENARIO EN LA ESCUELA EN TIEMPOS DE REVOLUCI\u00d3N BOLIVARIANA DE VENEZUELA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Serendipia, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "migrante en el mundo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Express\u00f5es acad\u00eamicas e di\u00e1logos sobre migra\u00e7\u00e3o, ref\u00fagio e pol\u00edticas sociais, 60, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quest\u00f5es p\u00fablicas como temas controversos. Professores de Hist\u00f3ria eo ensino na aborgadem da independ\u00eancia nacional e forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 no Bicenten\u00e1rio do Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (2), 50-70, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public Issues as Controversial Issues. History and Education Teachers approaching National Independence and Civic Education in the Chilean Bicentennial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (2), 50-70, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrant university professors: a quantitative look at a qualitative problem",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Vivat Academia 24 (154), 101-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrativa visual sobre \u201cAm\u00e9rica\u201d en las unidades tem\u00e1ticas sobre independencia nacional en textos escolares de educaci\u00f3n media venezolanos y chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aret\u00e9, Revista Digital del Doctorado en Educaci\u00f3n de la Universidad Central \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronolog\u00eda Hist\u00f3rica de la educaci\u00f3n venezolana, 2020",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BECAS, ESCUELA DE VERANO Y MISIONES EDUCACIONALES PARA LA FORMACI\u00d3N DEL PROFESORADO CHILENO Y LA EDUCACI\u00d3N VENEZOLANA (1934-1938)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama del proceso de institucionalizaci\u00f3n de la instrucci\u00f3n p\u00fablica en la provincia de Caracas (Venezuela, 1830\u20131854)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Coordenadas: Revista de Historia Local y Regional 6 (1), 1-19, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los libros de texto de matem\u00e1ticas como objeto de investigaci\u00f3n. El caso de la colecci\u00f3n Bicentenario",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Plumilla Educativa 21 (1), 81-97, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Textos escolares en la educaci\u00f3n venezolana del siglo XIX",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 56-76, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n n\u00famero 104",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 39 (104), 1-8, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA LECTURA HIST\u00d3RICA A UN PROBLEMA ACTUAL: EDUCACI\u00d3N VIRTUAL",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cambio Universitario 3 (8-9), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela como instituci\u00f3n vulnerable en Venezuela",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trayectorias Humanas Trascontinentales, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n, Serendipia N\u00b0 10",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Serendipia. Revista Electr\u00f3nica del Programa de Cooperaci\u00f3n Interfacultades \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aulas que hablan: investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Central de Venezuela, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronolog\u00eda de la educaci\u00f3n en Venezuela: siglo XVI-2016",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "D-Universidad Central de Venezuela, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n-Serendipia, Vol. 5. N| 9, enero\u2013julio de 2016",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Serendipia. Revista Electr\u00f3nica del Programa de Cooperaci\u00f3n Interfacultades \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La memoria educativa como oportunidad de Servicio Comunitario desde la Escuela de Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educ@ ci\u00f3n en Contexto 2 (4), 134-162, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escolarizaci\u00f3n y pueblos ind\u00edgenas: visi\u00f3n hist\u00f3rica desde la Memoria Educativa Venezolana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Estudos Universit\u00e1rios-REU 41 (2), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L enseignement public dans la province de Caracas, entre 1830 et 1854",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SAPIENS 16 (1), 11-30, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public Instruction in the Caracas Province, between 1830 and 1854",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SAPIENS 16 (1), 11-30, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial, Revista N| 7",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Serendipia. Revista Electr\u00f3nica del Programa de Cooperaci\u00f3n Interfacultades \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n. Volumen 3, A\u00f1o 3 (VI) Caracas, diciembre de 2014",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Serendipia. Revista Electr\u00f3nica del Programa de Cooperaci\u00f3n Interfacultades \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n, Serendipia N5",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Serendipia. Revista Electr\u00f3nica del Programa de Cooperaci\u00f3n Interfacultades \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n, Serendipia N\u00ba3",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Serendipia. Revista Electr\u00f3nica del Programa de Cooperaci\u00f3n Interfacultades \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe sobre la educaci\u00f3n en tiempos de la Venezuela en transici\u00f3n.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de filosofia y sociopolitica de la educacion TERE, 41-59, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronolog\u00eda del proceso (de no aprobaci\u00f3n) de la ley de educaci\u00f3n Universitaria en Venezuela.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista historia de la educacion latinoamericana 16 (22), NA-NA, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la Historia de la Educaci\u00f3n en el contexto de la formaci\u00f3n del Licenciado en Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Docencia Universitaria 14 (1 y 2), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herramientas Web 2.0 y la difusi\u00f3n de la investigaci\u00f3n. La experiencia de Memoria Educativa Venezolana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Canarias en tres continentes digitales: Educaci\u00f3n, TIC, NET-Coaching, 432-439, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "11 La Educaci\u00f3n en Venezuela desde la memoria educativa venezolana. Una cronolog\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Dep\u00f3sito Legal: lf 20520113704086 ISBN: 978-980-00-2694-6 Compilador: Carlos \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education and school in the laws of spain, colombia and venezuela between 1810-1830",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "SAPIENS 11 (1), 169-195, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educa\u00e7\u00e3o e escola nas leis da espanha, col\u00f4mbia entre 1810-1830 e venezuela",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "SAPIENS 11 (1), 169-195, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9ducation et \u00e9cole dans les lois \u00e9ducatives de l espagne, la colombie et le Venezuela de 1821 \u00e1 1830",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "SAPIENS 11 (1), 169-195, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n de los municipios en la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 31 (88), 197-202, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La configuraci\u00f3n institucional de la escuela en las ordenanzas provinciales de la Rep\u00fablica de Venezuela entre 1834 y 1850",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Opci\u00f3n 26 (62), 56-69, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La configuraci\u00f3n institucional de la escuela de las ordenanzas provinciales de la Rep\u00fablica de Venezuela entre 1834-1850",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 56-69, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama de la educaci\u00f3n 2005. Indicadores de la OCDE de la organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y desarrollo econ\u00f3micos. Revista de Pedagog\u00eda, 28 (81): 141-145, 2007",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Central de Venezuela, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria Educativa Venezolana. Una l\u00ednea de investigaci\u00f3n para el an\u00e1lisis y seguimiento de la institucionalidad (...) Revista de Pedagog\u00eda, 27 (78): 139-168, 2006",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Central de Venezuela, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quitando C\u00e1rcel A La Escuela",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 30 (86), 191-194, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un educador de alto nivel. Historia de la Facultad de Humanidades y Educaci\u00f3n de la Universidad Central de Venezuela, en el \u00e1mbito de la celebraci\u00f3n de su 60\u00ba aniversario de \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Extramuros NS, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundaci\u00f3n Santillana (2006). Pol\u00edticas educativas de \u00e9xito: An\u00e1lisis a partir de los informes PISA. XX Semana Monogr\u00e1fica de la Educaci\u00f3n. Santillana.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 28 (81), 146-149, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Or\u00edgenes de la Institucionalidad Educativa Venezolana (1492\u20131810)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Pol\u00edticas educativas de \u00e9xito: an\u00e1lisis a partir de los informes PISA\" de Fundaci\u00f3n Santillana",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 28 (81), 146-149, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Venezuela s Educational Memory. A line of research for the analysis and follow up of the educational institutionality",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 27 (78), 139-168, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Historia de Venezuela narrada a\u00f1o por a\u00f1o, 1410-1640\" de Alejandro Gerendas Kiss",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 27 (79), 353-354, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tema de educaci\u00f3n inicial en los trabajos de grado de la Escuela de Educaci\u00f3n de la Universidad Metopolitana 1994-2004",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Anales de la Universidad Metropolitana 5 (2), 35-58, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A chronological perspective to the institutional development of the School of Education of Universidad Central de Venezuela",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 25 (73), 35-45, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Siglo XX educativo en Venezuela",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de institucionalizaci\u00f3n de la instrucci\u00f3n p\u00fablica en Venezuela (1830-1854)",
                "pub_year": "1854",
                "citation": "Universidad Central de Venezuela, 1854"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GUERRA FEDERAL E INSTRUCCI\u00d3N P\u00daBLICA EN LAS MEMORIAS DE LOS SECRETARIOS DEL GOBIERNO VENEZOLANO ENTRE 1859\u20131863 FEDERAL WAR AND PUBLIC INSTRUCTION IN THE REPORTS OF THE \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n como conocimiento, desde una perspectiva hist\u00f3rica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fronteras de la Ciencia. Lo virtual y lo local en Ciencia, Tecnolog\u00eda y Investigaci\u00f3n",
                "citation": "Fronteras de la Ciencia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n de profesores universitarios: expresi\u00f3n de la centrifuga de un cambio hist\u00f3rico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n educativa en clave latinoamericana",
                "citation": "UNIVERSIDAD CENTRAL DE VENEZUELA, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Social y Cultura Extraescolar: formaci\u00f3n de emprendedores en contextos escolares y extraescolares.",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n Educativa Sonorense, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de ense\u00f1anza para favorecer el esp\u00edritu emprendedor.",
                "citation": "Congreso de Investigaci\u00f3n y Creaci\u00f3n Intelectual de la UNIMET., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INVESTIGACI\u00d3NDOCENTES UNIVERSITARIOS MIGRANTES: UNA MIRADA CUANTITATIVA A UN PROBLEMA CUALITATIVO",
                "citation": "Vivat Academia. Revista de Comunicaci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los libros de texto de matem\u00e1ticas como objeto de investigaci\u00f3n. El caso de la colecci\u00f3n Bicentenario\ue08a e mathematics textbooks as a research object.\ue08a e case of the Bicentennial \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "eirevista de",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidad y Contexto de Am\u00e9rica Latina",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOCENTES UNIVERSITARIOS MIGRANTES: UNA MIRADA CUANTITATIVA A UN PROBLEMA CUALITATIVO MIGRANT UNIVERSITY TEACHERS: A QUANTITATIVE LOOK AT A QUALITATIVE PROBLEM PROFESSORES \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n universitaria en Venezuela 2013-2019.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BECAS, ESCUELA DE VERANO Y MISIONES EDUCACIONALES PARA LA FORMACI\u00d3N DEL PROFESORADO CHILENO Y LA EDUCACI\u00d3N VENEZOLANA (1934-1938) SCHOLARSHIPS, SUMMER SCHOOL AND EDUCATIONAL \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagog\u00eda, ciencia compleja y human\u00edstica.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideas e instituciones Educativas en el siglo XIX venezolano",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedag\u00f3gica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado Docente, educaci\u00f3n venezolana y la misi\u00f3n pedag\u00f3gica chilena",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso migratorio y el vaciamiento de la institucionalidad educativa escolar en Venezuela",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDICIONES DE LA XIV JORNADA DE INVESTIGACI\u00d3N EDUCATIVA YV CONGRESO INTERNACIONAL DE EDUCACI\u00d3N",
                "citation": "Las TIC y La Educaci\u00f3n, ante el reto de la Innovaci\u00f3n, 5, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela como instituci\u00f3n vulnerable en Venezuela",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Base de Datos de la Memoria Educativa Venezolana. 1800-1899",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas reflexiones sobre la formaci\u00f3n basada en competencias Enviado por Ram\u00f3n Uzcategui en 2012, Octubre 27-10: 23",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los valores en la educaci\u00f3n escolar venezolana Enviado por Ram\u00f3n Uzcategui en 2010, Junio 24-12: 11",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Educaci\u00f3n de adultos en Venezuela",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n, educaci\u00f3n y reforma en las pol\u00edticas de educaci\u00f3n de masas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de las reformas escolares en la sociedad contempor\u00e1nea",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo pedag\u00f3gico de Prieto, dos cronolog\u00edas Prieto\u2019s Pedagogycal, two chronologies",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principio de igualdad y los problemas que surgen en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica educativa Enviado por Ram\u00f3n Uzcategui en 2014, Junio 20-11: 18",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas notas sobre el aula, la escuela y la teor\u00eda educativa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Educaci\u00f3n en el Oriente Venezolano",
                "citation": "VII Congreso de Investigaci\u00f3n y creaci\u00f3n intelectual, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronolog\u00eda hist\u00f3rica de las leyes referidas a la instrucci\u00f3n superior o cient\u00edfica en Venezuela",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Links relacionados",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1.-Sobre el significado de la palabra \u201cHistoria\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n del gobernante, g\u00e9nero pedag\u00f3gico de la Edad Media",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g-0-Y2wAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}