{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IUpv9xYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pilar Ortega L de T",
    "affiliation": "Docente, Universidad andres bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "terapia ocupacional",
        "rehabilitaci\u00f3n",
        "personas mayores",
        "geriatria"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 13,
    "citedby5y": 6,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 3,
        "2018": 3,
        "2019": 0,
        "2020": 4,
        "2021": 0,
        "2022": 0,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando necesidades ocupacionales: un estudio de caso",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional, \u00e1g. 117-131, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IUpv9xYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15207242057967779019,12986449664538598286",
            "cites_id": [
                "15207242057967779019",
                "12986449664538598286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la construcci\u00f3n de conocimiento de la Terapia Ocupacional chilena: una propuesta en escena sobre la producci\u00f3n de conocimiento de la \u00faltima d\u00e9cada",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IUpv9xYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}