{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "J988bFgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jose Llano",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=J988bFgAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Secretario Academico, Escuela de Arquitectura, Universidad Andres Bello.",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Arquitectura",
        "Teor\u00eda",
        "Historia de la Arquitectura",
        "Innovaci\u00f3n social",
        "Creatividad aplicada"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 72,
    "citedby5y": 15,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 1,
        "2007": 2,
        "2008": 2,
        "2009": 6,
        "2010": 4,
        "2011": 2,
        "2012": 3,
        "2013": 2,
        "2014": 11,
        "2015": 6,
        "2016": 1,
        "2017": 11,
        "2018": 3,
        "2019": 3,
        "2020": 4,
        "2021": 1,
        "2022": 2,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La preparaci\u00f3n b\u00e1sica de los boxeadores",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Editorial Cient\u00edfico-T\u00e9cnica, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17780609150642886987",
            "cites_id": [
                "17780609150642886987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breve genealog\u00eda de los discursos urban\u00edsticos. Tradici\u00f3n y crisis del pensamiento sobre la ciudad moderna",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Dise\u00f1o urbano y paisaje 3 (1), 2-33, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12204765660425389459",
            "cites_id": [
                "12204765660425389459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos y cotidianos. Hacia la generaci\u00f3n de claves interpretativas para comprender la ciudad contempor\u00e1nea.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "DU & P: revista de dise\u00f1o urbano y paisaje 2 (5), 1, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7645825620585508883",
            "cites_id": [
                "7645825620585508883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la ciudad del capitalismo tard\u00edo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Dise\u00f1o Urbano y Paisaje, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11069338104342652872",
            "cites_id": [
                "11069338104342652872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual sobre t\u00e9cnica y t\u00e1ctica del Boxeo",
                "pub_year": "1974",
                "citation": "EPEF. Ciudad de la Habana: Imprenta J. Huelga, 1974"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11008150371452900139",
            "cites_id": [
                "11008150371452900139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o Urbano y Paisaje",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Santiago de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12065127063814732189",
            "cites_id": [
                "12065127063814732189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n Objetivo-Contenido e Indicaci\u00f3n Metodol\u00f3gica de la Clase de Boxeo",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "ISCF, La Habana, Impresi\u00f3n ligera, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6324801576169965649",
            "cites_id": [
                "6324801576169965649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transcripciones Proyectuales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "PPGAU/FAU-UFBA, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La notaci\u00f3n del int\u00e9rprete: La construcci\u00f3n de un paisaje cultural a modo de huella material sobre Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cuadernos del Centro de Estudios en Dise\u00f1o y Comunicaci\u00f3n. Ensayos, 163-181, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la Ciudad del Capitalismo Tard\u00edo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "DU & P: revista de dise\u00f1o urbano y paisaje 1 (2), 5, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNIVERSIDAD CENTRAL. FACULTAD DE ARQUITECTURA, URBANISMO Y PAISAJE.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESCENARIOS POS-URBANOS. Una mirada desde la teor\u00eda arquitect\u00f3nico-urban\u00edstica latinoamericana.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J988bFgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}