{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nLlQzNQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian C\u00e9spedes Carre\u00f1o",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=nLlQzNQAAAAJ&citpid=7",
    "affiliation": "UNIVERSIDAD ANDRES BELLO",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "psicolog\u00eda",
        "migraci\u00f3n",
        "bienestar"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 131,
    "citedby5y": 131,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 9,
        "2022": 37,
        "2023": 36,
        "2024": 47
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xOWCoT0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andres Rubio Rivera",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UsXLvsEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Oyanedel",
            "affiliation": "Facultad de Educaci\u00f3n y Ciencias Sociales, Universidad Andr\u00e9s Bello. Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ArkR-rcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sara Malo Cerrato",
            "affiliation": "universitat de Girona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ypJaclsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ferran Vi\u00f1as Poch",
            "affiliation": "Universitat de Girona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KVva2AIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dario Paez Rovira",
            "affiliation": "Profesor Invitado (UNAB,cl) y honorario (PUCP,pe y UAB,ar ) Profesor Catedratico (1983/2023 UPV),"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between self-concept, self-efficacy, and subjective well-being of native and migrant adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 11, 620782, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17310887811107687573",
            "cites_id": [
                "17310887811107687573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social support and substance use as moderators of the relationship between depressive symptoms and suicidal ideation in adolescents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Frontiers in Psychology 11, 539165, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3984252339660667443",
            "cites_id": [
                "3984252339660667443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediation of problematic use in the relationship between types of internet use and subjective well-being in schoolchildren",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in psychology 12, 641178, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3870408635875245236",
            "cites_id": [
                "3870408635875245236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring determinants of sexual satisfaction in a chilean representative sample",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Sex & Marital Therapy 47 (2), 103-116, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11604074426503537408",
            "cites_id": [
                "11604074426503537408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of obesity on chronic diseases in USA: A flexible copula approach",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Scientific Reports 13 (1), 1831, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1951401660296723859",
            "cites_id": [
                "1951401660296723859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived collective school efficacy mediates the organizational justice effect in teachers\u2019 subjective well-being",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (17), 10963, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12118023125025901299",
            "cites_id": [
                "12118023125025901299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The moderating role of sociodemographic factors in the relationship between physical activity and subjective well-being in Chilean children and adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (21), 11190, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15263315089176254351",
            "cites_id": [
                "15263315089176254351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n y relaci\u00f3n del bienestar subjetivo y satisfacci\u00f3n global con la vida de adolescentes aut\u00f3ctonos e inmigrantes de la Regi\u00f3n Metropolitana de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RIEM. Revista internacional de estudios migratorios 9 (2), 257-281, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12106186489140029538",
            "cites_id": [
                "12106186489140029538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n vital y calidad de vida estudiantil con relaci\u00f3n al autoconcepto familiar en el contexto migratorio en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psocial 7 (2), 53-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9697793697317299092",
            "cites_id": [
                "9697793697317299092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The University as a Source of Social Capital in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 601143, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14643835159212040057",
            "cites_id": [
                "14643835159212040057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Sexual Personal Well-being Index (PWI-Sex)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Sex & Marital Therapy 46 (7), 649-659, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13320675512970777259",
            "cites_id": [
                "13320675512970777259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity habits and their relationship with sociodemographic factors in Chilean adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 915314, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7907256356947333112",
            "cites_id": [
                "7907256356947333112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediation effect of emotional self-regulation in the relationship between physical activity and subjective well-being in Chilean adolescents",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Scientific Reports 13 (1), 13386, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11044851960771316366",
            "cites_id": [
                "11044851960771316366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Life satisfaction and students' quality of life in relation to family self-concept in the migratory context in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "{PSOCIAL} 7 (2), 53-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4951352730448027063",
            "cites_id": [
                "4951352730448027063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n y relaci\u00f3n del bienestar subjetivo y satisfacci\u00f3n global con la vida de adolescentes aut\u00f3ctonos e inmigrantes de la Regi\u00f3n Metropolitana de Chile= Comparison and \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RIEM: revista internacional de estudios migratorios, 2019, Vol. 9, n\u00fam. 2, p \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16240875966406232081",
            "cites_id": [
                "16240875966406232081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The roles of age, gender, and migration in shaping adolescent student satisfaction within Chilean schools",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Scientific Reports 14 (1), 13944, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencia del aprendizaje en la formaci\u00f3n de profesorado de postgrado, efectos moderadores de sexo, edad y movilidad social",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, e024044-e024044, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers' social well-being in relation to trust in institutions and attitude towards citizenship",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Social Sciences & Humanities Open 10, 100994, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brecha de g\u00e9nero en la academia: un an\u00e1lisis de ingresos y satisfacci\u00f3n laboral en la educaci\u00f3n superior chilena",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicit theories of intelligence and academic self-efficacy as mediators of the relationship between psychopathology and mathematical performance in adolescents",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Journal of Psychology of Education, 1-22, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia, autoconcepto y bienestar subjetivo en una poblaci\u00f3n de adolescentes de santiago de chile: diferencias entre estudiantes nativos y estudiantes migrantes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universitat de Girona, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison and relation of Subjective well-being and overall life satisfaction with life in native and immigrant adolescents of the Metropolitan Region of Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Internacional De Estudios Migratorios 9 (2), 257-281, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSFER\u00caNCIA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES DE P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O, EFEITOS MODERADORES DE G\u00caNERO, IDADE E MOBILIDADE SOCIAL TRANSFERENCIA DEL APRENDIZAJE EN LA \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Balancing Act: How Family Life, School Conditions, and Peer Bullying Affect the Well-Being of Chilean Children-an Insight into Gender, Age, and Vulnerability Factors",
                "citation": "School Conditions, and Peer Bullying Affect the Well-Being of Chilean \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de la realidad virtual inmersiva (RVI) como estrategia para el alcan-ce de competencias espec\u00edficas Application of immersive virtual reality (IVR) as a strategy for \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nLlQzNQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}