{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pmS-EPcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Borja Castro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=pmS-EPcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "\u00c9tica y Filosof\u00eda pol\u00edtica",
        "Instituciones e intervenci\u00f3n social",
        "Gilles Deleuze",
        "Emmanuel L\u00e9vinas"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "homepage": "https://unab.academia.edu/BorjaCastro",
    "citedby": 170,
    "citedby5y": 119,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2010": 1,
        "2011": 2,
        "2012": 2,
        "2013": 1,
        "2014": 3,
        "2015": 0,
        "2016": 9,
        "2017": 20,
        "2018": 7,
        "2019": 15,
        "2020": 10,
        "2021": 25,
        "2022": 27,
        "2023": 30,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "s-2CFoYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Taly Reininger",
            "affiliation": "Departamento de Trabajo Social, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "feRyeYcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nelson Arellano",
            "affiliation": "Independent"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-xw1DFQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro Moscoso Flores",
            "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xVgTOYkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Patricio Montenegro Vargas",
            "affiliation": "Federal University of Latin American Integration (UNILA)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YgIMb9wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Ag\u00fcero \u00c1guila",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "i9USxbgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M\u00f3nica Vergara-Quezada",
            "affiliation": "Trabajadora Social, Magister en Trabajo Social. Actualmente acad\u00e9mica en Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "niWJFnQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paula Francisca Vidal Molina",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "69DPxiIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gianinna Mu\u00f1oz Arce",
            "affiliation": "Profesora Asociada, Departamento Trabajo Social, Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conditional cash transfers: Social work and eradicating poverty in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Social Work 61 (2), 289-301, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15173417587129358442",
            "cites_id": [
                "15173417587129358442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n social y alteridad: una aproximaci\u00f3n filos\u00f3fica desde L\u00e9vinas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Andamios 14 (33), 217-239, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17330035225353242099",
            "cites_id": [
                "17330035225353242099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poverty and human capital in Chile: The processes of subjectivation in conditional cash transfer programs",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Critical Social Policy 41 (2), 229-248, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15317511753966688433",
            "cites_id": [
                "15317511753966688433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios de transformaci\u00f3n: el Trabajo Social revisitado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RIL editores, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9557040151784290430",
            "cites_id": [
                "9557040151784290430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoci\u00f3n de la calidad de vida: Evaluaci\u00f3n de impacto del programa \u201cFortalecimiento para una vida saludable\u201d",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "International Journal of Psychological Research 2 (1), 24-34, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6880334447619998683",
            "cites_id": [
                "6880334447619998683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deleuze y la pol\u00edtica del rostro (rostridad): Alcances sobre el Estado",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Humanidades, 41-68, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16404808791232362027",
            "cites_id": [
                "16404808791232362027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencias monetarias condicionadas y pobreza: Trabajo Social y su intervenci\u00f3n en perspectiva de alteridad.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista intervenci\u00f3n, 38-45, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2268274836880633401",
            "cites_id": [
                "2268274836880633401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terremoto despu\u00e9s del terremoto",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Trauma y resiliencia, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17366390401565267669",
            "cites_id": [
                "17366390401565267669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resonancias pol\u00edticas de la alteridad: Emmanuel L\u00e9vinas y Gilles Deleuze frente a la instituci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nadar Ediciones Ltda., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3830166839108644240",
            "cites_id": [
                "3830166839108644240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido y otro (autrui) en Deleuze",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Filosofia Aurora 26 (39), 839-866, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2929766420248858416",
            "cites_id": [
                "2929766420248858416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias clave de aprendizaje de adultos chilenos en situaci\u00f3n de vulnerabilidad: el reconocimiento como motivo de aprendizaje",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (3), 325-339, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11352691543098636591",
            "cites_id": [
                "11352691543098636591"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n, ciudadan\u00eda y voto: reflexiones para el Trabajo Social a partir del caso chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Kat\u00e1lysis 19 (02), 232-240, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14951145251084716044",
            "cites_id": [
                "14951145251084716044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El L\u00e9vinas pol\u00edtico seg\u00fan Abensour",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 70, 45-60, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10993893300251094838",
            "cites_id": [
                "10993893300251094838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La devastaci\u00f3n como fuerza del pensamiento. Consideraciones metodol\u00f3gicas para una intervenci\u00f3n menor",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universum (Talca) 37 (1), 315-333, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5431884778517954278",
            "cites_id": [
                "5431884778517954278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrelazamientos deseantes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La intervenci\u00f3n en lo social y sus puntos de referencia. Nadar Ediciones, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5784728414187400549",
            "cites_id": [
                "5784728414187400549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Transformaci\u00f3n social sin cambio? Puntualizaciones para un nuevo imaginario del trabajo social",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Imaginarios de transformaci\u00f3n: el trabajo social revisitado, 21-46, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12425682196628342373",
            "cites_id": [
                "12425682196628342373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las posibilidades del Sentido y la Alteridad Radical: un recorrido arqueol\u00f3gico por el pensamiento de L\u00e9vinas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Daimon Revista Internacional de Filosofia, 81-96, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9692168696917958337",
            "cites_id": [
                "9692168696917958337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La clausura categorial del concepto: marginalidad n\u00f3mada (Aproximaciones te\u00f3ricas para una nueva comprensi\u00f3n de la marginalidad)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de la Academia 13, 11-23, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8911465981843079284,10763779023191847291",
            "cites_id": [
                "8911465981843079284",
                "10763779023191847291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e9todo del asedio: sentido y pensamiento en L\u00e9vinas y Deleuze",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 9 (2), 39-67, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2104715239038156558",
            "cites_id": [
                "2104715239038156558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una fisura en la pol\u00edtica cl\u00e1sica moderna abre la posibilidad de una nueva reflexi\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Iberof\u00f3rum. M\u00e9xico DF: UI, 190-229, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14135514240973952558",
            "cites_id": [
                "14135514240973952558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, Violencia y Justicia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rumbos TS. Un espacio cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n en Ciencias Sociales, 27-47, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18283746271893353129",
            "cites_id": [
                "18283746271893353129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rostro deshecho. Por un arte menor y sus alcances pol\u00edticos en Deleuze",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Guillermo de Ockham: Revista cient\u00edfica 14 (2), 43-52, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11872849999485095848",
            "cites_id": [
                "11872849999485095848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los momentos pol\u00edticos de L\u00e9vinas: desde una trama\" anti-pol\u00edtica\" hasta su estado justo e igualitario",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Trans/Form/A\u00e7\u00e3o 37, 31-56, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15207628630179354213",
            "cites_id": [
                "15207628630179354213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Intervention and Otherness: A Philosophical Approach from L\u00e9vinas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Andamios 14 (33), 217-239, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17131147522747332528",
            "cites_id": [
                "17131147522747332528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humanidades para el trabajo social y su intervenci\u00f3n: Apuesta por una identidad\" descalzada\"",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n, 27-35, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6306376211713554163",
            "cites_id": [
                "6306376211713554163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n social y alteridad: una aproximaci\u00f3n filos\u00f3fica desde L\u00e9vinas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Andamios: revista de investigaci\u00f3n social, 217-239, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7934510661122408407",
            "cites_id": [
                "7934510661122408407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio de'lo pol\u00edtico'en Abensour como posibilitador de una'democracia salvaje'",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Pensamiento 71 (265), 95-115, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7883296957583734675",
            "cites_id": [
                "7883296957583734675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar subjetivo y pobreza: estudio de caso con mujeres en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "\u00c1nfora 21 (37), 129-150, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12822475676460250368",
            "cites_id": [
                "12822475676460250368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institution and Law in the Deleuzean Political Normative Turn: A Reading of Jurisprudence as Variation",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En-claves del pensamiento 18 (35), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instituci\u00f3n y derecho en el giro normativo pol\u00edtico deleuzeano: una lectura de la jurisprudencia como variaci\u00f3n",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En-claves del pensamiento 18 (35), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n en lo social y filosof\u00eda del contagio",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cinta de moebio, 160-175, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividad y cuerpo docente: tensiones entre una textualidad \u00e9tica y una valorizaci\u00f3n capitalista",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Humanidades, 287-314, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaciones sobre la intervenci\u00f3n y la instituci\u00f3n: otros modos de existencia y composiciones menores: Variations on intervention and institution: other modes of existence and \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Propuestas Cr\u00edticas en Trabajo Social-Critical Proposals in Social Work 2 (3 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variations on intervention and institution: other modes of existence and minor compositions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Propuestas Cr\u00edticas en Trabajo Social\u2013Critical Proposals in Social \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaciones sobre la intervenci\u00f3n y la instituci\u00f3n: otros modos de existencia y composiciones menores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Propuestas Cr\u00edticas en Trabajo Social\u2013Critical Proposals in Social Work, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RumbosTS. Edici\u00f3n Especial FILOSOF\u00cdA Y TRABAJO SOCIAL",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rumbos TS. Un espacio cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n en Ciencias Sociales, 7-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones epistemol\u00f3gicas y pol\u00edticas desde apuntes filos\u00f3ficos que (re) sit\u00faan el Deseo y la Alteridad: reflexiones para la investigaci\u00f3n en trabajo social",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TS Cuadernos de Trabajo Social, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Method of Siege: Sense and Thought in Levinas and Deleuze",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "HYBRIS-REVISTA DE FILOSOFIA 9 (2), 39-67, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humanidades para el trabajo social y su intervenci\u00f3n: Apuesta por una identidad\" descalzada\"",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Ciencias Sociales. Departamento de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institucionalidad y trabajo social: organizaciones, innovaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rostro deshecho. Por un arte menor y sus alcances pol\u00edticos en Deleuze",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participation, Citizenship and the Vote: Reflections for social work based on the Chilean Case",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Kat\u00e1lysis 19 (2), 232, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The political\u00bb sphere in Miguel Abensour as a possibility for a \u00absalvage democracy",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 71 (265), 95-115, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido y otro (autrui) en Deleuze",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Filosofia Aurora, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levinas' Political Moments: from an Anti-Political Theme to a Fair and Egalitarian State",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Trans/Form/A\u00e7\u00e3o 37, 31-56, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA FISURA EN LA POL\u00cdTICA CL\u00c1SICA MODERNA ABRE LA POSIBILIDAD DE UNA NUEVA REFLEXI\u00d3N",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Iberoforum. Revista de Ciencias Sociales de la Universidad Iberoamericana 7 \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividad y cuerpo docente: tensiones entre una textualidad \u00e9tica y una valorizaci\u00f3n capitalista 1 Subjectivity and Teacher\u2019s Body: tensions between an ethical-moralizing \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, Violencia y Justicia: notas sobre otra institucionalidad para la intervenci\u00f3n social",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, Violencia y Justicia: notas sobre otra institucionalidad para la intervenci\u00f3n social State, Violence and Justice: reflections on other institutional frameworks for \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones entre ciencia y pol\u00edtica para la investigaci\u00f3n en trabajo social: apuntes filos\u00f3ficos para (re) situar el Deseo y la Alteridad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los MoMentos PoL\u00edticos de L\u00e9vinas: desde una traMa \u201canti-PoL\u00edtica\u201d Hasta su estado Justo e iguaLitario",
                "citation": "TRANS/FORM/A\u00c7\u00c3O: Revista de Filosofia da Unesp 37 (02), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pmS-EPcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}