{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qCFagN0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando A. Valenzuela",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=qCFagN0AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Associate Professor, School of Social Sciences, Universidad Andres Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Sociology of Health and Illness",
        "Science and Technology Studies",
        "Cultural Studies"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0002-7987-0150",
    "citedby": 133,
    "citedby5y": 80,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2008": 1,
        "2009": 3,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 3,
        "2013": 7,
        "2014": 2,
        "2015": 10,
        "2016": 7,
        "2017": 6,
        "2018": 8,
        "2019": 14,
        "2020": 9,
        "2021": 19,
        "2022": 20,
        "2023": 13,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UzARx2sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisca Ortiz Ruiz",
            "affiliation": "Millenium Institute of Caregiving Research MICARE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sm16h74AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio Cabib",
            "affiliation": "Associate Professor of Sociology and Public Health, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "P-1AZOoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Espinosa-Rada",
            "affiliation": "Postdoc, Social Networks Lab., ETH Z\u00fcrich"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Z_5xEkIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camila Moyano D\u00e1vila",
            "affiliation": "Universidad Finis Terrae"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "P-JbiEoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Cabello Jim\u00e9nez",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zwYxouYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "NAIRBIS DESIREE SIBRIAN DIAZ",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD DEL DESARROLLO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4h7z7fUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "cristian mauricio valderrama nu\u00f1ez",
            "affiliation": "Universidad de las Americas, Facultad de ciencias de la salud y ciencias sociales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "h9ECWD4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Fardella",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u9RxxCgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Felipe Espinosa-Cristia [ORCID:...",
            "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Mar\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VYyl6toAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulina E. Varas",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "S2YcjngAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Broitman Rojas",
            "affiliation": "Associate Professor, Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QIqRHTYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonia Madrid-Guijarro",
            "affiliation": "Economics, accounting and finance department"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo los maltratos se transforman en \u201cviolencia intrafamiliar\u201d: el recorrido de la performatividad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de estudios sociales, 213-226, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7437100258603134142,7931549575508935275",
            "cites_id": [
                "7437100258603134142",
                "7931549575508935275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las L\u00f3gicas del Trabajo Moral en Telemedicina: Disputas en Torno a la Legitimidad de Pol\u00edticas de Salud Digital",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicolog\u00eda, Conocimiento y Sociedad 9 (2), 273-297, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3229424672915404003",
            "cites_id": [
                "3229424672915404003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los museos de arte como mecanismos de inclusi\u00f3n y exclusi\u00f3n social en el arte y en la sociedad: un estudio de caso en Chile Museums of art as mechanisms of social inclusion and \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Boletim do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi. Ciencias Humanas 10 (3), 723-737, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13035328356529626812,12777758559360095182,3833045397240216751",
            "cites_id": [
                "13035328356529626812",
                "12777758559360095182",
                "3833045397240216751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las formas del arte en la teor\u00eda sociol\u00f3gica de Niklas Luhmann",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Contenido. Arte, Cultura y Ciencias Sociales 4, 9-21, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3070132786257898294",
            "cites_id": [
                "3070132786257898294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte y entretenimiento en la nueva narrativa hispanoamericana: sociolog\u00eda del boom",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Observando sistemas: nuevas apropiaciones y usos de la teor\u00eda de Niklas \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1923786263554995918,3614830990314986039",
            "cites_id": [
                "1923786263554995918",
                "3614830990314986039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Painting as a form of communication in colonial central Andes: Variations on the form of ornamental art in early world society",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Verlag nicht ermittelbar, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18084674928432428390",
            "cites_id": [
                "18084674928432428390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The guild of painters in the evolution of art in colonial Cusco",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universit\u00e4t Luzern, Kultur-und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4443543104405155987",
            "cites_id": [
                "4443543104405155987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pintura colonial andina: Estructura simb\u00f3lica y sincretismo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 153-169, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6741547102543661030",
            "cites_id": [
                "6741547102543661030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La debilidad institucional del gremio de pintores de Cusco en el per\u00edodo colonial: un estudio historiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Colonial Latin American Historical Review 18 (4), 381, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7548550196870772584,11959898599675350576",
            "cites_id": [
                "7548550196870772584",
                "11959898599675350576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bichos raros: G\u00e9nero y subjetividades en el campo de la investigaci\u00f3n en matem\u00e1ticas en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas 21 (2), 118-130, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11706232086508652766",
            "cites_id": [
                "11706232086508652766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias internacionales en supervisi\u00f3n escolar. Sistematizaci\u00f3n y an\u00e1lisis comparado",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago de Chile: Ministerio de Educaci\u00f3n. Gobierno de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18432146758894336194",
            "cites_id": [
                "18432146758894336194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La enfermedad de todos en el cuerpo propio: brujer\u00eda y performatividad del tribunal de la raza ind\u00edgena en Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universum (Talca) 29 (1), 35-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6840279099735808136",
            "cites_id": [
                "6840279099735808136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas de promoci\u00f3n de estilos de vida saludable como forma de gobierno por medio de la comunidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Movimento 26, e26092, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7384226055590555282,2601658477289320662,10535923201689863925",
            "cites_id": [
                "7384226055590555282",
                "2601658477289320662",
                "10535923201689863925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ingenuidad como forma de clasificaci\u00f3n social en el arte: un an\u00e1lisis sociol\u00f3gico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cinta de moebio, 136-146, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3846965388114849979,18249149662676053665,17571190533622585519,11246592384611665661",
            "cites_id": [
                "3846965388114849979",
                "18249149662676053665",
                "17571190533622585519",
                "11246592384611665661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida de los hechos: la codificaci\u00f3n de la verdad en la comunicaci\u00f3n de la historia social de la pintura colonial en los Andes centrales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La teor\u00eda de los sistemas de Niklas Luhmann a prueba: Horizontes de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7584155903494490708",
            "cites_id": [
                "7584155903494490708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del matonaje al bullying: El papel de los medios de masas en la constituci\u00f3n de la violencia escolar como realidad cotidiana en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Titulares, hashtags y videojuegos: La comunicaci\u00f3n en la era digital, 83-104, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6331768827578898249,14368433439657285732",
            "cites_id": [
                "6331768827578898249",
                "14368433439657285732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Circulation and Local Assemblage in Chile of Bullying as Epistemic Object",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "SAGE Open 12 (2), 21582440221091241, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5147509794645716703",
            "cites_id": [
                "5147509794645716703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La paradoja del caso redondo: el proceso de armado de un caso de Violencia Intrafamiliar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tecnopol\u00edticas: aproximaciones a los estudios de ciencia, tecnolog\u00eda y \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9877325931461570646",
            "cites_id": [
                "9877325931461570646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El arte de la sociedad que observo Niklas Luhmann",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Ciencias Sociales, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14095733735018239792",
            "cites_id": [
                "14095733735018239792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shaping scientific work in universities in Chile: exploring the role of research management instruments",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 6 (1), 2236503, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconfigurando Usuarios de Terapia Ocupacional en Estrategias de Educaci\u00f3n Superior Basadas en Telesalud",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sociolog\u00eda y tecnociencia 13 (2), 1-23, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Haciendo g\u00e9nero con pizarras: aportes de la antropolog\u00eda sim\u00e9trica al estudio del g\u00e9nero en la investigaci\u00f3n matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 170, 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconfiguring Occupational Therapy Users in Telehealth-Based Higher Education Strategies",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo de m\u00e1quinas en hospitales virtuales: la vida tras bambalinas en un servicio de telemedicina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Athenea digital: revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 22 (3), e3188 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metapsicolog\u00eda freudiana y el problema de la eficacia simb\u00f3lica: notas para un programa de investigaci\u00f3n interdisciplinario",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Volver a Freud: Una revisi\u00f3n de la metapsicolog\u00eda, 343-364, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCFagN0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}