{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QQfiGnsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "MARGOT RECABARREN",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=QQfiGnsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Dra. Educaci\u00f3n, Universidad de Alcal\u00e1, Docente y Directivo UNAB / Directora Programa Formaci\u00f3n",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n de Profesores",
        "Did\u00e1ctica y aprendizaje",
        "Evaluaci\u00f3n del Aprendizaje",
        "Dise\u00f1o Curricular por Competencias"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo llegan a ser profesores los estudiantes de pedagog\u00eda en educaci\u00f3n secundaria en Chile? La pr\u00e1ctica y la teor\u00eda en la formaci\u00f3n del conocimiento profesional docente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuaderno de Pedagog\u00eda Universitaria 13 (26), 26-35, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QQfiGnsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10216118024454526075",
            "cites_id": [
                "10216118024454526075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de pr\u00e1ctica y la construcci\u00f3n de conocimiento profesional docente: el caso del Programa de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n Media",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Alcal\u00e1, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QQfiGnsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3 n del aprendizaje c\u00f3n la participaci\u00f3 n de l\u00f3s alumn\u00f3s: una mirada integrad\u00f3ra",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QQfiGnsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDib\u00fajese usted mismo como profesor\u201d, una aproximaci\u00f3n al estudio de las concepciones previas sobre el ser docente, de estudiantes de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n Media.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QQfiGnsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}