{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QTx1kqUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Loreto Nercelles",
    "affiliation": "Universidad Andres Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Voice",
        "ENT"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 1,
        "2022": 1,
        "2023": 4,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n cultural y validaci\u00f3n del \u00edndice de discapacidad vocal pedi\u00e1trico al espa\u00f1ol chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 81 (3), 334-341, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16295008086889791483",
            "cites_id": [
                "16295008086889791483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil vocal y psicosocial de los sujetos con puberfon\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Logopedia, Foniatr\u00eda y Audiolog\u00eda 38 (2), 45-51, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8935605604974581897",
            "cites_id": [
                "8935605604974581897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muda vocal: el proceso de cambio de la voz durante la pubertad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista mexicana de pediatr\u00eda 87 (4), 153-157, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1967657552271239219",
            "cites_id": [
                "1967657552271239219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o e tratamento da puberfonia: revis\u00e3o da literatura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Adolesc\u00eancia & Sa\u00fade 1 (16), 103-112, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6129542352006683682",
            "cites_id": [
                "6129542352006683682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vocal and psychological profile of subjects with puberphonia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Logopedia, Foniatria y Audiologia, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11296091212065763269",
            "cites_id": [
                "11296091212065763269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice de discapacidad vocal en ni\u00f1os: autoevaluaci\u00f3n. Traducci\u00f3n, transculturalizaci\u00f3n y validaci\u00f3n al espa\u00f1ol de Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 83 (4), 383-389, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuropat\u00eda lar\u00edngea y movimiento paradojal de cuerdas vocales en la edad pedi\u00e1trica: Reporte de un caso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 82 (3), 338-342, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Otolaryngological-Speech Therapy approach to laryngeal neuropathy in children",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 93 (3), 423-427, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordaje otorrinolaringol\u00f3gico-fonoaudiol\u00f3gico de la neuropat\u00eda lar\u00edngea en la edad pedi\u00e1trica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (3), 423-427, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis descriptivo del \u00edndice de discapacidad vocal pedi\u00e1trico en ni\u00f1os con patolog\u00eda vocal benigna",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 82 (1), 16-20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vocal mutation: the voice change process during puberty",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista mexicana de pediatr\u00eda 87 (4), 153-157, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas ac\u00fasticas y psicosociales de mujeres con voces hiperagudas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Investigacion en Logopedia 10 (1), 1-6, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calentamiento vocal en locutores comerciales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Logopedia, Foniatr\u00eda y Audiolog\u00eda 39 (4), 155-161, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistematizaci\u00f3n en el proceso de evaluaci\u00f3n y terapia del p\u00f3lipo de cuerda vocal. Encuesta a m\u00e9dicos Otorrinolaring\u00f3logos Chilenos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Chilena de Fonoaudiolog\u00eda 11, \u00e1g. 77-85, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice de discapacidad vocal en ni\u00f1os: Traducci\u00f3n, transculturalizaci\u00f3n y validaci\u00f3n al espa\u00f1ol de Latinoam\u00e9rica",
                "citation": "REVISTA DE LA FEDERACI\u00d3N ARGENTINA DE SOCIEDADES, 9, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QTx1kqUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}