{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SQ9iZWQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Pablo Catal\u00e1n",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=SQ9iZWQAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 426,
    "citedby5y": 426,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 3,
        "2021": 6,
        "2022": 89,
        "2023": 241,
        "2024": 87
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tr90LlsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro P\u00e9rez Carvajal",
            "affiliation": "Investigador - Acad\u00e9mico de Posgrado F. de Educaci\u00f3n y CS. UNAB"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nnMdmJMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Raquel Villalobos",
            "affiliation": "Universidad SEK-Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aDQ6RvcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Estela P\u00e9rez",
            "affiliation": "Associate Professor, Universidad de Santiago de Chile and Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "h2QCYhEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eladio Sebasti\u00e1n Heredero",
            "affiliation": "Profesor Universidad de Alcal\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WXDOpfEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Olivares Petit",
            "affiliation": "Profesor de Qu\u00edmica, Universidad Metropolitana Ciencias de la Educaci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "thk4Uj0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Reyes-Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "otVnydwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Bizelli",
            "affiliation": "Professor Adjunto de Ci\u00eancia Pol\u00edtica, UNESP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vWkHLW8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mario Martin Bris",
            "affiliation": "UAH - Universidad de Alcal\u00e1 de Henares"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1HgVub8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c1ngela Silva-Salse",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IYaFcYcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cl\u00e1udia Zambon",
            "affiliation": "Universidad SEK"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Uc7z8uoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio Mu\u00f1oz Delaunoy",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n acci\u00f3n como estrategia de revisi\u00f3n de la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica en la formaci\u00f3n inicial de profesores de Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Estudos Em Educa\u00e7\u00e3o, 2768-2776, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 400,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15640462546816575549",
            "cites_id": [
                "15640462546816575549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidades Profesionales de Aprendizaje (CPA): Una Revisi\u00f3n Te\u00f3rica para la Gesti\u00f3n Directiva y el Logro del Liderazgo Pedag\u00f3gico en las Escuelas del Siglo XXI",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fronteiras: Journal of Social, Technological and Environmental Science 9 (3 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10768348428366800215",
            "cites_id": [
                "10768348428366800215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El liderazgo en la direcci\u00f3n y gesti\u00f3n para instituciones educativas en Espa\u00f1a e Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Globalizaci\u00f3n y organizaciones educativas: Libro de Simposios, 70-103, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7466194076728360807",
            "cites_id": [
                "7466194076728360807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de secuencias did\u00e1cticas para promover aprendizajes significativos en la carrera de Odontolog\u00eda en entornos virtuales de ense\u00f1anza-aprendizaje",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Saberes Educativos, 60-76, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1041545165107549217",
            "cites_id": [
                "1041545165107549217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta Docente implementando las TIC con metodolog\u00edas activo-participativas en la asignatura Biolog\u00eda Celular para Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 1 (3), 11-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17091648761435786098",
            "cites_id": [
                "17091648761435786098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias docentes para implementar metodolog\u00edas activas participativas en la formaci\u00f3n para carreras t\u00e9cnicas.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ciencia & Sociedad 3 (1), 56-67, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15303740167437199757",
            "cites_id": [
                "15303740167437199757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia en educaci\u00f3n superior: criterios y est\u00e1ndares de calidad en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HUMAN REVIEW. International Humanities Review/Revista Internacional de \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17086909502524028886",
            "cites_id": [
                "17086909502524028886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viviendo entre miasmas: en torno a la cuesti\u00f3n social, Chile de 1880 a 1920",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (4), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17284969252715503883",
            "cites_id": [
                "17284969252715503883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00edas activo-participativas para competencias transversales en estudiantes de Universidad Chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana De Investigaci\u00f3n En Educaci\u00f3n 3 (5), 46-52, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3715767763741319831",
            "cites_id": [
                "3715767763741319831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n estudiantil del programa de Magister en Docencia para la Educaci\u00f3n Superior, versi\u00f3n online",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Atenas 4 (52), 131-146, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6437898204338686986",
            "cites_id": [
                "6437898204338686986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias pedag\u00f3gicas desde la innovaci\u00f3n en docencia para la Educaci\u00f3n Superior transferibles a Iberoamerica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Aprendizaje y gesti\u00f3n de la educaci\u00f3n en Iberoam\u00e9rica: perspectivas y \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces de docentes en formaci\u00f3n inicial sobre su pr\u00e1ctica profesional valoraciones y reflexiones de la experiencia en el aula de Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Aprendizaje y gesti\u00f3n de la educaci\u00f3n en Iberoam\u00e9rica: perspectivas y \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de Trabajo Colaborativo para Fortalecer las Pr\u00e1cticas Pedag\u00f3gicas Docentes en Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Ciencia & Sociedad 4 (1), 17-26, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plano de a\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o pedag\u00f3gica para desenvolver uma abordagem intercultural nas pr\u00e1ticas docentes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista on line de Pol\u00edtica e Gest\u00e3o Educacional, e023062-e023062, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de la Cultura Evaluativa a trav\u00e9s de la Autoevaluaci\u00f3n de los Docentes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de Mejoramiento en Niveles de Logro en Matem\u00e1tica en 5\u00b0 Y 6\u00b0 B\u00e1sico del Colegio San Manuel de la Comuna De La Serena, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "MEMORIAS SIFORED-ENCUENTROS EDUCACI\u00d3N UAN, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acompa\u00f1amiento pedag\u00f3gico para el desarrollo profesional docente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Propuestas did\u00e1cticas para la nueva sociedad del conocimiento, 91-100, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualizaci\u00f3n de competencias pedag\u00f3gicas para docentes en entornos virtuales del postgrado en Educaci\u00f3n Superior en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, e023061-e023061, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n did\u00e1ctica en la ense\u00f1anza de las ciencias: una experiencia formativa entre Chile y Brasil",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaci\u00f3n educativa para los nuevos retos de la inclusi\u00f3n, 135, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLEX\u00c3O SOBRE A VIOL\u00caNCIA ESCOLAR: UM ESTUDO DE CASO SOBRE A EMBLEM\u00c1TICA VIOL\u00caNCIA ESCOLAR NO COL\u00c9GIO ESTADUAL JO\u00c3O K\u00d6PKE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Humanidades, Ci\u00eancias e Educa\u00e7\u00e3o 9 (4), 275-293, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LIDERAN\u00c7A COMPARTILHADA E FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE: UMA REVIS\u00c3O SIST\u00caMICA DA LITERATURA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Humanidades, Ci\u00eancias e Educa\u00e7\u00e3o 9 (4), 1381-1399, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "QUIJOTE INTERCULTURAL: RECREACIONES Y PR\u00c1CTICAS DE LECTURA INCLUSIVAS.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Human Review 18 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de estrategias metodol\u00f3gicas en entornos virtuales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n educativa para la innovaci\u00f3n de las TIC aplicadas a la ense\u00f1anza de la sociedad del conocimiento",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n docente: Metodolog\u00eda de proyectos para el desarrollo del aprendizaje en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaci\u00f3n educativa para la innovaci\u00f3n de las TIC aplicadas a la \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia en educaci\u00f3n superior desde los criterios y est\u00e1ndares de calidad para la acreditaci\u00f3n universitaria en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUICIID 2022: congreso Internacional sobre Comunicaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias docentes para el siglo XXI, una propuesta reflexiva en contextos de virtualizaci\u00f3n1",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DESAF\u00cdOS PARA LA DOCENCIA UNIVERSITARIA EN LA ERA DIGITAL, 67, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias pedag\u00f3gicas en la generaci\u00f3n de experiencias innovadoras de aprendizajes en contextos virtuales de postgrado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en el aula \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo escolar y su influencia en el logro de la autonom\u00eda de las escuelas chilenas: School leadership and its influence on the achievement of autonomy in Chilean schools",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "South Florida Journal of Development 2 (2), 3635-3647, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias docentes en contextos de contingencia y virtualizaci\u00f3n. Una propuesta reflexiva",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario Digital de Investigaci\u00f3n Educativa, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIMENSIONES CR\u00cdTICAS EN UN CONTEXTO DE CRISIS: LIDERAZGO DESDE LA GESTI\u00d3N PEDAG\u00d3GICA EN EDUCACI\u00d3N SUPERIOR",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EDUCACI\u00d3N SUPERIOR EN TIEMPOS DE PANDEMIA, 83-97, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de las condiciones docentes para fortalecer los procesos evaluativos del aprendizaje de los estudiantes de la USEK",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nuevos escenarios educativos: hacia el Horizonte 2030 1, 800- 808, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores en pandemia: experiencias destacadas durante el confinamiento",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "SUPERIOR AL DESNUDO, 227, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de una propuesta de ense\u00f1anza en la asignatura de biolog\u00eda celular implementando metodolog\u00edas activas en entornos virtuales de aprendizaje, para la carrera de enfermer\u00eda \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Investigaci\u00f3n educativa en contextos de pandemia, 594-608, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Emocional, un desaf\u00edo pendiente para enfrentar la Educaci\u00f3n Inicial chilena hoy",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Libro de Actas del 1.er Congreso Caribe\u00f1o de Investigaci\u00f3n Educativa \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de la gesti\u00f3n organizacional a trav\u00e9s del modelo de los estadios de desarrollo un estudio de caso para la mejora institucional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La nueva gesti\u00f3n del conocimiento 1, 533, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRATEGIA DID\u00c1CTICA- EVALUATIVA: HERRAMIENTA POTENCIALIZADORA DEL APRENDIZAJE SIGNIFICATIVO",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "LA FORMACI\u00d3N DEL PROFESORADO EN IBEROAM\u00c9RICA: PROYECCIONES EN LA PR\u00c1CTICA 1, 79, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internacionalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Internacionalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior en Iberoam\u00e9rica: miradas y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura evaluativa docente como estrategia de retroalimentaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La cultura evaluativa docente como estrategia de retroalimentaci\u00f3n de las \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de un modelo de gesti\u00f3n--en la b\u00fasqueda de una cultura evaluativa formativa docente",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del arraigo de naves en Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n educativa para la innovaci\u00f3n de las TIC aplicadas a la ense\u00f1anza de la sociedad del conocimiento",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APRENDIZAJE Y GESTI\u00d3N DE LA EDUCACI\u00d3N EN IBEROAM\u00c9RICA: PERSPECTIVAS Y EXPERIENCIAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1O DE RECURSOS AUDIOVISUALES PARA EL DESARROLLO DE COMPETENCIAS PEDAG\u00d3GICAS EN ESTUDIANTES DE PEDAGOG\u00cdA EN CIENCIAS.",
                "citation": "Co-construyendo aprendizajes integrales, 22, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPLEMENTACI\u00d3N DE UN MANUA L METODOL\u00d3GICO ACTIVO-PARTICIPATIVO EN ENTORNOS VIRTUALES EN OBSTETRICIA EN UNA UNIVERSIDAD CHILENA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo que sabemos y lo que hacemos los profesores, la incongruencia en la pr\u00e1ctica evaluativa",
                "citation": "HACIA UN MODELO EDUCATIVO DE CALIDAD Y TRANSFORMADOR 2017, 91, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n para el aprendizaje, paradojas de los docentes del sistema educacional chileno",
                "citation": "HACIA UN MODELO EDUCATIVO DE CALIDAD Y TRANSFORMADOR, 67, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SQ9iZWQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}