{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tr90LlsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandro P\u00e9rez Carvajal",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tr90LlsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Investigador - Acad\u00e9mico de Posgrado F. de Educaci\u00f3n y CS. UNAB",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Escolar",
        "Educaci\u00f3n Superior"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 2,
        "2022": 6,
        "2023": 3,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CY92exwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yamirlis Gallar P\u00e9rez",
            "affiliation": "Profesora  de la Universidad Internacional"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XhX9qnUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ENRIQUE AURELIO BARRIOS QUEIPO",
            "affiliation": "profesor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SQ9iZWQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Pablo Catal\u00e1n",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1HgVub8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c1ngela Silva-Salse",
            "affiliation": ""
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia para el dise\u00f1o microcurricular por resultados de aprendizaje en el contexto universitario",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Espacios 39 (52), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6755489214915197058",
            "cites_id": [
                "6755489214915197058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redise\u00f1o de Herramienta Diagn\u00f3stica para medir niveles de Competencias en la Educaci\u00f3n Superior T\u00e9cnico Profesional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 4 (6), 10-20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16043619153946712761",
            "cites_id": [
                "16043619153946712761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia en educaci\u00f3n superior: criterios y est\u00e1ndares de calidad en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HUMAN REVIEW. International Humanities Review/Revista Internacional de \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17086909502524028886",
            "cites_id": [
                "17086909502524028886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulaci\u00f3n Cl\u00ednica E-Learning en la carrera Enfermer\u00eda de la Universidad Iberoamericana de Ciencias y Tecnolog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 2 (4), 58-66, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9714257699500496742",
            "cites_id": [
                "9714257699500496742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n Aut\u00e9ntica para los Aprendizajes por Competencias para Carreras del \u00c1rea de la Salud",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 2 (4), 85-91, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6928096906303380295",
            "cites_id": [
                "6928096906303380295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias socioemocionales para la simulaci\u00f3n cl\u00ednica en Enfermer\u00eda de la Universidad de Playa Ancha",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n del software wxMaxima para la mejora en el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje de los/las estudiantes de la asignatura de F\u00edsica General de la carrera de Ingenier\u00eda \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Estrategias e Investigaciones desde la Did\u00e1ctica e Innovaci\u00f3n, 467 - 476, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n docente. Metodolog\u00eda de proyectos para el desarrollo del aprendizaje en educaci\u00f3n superior.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Investigaci\u00f3n educativa para la innovaci\u00f3n de las TIC aplicadas a la \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos de buenas pr\u00e1cticas desde la dimensi\u00f3n de la docencia y de los resultados del proceso formativo del subsistema universitario en Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n 95 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias pedag\u00f3gicas desde la innovaci\u00f3n en docencia para la educaci\u00f3n superior transferibles a Iberoam\u00e9rica.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Aprendizaje y gesti\u00f3n de la educaci\u00f3n en iberoam\u00e9rica: perspectivas y \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones para la docencia de calidad desde los criterios y est\u00e1ndares del subsector universitario en chile.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Co-construyendo aprendizajes integrales, 22 - 30, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de la Cultura Evaluativa a trav\u00e9s de la Autoevaluaci\u00f3n de los Docentes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reducir la ansiedad de hablar en p\u00fablico en estudiantes universitarios: Efectos del programa Anchor App.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redise\u00f1o del programa de Tutor\u00edas Acad\u00e9micas para el acompa\u00f1amiento de estudiantes de la Universidad de Tarapac\u00e1, Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ciencia & Sociedad 3 (2), 112-121, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n docente: Metodolog\u00eda de proyectos para el desarrollo del aprendizaje en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaci\u00f3n educativa para la innovaci\u00f3n de las TIC aplicadas a la \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTITUDES Y TIPOLOG\u00cdAS FRENTE AL DESAPRENDIZAJE EN EL CONTEXTO DE UN PROCESO DE INNOVACI\u00d3N CURRICULAR",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Liderazgo, educaci\u00f3n y desarrollo sostenible. Red Iberoamericana de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reducing public speaking anxiety in university students: Effects of the Anchor App program.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de mejora para la implementaci\u00f3n del programa de acompa\u00f1amiento y acceso efectivo a la Educaci\u00f3n Superior en el sistema escolar chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tendencias educativas en el siglo XXI: perspectivas de todos los miembros de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVOLUCI\u00d3N DEL DESARROLLO DEL MAGISTER EN DOCENCIA PARA LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR EN EL CONTEXTO DE LOS PROGRAMAS DE POSGRADO EN CHILE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeducaci\u00f3n y sus principales elementos, aportes desde un marco explicativo.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ciencia & Sociedad 3 (1), 31-43, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching in higher education: Criteria and standards of quality in Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Eagora Science, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Articulaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas educacionales con el curriculum escolar chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "VISUAL REVIEW. International Visual Culture Review/Revista Internacional de \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Articulaci\u00f3n de la subvenci\u00f3n escolar preferencial y el programa de acompa\u00f1amiento y acceso efectivo a la educaci\u00f3n superior con la pol\u00edtica curricular en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUICIID 2022: congreso Internacional sobre Comunicaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia en educaci\u00f3n superior desde los criterios y est\u00e1ndares de calidad para la acreditaci\u00f3n universitaria en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUICIID 2022: congreso Internacional sobre Comunicaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias docentes para el siglo XXI, una propuesta reflexiva en contextos de virtualizaci\u00f3n1",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DESAF\u00cdOS PARA LA DOCENCIA UNIVERSITARIA EN LA ERA DIGITAL, 67, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia en educaci\u00f3n superior: reflexiones acad\u00e9micas desde el liderazgo organizacional, la virtualizaci\u00f3n de las competencias docentes y la evaluaci\u00f3n para los aprendizajes.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Innovar y Transformar desde las Disciplinas: Experiencias claves en la \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de la gesti\u00f3n universitaria desde el contexto de la pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Innovar y Transformar desde las Disciplinas: Experiencias claves en la \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias Docentes para el Siglo XXI, una propuesta reflexiva en contextos de virtualizaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Desaf\u00edos para la Docencia Universitaria en Entornos Virtuales., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias pedag\u00f3gicas en la generaci\u00f3n de experiencias innovadoras de aprendizajes en contextos virtuales de postgrado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en el aula \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de la docencia en educaci\u00f3n superior en tiempos de pandemia: Liderazgo, evaluaci\u00f3n para los aprendizajes y las competencias docentes ante la virtualidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Desaf\u00edos de la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n educativa ante la sociedad \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias docentes en contextos de contingencia y virtualizaci\u00f3n. Una propuesta reflexiva",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario Digital de Investigaci\u00f3n Educativa, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIMENSIONES CR\u00cdTICAS EN UN CONTEXTO DE CRISIS: LIDERAZGO DESDE LA GESTI\u00d3N PEDAG\u00d3GICA EN EDUCACI\u00d3N SUPERIOR",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EDUCACI\u00d3N SUPERIOR EN TIEMPOS DE PANDEMIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de las condiciones docentes para fortalecer los procesos evaluativos del aprendizaje de los estudiantes de la USEK",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nuevos escenarios educativos: hacia el Horizonte 2030, 800-808, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de la gesti\u00f3n organizacional a trav\u00e9s del modelo de los estadios de desarrollo: un estudio de caso para la mejora institucional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La nueva gesti\u00f3n del conocimiento, 533, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n, Did\u00e1ctica e Innovaci\u00f3n en la virtualidad. Instalaci\u00f3n de una Cultura Evaluativa para el Desarrollo Docente.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudio en Educaci\u00f3n, 166 - 171, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia manifiesta na escola como um fen\u00f3meno social.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Culturas, Movimentos e Lutas: desconstruindo amarras sociais, 1, 18 - 37, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A AUTONOMIA DID\u00c1TICO-PEDAG\u00d3GICA DAS LICENCIATURAS EM QUEST\u00c3O:: O QUE TEMOS? DE QUE PRECISAMOS?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anais do Col\u00f3quio Internacional\" Educa\u00e7\u00e3o e Contemporaneidade\" 13 (6 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tr90LlsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}