{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Uc7z8uoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ignacio Mu\u00f1oz Delaunoy",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Uc7z8uoAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 139,
    "citedby5y": 114,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 1,
        "2007": 0,
        "2008": 1,
        "2009": 2,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 2,
        "2015": 4,
        "2016": 5,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 8,
        "2020": 6,
        "2021": 11,
        "2022": 25,
        "2023": 44,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching writing in grades 4-6 in urban schools in Chile: a national survey",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Reading and Writing 33, 2661-2696, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=660756837073116092",
            "cites_id": [
                "660756837073116092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compromiso organizacional y factores demogr\u00e1ficos que propician el ausentismo laboral en franquicias de Barranquilla-Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15786826073692311835",
            "cites_id": [
                "15786826073692311835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Did\u00e1ctica de la Historia y la Formaci\u00f3n de Ciudadanos en el Mundo Actual",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Chile: Dibam, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=74808949357382801",
            "cites_id": [
                "74808949357382801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia del poder: La Sociedad Nacional de Agricultura durante el per\u00edodo del Frente Popular",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Mario G\u00f3ngora, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17767482803646641715",
            "cites_id": [
                "17767482803646641715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacer Historia en la era digital",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pensamiento cr\u00edtico. Revista digital de Historia, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11547761435606302658",
            "cites_id": [
                "11547761435606302658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intermediate Grade Teachers\u2019 Adaptations for Weaker Writers: A National Survey in Urban Schools in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Learning Disabilities 55 (2), 1-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1649862905426381908",
            "cites_id": [
                "1649862905426381908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar historia en la \u201cera digital\u201d",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Mu\u00f1oz Delaunoy, I. y MillavilOssandon, L.(comp.). La did\u00e1ctica de la \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13748054563402677823",
            "cites_id": [
                "13748054563402677823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizational commitment and demographic factors that encourage absenteeism in franchises in Barranquilla-Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista De Ciencias Sociales 27 (2), 163-179, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17924453566161680746",
            "cites_id": [
                "17924453566161680746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Solicitaci\u00f3n\" in loco confessionis\": un estudio de caso (1650-1666)",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Historia, 177-264, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5892517244247050982",
            "cites_id": [
                "5892517244247050982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexualidad y afectividad en personas con trastorno del espectro autista: Perspectivas de familiares y profesionales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 28 (3), 376-389, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8148454449694727910",
            "cites_id": [
                "8148454449694727910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n hist\u00f3rica: el narrativismo psicologista de WB Gallie y AR Louch",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Pensamiento cr\u00edtico, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18090623583164085579",
            "cites_id": [
                "18090623583164085579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexuality and affectivity in people withautism spectrum disorders: Perspectives of family members and professionals",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad del Zulia, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16801779247030270259",
            "cites_id": [
                "16801779247030270259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una econom\u00eda monetaria descentralizada: la\" banca libre\" chilena del siglo XIX",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11525972675412008705",
            "cites_id": [
                "11525972675412008705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autismo: retos y desaf\u00edos en inclusi\u00f3n educativa y calidad de vida",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello - https://educacioncontinuafecs.unab.cl/publicacion \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hayden White y los historiadores: La historia como literatura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para la docencia universitaria en la era digital",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ril Editores, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n en docencia universitaria: una visi\u00f3n desde la praxis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ril Editores, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conversaciones \u00edntimas sobre discapacidad intelectual y del desarrollo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello - https://educacioncontinuafecs.unab.cl/publicacion \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagog\u00eda universitaria en la \u00abnueva normalidad\u00bb: escenarios disruptivos para la educaci\u00f3n a distancia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DESAF\u00cdOS PARA LA DOCENCIA UNIVERSITARIA EN LA ERA DIGITAL, 11, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compromiso organizacional y factores demogr\u00e1ficos que propician el ausentismo laboral en franquicias de Barranquilla-Colombia\ufeff",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad del Zulia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n en Docencia Universitaria: Una Visi\u00f3n Desde la Praxis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RIL editores, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad postmasiva: desaf\u00edos para la docencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "INNOVACI\u00d3N EN DOCENCIA UNIVERSITARIA, 11, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de Administraci\u00f3n Delegada-Educaci\u00f3n T\u00e9cnico Profesional\u2013Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pedagog\u00eda Profesional, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA DID\u00c1CTICA DE LA HISTORIA Y LA FORMACI\u00d3N DE CIUDADANOS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACER HISTORIA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPRENSI\u00d3N HIST\u00d3RICA: EL NARRATIVISMO PSICOLOGISTA DE WB GALLIE Y AR LOUCH",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "PENSAMIENTO CRITICO 2, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PREJUICIOS & HISTORIA: DESAF\u00cdOS DE LA HERMEN\u00c9UTICA ONTOL\u00d3GICA",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Mapocho, 193, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Pablo Couyoumdjian, ed., Econom\u00eda sin Banco Central: La banca libre en Chile (1860\u20131898)(Santiago de Chile: Ediciones El Mercurio, 2016), pp. 218, $15.99 (ebook). ISBN \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRATEGIA DID\u00c1CTICA-EVALUATIVA: HERRAMIENTA POTENCIALIZADORA DEL APRENDIZAJE SIGNIFICATIVO",
                "citation": "LA FORMACI\u00d3N DEL PROFESORADO EN IBEROAM\u00c9RICA: PROYECCIONES EN LA PR\u00c1CTICA, 79, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TECNOLOG\u00cdA, INNOVACI\u00d3N Y APRENDIZAJE: DESAF\u00cdOS PARA LA ENSE\u00d1ANZA EN LA UNIVERSIDAD DEL SIGLO XXI",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uc7z8uoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}