{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UFKdleAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luis Navarro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=UFKdleAAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Andres Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "asesor\u00eda",
        "pedagog\u00eda",
        "gesti\u00f3n escolar",
        "liderazgo"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 307,
    "citedby5y": 85,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2003": 2,
        "2004": 5,
        "2005": 14,
        "2006": 10,
        "2007": 8,
        "2008": 13,
        "2009": 8,
        "2010": 13,
        "2011": 18,
        "2012": 13,
        "2013": 16,
        "2014": 12,
        "2015": 14,
        "2016": 25,
        "2017": 24,
        "2018": 20,
        "2019": 13,
        "2020": 21,
        "2021": 21,
        "2022": 20,
        "2023": 7,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela y las condiciones sociales para aprender y ense\u00f1ar",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Equidad social y educaci\u00f3n en sectores de pobreza urbana: Instituto \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 122,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3758858412061337684,11092519525855234972,1514794000506978929,17380865615862793815",
            "cites_id": [
                "3758858412061337684",
                "11092519525855234972",
                "1514794000506978929",
                "17380865615862793815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aseguramiento de la calidad de la gesti\u00f3n escolar:\u00bf De qu\u00e9 estamos hablando",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Reflexiones Pedag\u00f3gicas, Docencia, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16904803036425275829",
            "cites_id": [
                "16904803036425275829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viol\u00eancia na escola: Am\u00e9rica Latina e Caribe",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3134689358073339096",
            "cites_id": [
                "3134689358073339096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equidad social y educaci\u00f3n en los a\u00f1os\u2019 90",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Buenos Aires, Argentina: Instituto Internacional de Planeamiento de la Educaci\u00f3n, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8507553443916255141,7689151716317235008",
            "cites_id": [
                "8507553443916255141",
                "7689151716317235008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La supervisi\u00f3n t\u00e9cnico-pedag\u00f3gica en Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Instituto Internacional de Planeamiento de la Educaci\u00f3n, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9911453744700007824",
            "cites_id": [
                "9911453744700007824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n general en el gobierno de Michelle Bachelet: avances y rezagos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bar\u00f3metro de pol\u00edticas y equidad 13, 139-165, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15065942426725122747",
            "cites_id": [
                "15065942426725122747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfrentando la violencia en las escuelas: un informe de Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Viol\u00eancia na escola. Am\u00e9rica Latina e Caribe, 209-250, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12528550078131909089",
            "cites_id": [
                "12528550078131909089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas de pedagog\u00eda y gesti\u00f3n escolar son necesarias?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "De Relaciones, Actores y Territorios. Hacia nuevas pol\u00edticas para la \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12036186485556499627",
            "cites_id": [
                "12036186485556499627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de\" condiciones de educabilidad\" como expresi\u00f3n de la demanda por un m\u00ednimo de equidad social para la educaci\u00f3n. Notas para una discusi\u00f3n.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13916043871259745990",
            "cites_id": [
                "13916043871259745990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Componentes Cr\u00edticos de una Agenda para el Desarrollo de una Educaci\u00f3n Inclusiva (o las bases para una educaci\u00f3n justa y de calidad para todos)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Trabajo presentado en el Primer Seminario Regional. Una agenda de cambios \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16424563965455811569",
            "cites_id": [
                "16424563965455811569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asesor\u00eda t\u00e9cnica a las escuelas y liceos en chile: an\u00e1lisis y elementos de propuesta para una pol\u00edtica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Pensamiento Educativo 31 (2), 328-352, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9384775933584235916,10405387257533062580,3319346239609189569",
            "cites_id": [
                "9384775933584235916",
                "10405387257533062580",
                "3319346239609189569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis social y pactos en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La demanda ciudadana por una nueva democracia Chile y el 18/O. Bar\u00f3metro de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9007724330805929075",
            "cites_id": [
                "9007724330805929075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis de la educaci\u00f3n municipal",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Mensaje 55 (552), 33-37, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17690241442684654053,12790428169205692264",
            "cites_id": [
                "17690241442684654053",
                "12790428169205692264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de condiciones de educabilidad como expresi\u00f3n de la demanda por un m\u00ednimo de equidad social para la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Notas para una discusi\u00f3n. Proyecto \u201cEquidad Social y Educaci\u00f3n en los Pa\u00edses \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17679218615555227713",
            "cites_id": [
                "17679218615555227713"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La autoevaluaci\u00f3n como herramienta para el control y mejoramiento de la gesti\u00f3n de los establecimentos municipales de educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Santiago: Disert.(maest.) Facultad de Educaci\u00f3n, Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16466289213524200250",
            "cites_id": [
                "16466289213524200250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios y estrategias de gesti\u00f3n de la educaci\u00f3n p\u00fablica en Chile: un estudio de casos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11490120752130982712",
            "cites_id": [
                "11490120752130982712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aseguramiento de la calidad y rendici\u00f3n de cuentas en educaci\u00f3n. Tres argumentos a partir del caso chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "DISPOSITIVOS DE ACCOUNTABILITY EM PERSPECTIVA LIMITES E ALTERNATIVAS \u00c0 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18281979647287865944",
            "cites_id": [
                "18281979647287865944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de Educabilidad y Pol\u00edtica educativa",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13334538720020295195",
            "cites_id": [
                "13334538720020295195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile en cuarentena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Causas y efectos de la crisis pol\u00edtica y, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11847579157044062976",
            "cites_id": [
                "11847579157044062976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De relaciones, actores y territorios",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Hacia nuevas pol\u00edticas para la educaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18408498007111108845",
            "cites_id": [
                "18408498007111108845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Escuela y las condiciones sociales para aprender y ense\u00f1ar: equidad social y educaci\u00f3n en sectores de pobreza urbana (Chile)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7663184627257149753",
            "cites_id": [
                "7663184627257149753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pacto familia-escuela en revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "CIDE, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2211932652346244076",
            "cites_id": [
                "2211932652346244076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes de aprendizaje profesional docente en contextos escolares chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos de investigaci\u00f3n educativa 14 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La supervisi\u00f3n escolar en Chile. Estado de la cuesti\u00f3n.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "La supervisi\u00f3n escolar en Europa, Am\u00e9rica Latina y Chile, 142, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neurociencias y liderazgo en educaci\u00f3n. Hacia una delimitaci\u00f3n conceptual y pragm\u00e1tica.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "O.O. Calzadilla-P\u00e9rez y D. San Mart\u00edn (Eds.), Neurociencias de la Educaci\u00f3n \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional learning networks for teachers in Chilean school contexts",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 14 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector educaci\u00f3n bajo el estallido social y la pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Chile en cuarentena Causas y efectos de la crisis pol\u00edtica y social Volumen \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n escolar en los tiempos de Pi\u00f1era II",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bar\u00f3metro de pol\u00edtica y equidad 15, 115-132, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aseguramiento de la calidad de la gesti\u00f3n escolar:\u00bf De qu\u00e9 estamos hablando?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis en la educaci\u00f3n: El malestar de los hijos de la democracia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Mensaje 55 (550), 6-9, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Escuelas de calidad en condiciones de pobreza, 88-91, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Supervisi\u00f3n t\u00e9cnico-pedag\u00f3gica en Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asesor\u00eda t\u00e9cnica a las escuelas y liceos en chile: an\u00e1lisis y elementos de propuesta para una pol\u00edtica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista De Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 31 (2 \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educabilidad y equidad social",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias en supervisi\u00f3n escolar: la supervisi\u00f3n t\u00e9cnico-pedag\u00f3gica en Chile",
                "citation": "IIPE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela y las condiciones sociales para ense\u00f1ar y aprender",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La configuraci\u00f3n de la educabilidad en sectores urbanos pobres",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Componentes cr\u00edticos de una agenda para el desarrollo de una educaci\u00f3n inclusiva:(o las bases para una educaci\u00f3n justa y de calidad para todos)",
                "citation": "sn], 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitando hacia nuevas formas de comprender la gesti\u00f3n y el liderazgo escolar: La experiencia formativa de Arauco",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, Facultad de Educaci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 pol\u00edticas de pedagog\u00eda y gesti\u00f3n escolar son necesarias",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEUROCIENCIAS Y LIDERAZGO EN EDUCACI\u00d3N: HACIA UNA DELIMITACI\u00d3N CONCEPTUAL Y PRAGM\u00c1TICA",
                "citation": "NEUROCIENCIAS DE LA EDUCACI\u00d3N. APORTES PARA EL DESEMPE\u00d1O PEDAG\u00d3GICO, 37, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector educaci\u00f3n bajo el estallido social y la pandemia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de perfeccionamiento de supervisores nivel avanzado: Informe final",
                "citation": "UAH-CIDE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESCUELAS DE CALIDAD EN CONDICIONES DE POBREZA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitando hacia nuevas formas de comprender la gesti\u00f3n y el liderazgo escolar: La experiencia formativa de Arauco",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Educaci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFKdleAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}