{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "vbNoMfIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "DANIEL NIETO",
    "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "historia",
        "historia grecorromana",
        "classics",
        "historiograf\u00eda",
        "tradici\u00f3n cl\u00e1sica"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 46,
    "citedby5y": 38,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 3,
        "2018": 1,
        "2019": 4,
        "2020": 5,
        "2021": 3,
        "2022": 6,
        "2023": 16,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno a la identidad romana: balance cr\u00edtico de sus teor\u00edas contempor\u00e1neas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 26 (2), 219-251, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12683952182170135973",
            "cites_id": [
                "12683952182170135973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salustio y la identidad de Roma: crisis pol\u00edtica y cambio cultural en el fin de la Rep\u00fablica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13414543015427464016",
            "cites_id": [
                "13414543015427464016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recepci\u00f3n y cr\u00edtica de la Biblioteca Hist\u00f3rica de Diodoro S\u00edculo. Consideraciones historiogr\u00e1ficas sobre sus problemas de originalidad y calidad como fuente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 5 (2), 333-363, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17994677041192471328",
            "cites_id": [
                "17994677041192471328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utilidad de la guerra en los discursos de Is\u00f3crates y Dem\u00f3stenes: Derecho, cohesi\u00f3n social y legitimaci\u00f3n cultural en Atenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Intus-legere: historia 7 (1), 37-58, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8533141728693807552",
            "cites_id": [
                "8533141728693807552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diodoro s\u00edculo y el imperialismo en la Biblioteca Hist\u00f3rica: consideraciones y problemas sobre las funciones moralizante y persuasivo-pol\u00edtica de la conquista romana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Intus-legere: historia 9 (1), 5-23, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8959045608512579504",
            "cites_id": [
                "8959045608512579504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tradici\u00f3n hom\u00e9rica en La Araucana de Alonso de Ercilla: Algunas referencias en torno al cat\u00e1logo de guerreros",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Humanidades, 199-215, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9488110327093777001",
            "cites_id": [
                "9488110327093777001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acercamientos a la historia cultural: el problema de la realidad, su deconstrucci\u00f3n y su representaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuadernos de Historia Cultural, Cr\u00edtica y Reflexi\u00f3n 1, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6435739729083573353",
            "cites_id": [
                "6435739729083573353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roma y la romanidad: historiograf\u00eda de la identidad romana del mundo cl\u00e1sico (siglos XIX-XXI)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Humanidades, 367-397, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7582829131623398023",
            "cites_id": [
                "7582829131623398023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recepci\u00f3n cl\u00e1sica en el primer proyecto educacional para la rep\u00fablica de Chile: reflexiones de Juan Ega\u00f1a en 1811",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Intus-legere: historia 14 (1), 270-292, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15089998041315157527",
            "cites_id": [
                "15089998041315157527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tradici\u00f3n cl\u00e1sica en las im\u00e1genes de Am\u00e9rica: perviencia de los modelos y t\u00f3picos grecolatinos en la Conquista",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 85-106, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4450578018899679126",
            "cites_id": [
                "4450578018899679126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n cl\u00e1sica en el Mercurio Peruano (1791-1795): lecturas de una sociedad ilustrada colonial sobre los cl\u00e1sicos de Grecia y Roma",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Letras (Lima) 92 (135), 4-20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8681530879120840697",
            "cites_id": [
                "8681530879120840697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del mundo antiguo al Nuevo Mundo: algunos aspectos de la recepci\u00f3n cl\u00e1sica en la Cr\u00f3nica de Ger\u00f3nimo de Vivar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 96-116, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2531730963678408097",
            "cites_id": [
                "2531730963678408097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda, pol\u00edtica y diplomacia: una aproximaci\u00f3n al fundamento civilizatorio y legitimador en la pol\u00edtica exterior de Roma desde la Biblioteca Hist\u00f3rica de Diodoro de Sicilia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 95-114, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15017343268987937328",
            "cites_id": [
                "15017343268987937328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Grecia antigua en la Cr\u00f3nica universal de San Isidoro de Sevilla",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15394523927751951517",
            "cites_id": [
                "15394523927751951517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia etrusca en la diplomacia romana de \u00e9poca mon\u00e1rquica: algunos problemas y caracter\u00edsticas a partir de Dionisio de Halicarnaso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 69-99, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15531964329102196104",
            "cites_id": [
                "15531964329102196104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate inconcluso de la romanizaci\u00f3n: el caso it\u00e1lico en la primera d\u00e9cada de Ab Urbe Condita de Tito Livio",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anuario de la Escuela de Historia Virtual 14 (23), 101-129, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernando Wulff Alonso, Sin noticias de Italia. Identidades y pertenencias en la Rep\u00fablica romana tard\u00eda, Editorial de la Universidad de Sevilla-Prensas de la Universidad de \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 125-131, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajes, interacciones e identidades en el mundo antiguo y medieval",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "GEIMA Historia Antigua Ediciones 4, 318, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Italicae gentes et romanitas: el rol de los it\u00e1licos en Ab Urbe Condita 1-10",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Viajes, interacciones e identidades en el mundo antiguo y medieval 4, 107-137, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos de la identidad romana en Ab Urbe Condita de Tito Livio: sobre los it\u00e1licos en la monarqu\u00eda y los primeros tiempos de la Rep\u00fablica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "L\u00edmites II: redes, movimientos y contactos en el Mundo Antiguo, 123-141, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Classical tradition in Mercurio Peruano (1791-1795): readings of an enlightened colonial society on the classics of Greece and Rome",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diodoro S\u00edculo y la diplomacia romana: pol\u00edtica e imperialismo en el Mediterr\u00e1neo Antiguo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SALUSTIO Y LA IDENTIDAD ROMANA EN LAS CRISIS DE LA REP\u00daBLICA: DE LA CIVITAS AL ANIMA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Humanidades 42, 367-397, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Augusto y la identidad romana entre lo visual y lo textual: aproximaciones a la romanidad en la Res Gestae Divi Augusti",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista C\u00edrculo Crom\u00e1tico/ISSN, 12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N CIUDADANA EN LAS CRISIS DE LA REP\u00daBLICA ROMANA: LAS ARENGAS EN SALUSTIO Y TITO LIVIO.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Notas Hist\u00f3ricas y Geograficas 24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paulo Donoso Johnson, Recepci\u00f3n hist\u00f3rica y pol\u00edtica de las Historias de Tuc\u00eddides. Algunos casos en lengua hispana, Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, Chile, 2018, 205 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 132-136, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sallust and identity: an approach to being roman in time of crisis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ideal educativo griego en los primeros proyectos republicanos de Chile (1811-1832",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Iter, 59-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto cristiano de los emperadores Mauricio y Heraclio en la historia de Teofilacto Simocatta: consideraciones sobre la narraci\u00f3n y su prop\u00f3sito",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Byzantion nea hell\u00e1s, 224-244, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto cristiano de los emperadores Mauricio y Heraclio en la Historia de Teofilacto Simocatta: Consideraciones sobre la narraci\u00f3n y su prop\u00f3sito",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos de la identidad romana en \u00e9poca de crisis: consideraciones desde el Bellum lugurthinum de Salustio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 83-110, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto cristiano de los emperadores Mauricio y Heraclio en la Historia de Teofilacto Simocatta: consideraciones sobre la narraci\u00f3n y su prop\u00f3sito",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Byzantion Nea Hell\u00e1s, 224-244, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda y etnicidad: an\u00e1lisis del tratamiento historiogr\u00e1fico contempor\u00e1neo de la frontera oriental del Imperio Romano. Consideraciones desde el caso parto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Historia Cultural 5, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cicer\u00f3n y la tradici\u00f3n cl\u00e1sica en el debate teol\u00f3gico ingl\u00e9s: algunas consideraciones sobre De natura deorum, De divinatione y De fato en los cat\u00e1logos de la Private Libraries \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 107-134, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Grecia antigua en la cr\u00f3nica universal de san isidoro de Sevilla",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 167-192, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidad hist\u00f3rica y realidad literaria: los problemas de la ficci\u00f3n, la realidad y las certezas en la construcci\u00f3n y la producci\u00f3n del conocimiento",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuadernos de Historia Cultural, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historiograf\u00eda cl\u00e1sica en las Cr\u00f3nicas de Conquista: Her\u00f3doto en Ger\u00f3nimo de Vivar",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Misi\u00f3n de Francisco Antonio Pinto en Europa.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cuadernos de Historia, 179-195 P\u00e1g., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMACI\u00d3N DE LA MARINA MERCANTE EN CHILE",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Marina, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajes, interacciones e identidades en el mundo antiguo y medieval",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate inconcluso de la romanizaci\u00f3n: el caso it\u00e1lico en la primera d\u00e9cada de Ab Urbe Condita de Tito Livio The Unfinished Romanization Debate: The Italian case in Livy\u2019s \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diplomacia romana y autorrepresentaci\u00f3n: embajadas, cultura y pol\u00edtica en la Biblioteca Hist\u00f3rica Diodoro S\u00edculo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salustio y la identidad: una aproximaci\u00f3n al ser romano en \u00e9poca de crisis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vbNoMfIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}