{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "WWNCkZMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "St\u00e9phanie Alenda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=WWNCkZMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora de Sociolog\u00eda, Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "partidos pol\u00edticos - derechas - \u00e9lites pol\u00edticas - pol\u00edtica chilena"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 460,
    "citedby5y": 301,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2003": 10,
        "2004": 6,
        "2005": 3,
        "2006": 4,
        "2007": 9,
        "2008": 4,
        "2009": 9,
        "2010": 14,
        "2011": 7,
        "2012": 6,
        "2013": 15,
        "2014": 11,
        "2015": 9,
        "2016": 24,
        "2017": 3,
        "2018": 16,
        "2019": 18,
        "2020": 62,
        "2021": 81,
        "2022": 41,
        "2023": 67,
        "2024": 23
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolivia: la erosi\u00f3n del pacto democr\u00e1tico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Quito: Centro Andino de Acci\u00f3n Popular CAAP, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13541431831929369676",
            "cites_id": [
                "13541431831929369676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda de la derecha chilena: Estado, mercado y valores en tiempos de cambio",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13035978879457723069",
            "cites_id": [
                "13035978879457723069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio e institucionalizaci\u00f3n de la\" nueva derecha\" Chilena (1967-2010)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Sociologia e Pol\u00edtica 22, 159-180, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17483187991532157631",
            "cites_id": [
                "17483187991532157631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La batalla por las ideas en tiempos posideol\u00f3gicos: Adaptaciones y permanencias ideol\u00f3gicas en la nueva centroderecha chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Sociologia e Pol\u00edtica 27 (70), e004, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14352373755705720061",
            "cites_id": [
                "14352373755705720061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Ganar la batalla de las ideas\": el rol de los think tanks en la configuraci\u00f3n de la nueva centro-derecha chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anatom\u00eda de la derecha chilena:: Estado, mercado y valores en tiempos de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15145076542158452918",
            "cites_id": [
                "15145076542158452918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONDEPA y UCS,\u00bf fin del populismo?",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Opiniones y An\u00e1lisis 57, 47-83, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7726746660310907841",
            "cites_id": [
                "7726746660310907841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de las sensibilidades pol\u00edticas: Hacia una nueva centro-derecha en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anatom\u00eda de la derecha chilena:: Estado, mercado y valores en tiempos de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1173939806932334256",
            "cites_id": [
                "1173939806932334256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones de la movilizaci\u00f3n en torno a Conciencia de Patria: hacia un modelo explicativo de un caso de neopopulismo boliviano",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 23 (1), 119-135, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7804738291482868968",
            "cites_id": [
                "7804738291482868968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n Pol\u00edtica y la renovaci\u00f3n liberal en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anatom\u00eda de la derecha chilena: Estado, mercado y valores en tiempos de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14080634813184093806",
            "cites_id": [
                "14080634813184093806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar el cambio en las organizaciones partidistas: perfiles dirigenciales y trayectorias de moderaci\u00f3n en la Concertaci\u00f3n y la Alianza",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Econom\u00eda, instituciones y pol\u00edtica en Chile. Santiago, Chile: Ministerio \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2971516968103540245",
            "cites_id": [
                "2971516968103540245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechas del siglo XXI: marco anal\u00edtico para comprender su reconfiguraci\u00f3n a partir del caso chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Parana\u0301 Eleitoral: revista brasileira de direito eleitoral e cie\u0302ncia \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=387388628749470516",
            "cites_id": [
                "387388628749470516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El malestar democr\u00e1tico (1985-2004)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica 42, 155-178, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15331862873236354173",
            "cites_id": [
                "15331862873236354173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolivie. Les limites de la consolidation institutionnelle: l'\u00e9rosion du pacte d\u00e9mocratique",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Probl\u00e8mes d'Am\u00e9rique latine, 71-100, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8377579942457528265",
            "cites_id": [
                "8377579942457528265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni crisis ni panaceas. Din\u00e1micas y transformaciones de los sistemas de partidos en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Colombia Internacional, 3-28, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9552520244776311609",
            "cites_id": [
                "9552520244776311609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estudio de las \u00e9lites pol\u00edticas en Chile: figuras y sostenes del orden",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Las \u00e9lites pol\u00edticas en el Sur. Un estado de la cuesti\u00f3n de los estudios \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12488283590548276843",
            "cites_id": [
                "12488283590548276843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la participaci\u00f3n ciudadana en las experiencias de desarrollo integral del Programa de Ciudadan\u00eda y Gesti\u00f3n Local",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Instructivo presidencial sobre participaci\u00f3n ciudadana, Santiago, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16801070307801699441",
            "cites_id": [
                "16801070307801699441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1n similares son las actitudes de los hombres y las mujeres dirigentes? Brechas de g\u00e9nero y moderaci\u00f3n en la centro-derecha chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Econom\u00eda y Pol\u00edtica 6 (1), 31-58, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14281319600521868094",
            "cites_id": [
                "14281319600521868094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "#funnypoliticians: How Do Political Figures Use Humor on Twitter?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Sociology 7, 788742, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7331485675448625437",
            "cites_id": [
                "7331485675448625437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La derecha chilena en la encrucijada",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista CIDOB d'Afers Internacionals, 65-88, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9284352542034304158",
            "cites_id": [
                "9284352542034304158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les avatars de la \u00abnouvelle droite\u00bb chilienne: la fabrique d\u2019une institution partisane (1967-2010)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Politix 27 (2), 159-187, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12321353988114517093",
            "cites_id": [
                "12321353988114517093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONDEPA y UCS,\u00bf fin del populismo",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Opiniones y, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9149220779685550790",
            "cites_id": [
                "9149220779685550790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones y continuidades: las sensibilidades de la derecha chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CIPER, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11350914163848546648",
            "cites_id": [
                "11350914163848546648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ambivalencias de la derecha en la gesti\u00f3n de la Primavera Chilena de 2019-2020",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Eurolatinoamericana de An\u00e1lisis Social y Pol\u00edtico 1 (1), 199-205, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15521007808712457886",
            "cites_id": [
                "15521007808712457886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile Vamos: anatom\u00eda de un proyecto de poder",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anatom\u00eda de la derecha chilena:: Estado, mercado y valores en tiempos de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14934476966883395244",
            "cites_id": [
                "14934476966883395244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ganar la batalla de las ideas\u201d: el rol de los think tanks en la reconfiguraci\u00f3n de la centro-derecha chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anatom\u00eda de la centro-derecha chilena: Nuevos y viejos protagonistas, 119-56, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15544539899667577840",
            "cites_id": [
                "15544539899667577840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda de la centro-derecha chilena: nuevos y viejos protagonistas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Santiago: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7412723370153053556",
            "cites_id": [
                "7412723370153053556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de la encuesta a dirigentes de Chile Vamos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anatom\u00eda de la derecha chilena:: Estado, mercado y valores en tiempos de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15589385091549087565",
            "cites_id": [
                "15589385091549087565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n. Pensar las transformaciones del compromiso y de la participaci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Sociolog\u00eda, 7-13, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3994323336781400908",
            "cites_id": [
                "3994323336781400908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolivie: conciencia de patria, une forme originale de client\u00e9lisme au sein d'un parti politique",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Probl\u00e8mes d'Am\u00e9rique Latine, 99-114, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13262636729780925172",
            "cites_id": [
                "13262636729780925172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociologie de l'\u00e9lectorat du parti populiste bolivien Conciencia de patria",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universit\u00e9 Lille 1-Sciences et technologies, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=421074510713750935",
            "cites_id": [
                "421074510713750935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les ambivalences de la droite chilienne dans la gestion de la crise",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "IdeAs. Id\u00e9es d'Am\u00e9riques, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9669950977291843646",
            "cites_id": [
                "9669950977291843646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Batallas y reconfiguraciones en la derecha chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nueva Sociedad, 146-156, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14426542339714129026",
            "cites_id": [
                "14426542339714129026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n y reconocimiento en ocupaciones precarias: el caso de los recolectores de basura en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas, 848-865, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8266085331410420366",
            "cites_id": [
                "8266085331410420366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A leader or a comedian? Perceptions of politicians based on their use of humor on Twitter",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Humor 36 (1), 25-49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3258134593775396573",
            "cites_id": [
                "3258134593775396573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The new radical right and dissatisfaction with democracy: Latin America in comparative perspective",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "lasa F\u00f3rum 54 (2), 35-41, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=575201042427449024",
            "cites_id": [
                "575201042427449024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas y avatares de la derecha chilena:\u00bf de la moderaci\u00f3n program\u00e1tica a la renovaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Puntos de referencia Humanidades y Ciencias Sociales 571, 1-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5866734866596532608",
            "cites_id": [
                "5866734866596532608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1n similares son las actitudes de los hombres y las mujeres dirigentes? Brechas de g\u00e9nero y moderaci\u00f3n en la centro-derecha chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Econom\u00eda y Pol\u00edtica 6 (1), 31-58, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14530577309348389454",
            "cites_id": [
                "14530577309348389454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Populismos y neopopulismos en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal de Comunicaci\u00f3n Social 7 (7), 207-214, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2695287719066660375",
            "cites_id": [
                "2695287719066660375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Fortalecimiento de la sociedad civil en Chile? Diagn\u00f3stico a partir de una encuesta a organizaciones sociales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola del tercer sector, 111-132, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11670675698378195193",
            "cites_id": [
                "11670675698378195193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Laughing at Politicians to Make Justice: The Moral Component of Humor in Appraising Politicians",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "SAGE Open 13 (3), 21582440231178187, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8523528208123511530",
            "cites_id": [
                "8523528208123511530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciclo de vida y diferencias organizacionales en los partidos de la centro-derecha chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anatom\u00eda de la derecha chilena: Estado, mercado y valores en tiempos de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16157941131855389593",
            "cites_id": [
                "16157941131855389593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La medici\u00f3n de la participaci\u00f3n ciudadana en las experiencias de desarrollo integral del Programa Ciudadan\u00eda y Gesti\u00f3n Local",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "En: Capital social: potencialidades anal\u00edticas y metodol\u00f3gicas para la \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13421316140714322297",
            "cites_id": [
                "13421316140714322297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La resurgence du populisme en Bolivie \u201cConscience de la Patrie\u201d ou la construction de nouvelles identit\u00e9s urbaines dans un contexte comp\u00e9titif",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Bulletin de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes andines, 1-26, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6936506274621408869",
            "cites_id": [
                "6936506274621408869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voie exemplaire de la Bolivie",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Le Monde diplomatique (Paris. 1954) 41 (488), 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7042605131175966457",
            "cites_id": [
                "7042605131175966457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitution-Making in Chile: The Tortuous Quest for a New Socio-Political Order",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "XX ISA World Congress of Sociology (June 25-July 1, 2023), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis and State Capacities 2: Shifting State Capacities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "XX ISA World Congress of Sociology (June 25-July 1, 2023), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis and State Capacities 1: Crises and Challenges",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "XX ISA World Congress of Sociology (June 25-July 1, 2023), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New Political Cycle in Chile: From Centrist Consensus to the Struggle for Cultural Hegemony",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Latin America\u2019s Pendular Politics: Electoral Cycles and Alternations, 39-56, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: Orthodoxy and heterodoxy on the right 1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Right in the Americas, 190-216, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quand la pand\u00e9mie bouleversa le monde",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CICLO LAS DERECHAS CHILENAS: MIRADAS DESDE EL PRESENTE (2)-Pr\u00e1cticas y avatares de la derecha chilena:\u00bf de la moderaci\u00f3n program\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CEP: Centro de Estudios P\u00fablicos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presente y futuro de la sociolog\u00eda como ciencia y profesi\u00f3n en un mundo en cambio. Un di\u00e1logo global de experiencias entre ALAS e ISA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "IV ISA Forum of Sociology (February 23-28, 2021), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Battle of Ideas in Post-Ideological Times: Ideological Adaptations and Continuities in the New Chilean Center-Right",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Sociologia e Pol\u00edtica 27, e004, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean right at the crossroads: counterhegemony of subnational and solidary leaderships",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista CIDOB d'Afers Internacionals, 65-87, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unpacking the Rebranding of Right-Wing Politics in Contemporary Global Era",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XIX ISA World Congress of Sociology (July 15-21, 2018), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political Sociology: Modes of Violence, Power and Injustices through the Eyes of Non-State Actors",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XIX ISA World Congress of Sociology (July 15-21, 2018), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mesa de discusi\u00f3n:\u201cMujeres en ciencia: desaf\u00edos y oportunidades\u201d",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMAS (NUEVAS) DEL MILITANTISMO EN CHILE: PARA UNA SOCIOLOGIA DEL COMPROMISO POLITICO.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS MIGRANTES",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Vicissitudes of the \u201cNew\u201d Chilean Right: The Building of a Partisan Institution (1967\u20132010)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Politix 106 (2), 159-187, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Militantismo partidario a nivel comunal: los casos de la Democracia Cristiana (DC) y la Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente (UDI) en Recoleta y Maip\u00fa.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Andina: Bolivia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "El estado del mundo: anuario econ\u00f3mico geopol\u00edtico mundial, 402-403, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Andina: Bolivia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "El estado del mundo: anuario econ\u00f3mico geopol\u00edtico mundial, 408-409, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolivia: La erosi\u00f3n del pacto democr\u00e1tico (Tema central)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Quito: Centro Andino de Acci\u00f3n Popular CAAP, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Andina: Bolivia",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "El estado del mundo: anuario econ\u00f3mico geopol\u00edtico mundial, 410-411, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Con este n\u00famero de POL\u00cdTICA se inicia una nueva etapa de la revista, con varios cambios que se pueden apreciar en su presentaci\u00f3n, entre los cuales cabe destacar la creaci\u00f3n de \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "POL\u00cdTICA, 7, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIMENSIONES DE LA MOVILIZACI\u00d3N EN",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica 23 (1), 119-135, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAPITAL SOCIAL, HERRAMIENTA PARA LOS PROGRAMAS DE SUPERACI\u00d3N DE LA POBREZA URBANA Y RURAL",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociologie de l'\u00e9lectorat du parti populiste bolivien Conciencia de patria| Theses. fr",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Lille 1, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Probl\u00e8mes d'Am\u00e9rique latine 32, 1981, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colombia Internacional 103",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ambivalencias de la derecha",
                "citation": "Revista Euro Latinoamericana de An\u00e1lisis Social y Pol\u00edtico 1 (1-2020), 200, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis e hip\u00f3tesis preliminares acerca de las transformaciones organizacionales del PS, PPD y PDC (1990-2010)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Finding satisfaction in the \u201cdirty work\u201d: The many faces of informality among Chile\u2019s waste collectors",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WWNCkZMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}