{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZNT8SS8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jose Luis Mu\u00f1oz-Pincheira",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ZNT8SS8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Energ\u00eda renovable",
        "Eficiencia energ\u00e9tica",
        "Mantenibilidad",
        "Confiabilidad",
        "Procesos"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "homepage": "http://cl.linkedin.com/in/joseluismunozp",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9F69pKwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Armin L\u00fcer-Villagra",
            "affiliation": "Associate Professor, Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZeuvnOkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Sanhueza Araval\u00e9",
            "affiliation": "Complejo Asistencial Dr. V\u00edctor R\u00edos Ruiz"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporal Complementarity Analysis of Wind and Solar Power Potential for Distributed Hybrid Electric Generation in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Energies 17 (8), 1890, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZNT8SS8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de programaci\u00f3n y secuenciamiento de tareas en el proceso de secado en un aserradero",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Theoria 16 (1), 15-22, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZNT8SS8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de c\u00e1lculo para la radiaci\u00f3n solar que ingresa a trav\u00e9s de una ventana",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZNT8SS8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}