{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FQuiHDEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "melissa Flores Aguila",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FQuiHDEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "profesor de discapacidad y desarrollo social, universidad de magallanes",
    "organization": 14351944662178497517,
    "interests": [
        "discapacidad",
        "desarrollo local",
        "desarrollo social",
        "inclusion social de personas con discapacidad"
    ],
    "email_domain": "@umag.cl",
    "citedby": 30,
    "citedby5y": 26,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 3,
        "2020": 11,
        "2021": 4,
        "2022": 3,
        "2023": 2,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OCUPACI\u00d3N E IDENTIDAD SOCIAL EN PERSONAS EN SITUACI\u00d3N DE CALLE DE LA CIUDAD DE PUNTA ARENAS.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional 15 (2), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQuiHDEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2740913809644505818",
            "cites_id": [
                "2740913809644505818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n ciudadana de personas con discapacidad y pol\u00edticas p\u00fablicas intersectoriales ofertadas por el Estado en la Regi\u00f3n de Magallanes, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y Democracia, 187-214, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQuiHDEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9214429829799038503",
            "cites_id": [
                "9214429829799038503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad tur\u00edstica, una ocupaci\u00f3n significativa para la inclusi\u00f3n social",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Estudiantes de Terapia Ocupacional 3 (2), 40-68, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQuiHDEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6938193031359367032",
            "cites_id": [
                "6938193031359367032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LIDERAZGO PROSOCIAL DE PERSONAS CON DISCAPACIDAD. OPORTUNIDADES Y DESAF\u00cdOS EN LA ERA DIGITAL PROSOCIAL LEADERSHIP OF PEOPLE WITH DISABILITIES. OPPORTUNITIES AND CHALLENGES IN \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Humanismo y Trabajo Social 19, 177-194, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQuiHDEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACULTAD DE HUMANIDADES, CIENCIAS SOCIALES Y DE LA SALUD ESCUELA DE TERAPIA OCUPACIONAL",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE MAGALLANES, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQuiHDEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TITULO: EXPERIENCIA EDUCATIVA EN LA FORMACI\u00d3N DE TERAPEUTAS OCUPACIONALES EN CIENCIA DE LA OCUPACI\u00d3N DESARROLLADA PARA ESTUDIANTES DE TERAPIA OCUPACIONAL EN LA UNIVERSIDAD DE \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQuiHDEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}