{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "HjLpcE0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandra Fernandez Elgueta",
    "affiliation": "Kinesiologa, universidad de magallanes",
    "organization": 14351944662178497517,
    "interests": [
        "ciencias de la salud",
        "kinesiologia",
        "educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@umag.cl",
    "citedby": 49,
    "citedby5y": 34,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 4,
        "2018": 8,
        "2019": 10,
        "2020": 6,
        "2021": 8,
        "2022": 9,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de los estilos de aprendizaje predominantes en estudiantes de Kinesiolog\u00eda de la Universidad de Magallanes, Punta Arenas, 2014",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rev Educ Cienc Salud 12 (2), 107-12, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10253134930588829608",
            "cites_id": [
                "10253134930588829608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida relacionada a la salud de las personas con esclerosis m\u00faltiple en la Regi\u00f3n de Magallanes, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev. chil. salud p\u00fablica, 97-104, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14573443795894422777",
            "cites_id": [
                "14573443795894422777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre las competencias espec\u00edficas de formaci\u00f3n profesional del cinesi\u00f3logo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 19 (3), 125-133, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=995234783576978331",
            "cites_id": [
                "995234783576978331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n del rol profesional del fisioterapeuta en Educaci\u00f3n Escolar: estudio descriptivo y correlacional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fisioterapia (Madr., Ed. impr.), 73-78, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2716011797820040335",
            "cites_id": [
                "2716011797820040335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaci\u00f3n Emp\u00e1tica de los Estudiantes de la Carrera de Kinesiolog\u00eda de la Universidad de Magallanes, de la ciudad de Punta Arenas, en el a\u00f1o 2014.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 12 (2), 5, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14475917383892395349",
            "cites_id": [
                "14475917383892395349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n del rol profesional del fisioterapeuta en Educaci\u00f3n Escolar: estudio descriptivo y correlacional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fisioterapia 40 (2), 73-78, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7474272510955113127",
            "cites_id": [
                "7474272510955113127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de los cambios en la funci\u00f3n cognitiva, emocional y capacidad funcional en adultos mayores del hogar de Cristo, mediante la implementaci\u00f3n de un programa espec\u00edfico \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Regi\u00f3n de Magallanes y Ant\u00e1rtica chilena, 17-39, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1108129625670513286",
            "cites_id": [
                "1108129625670513286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida de las personas con enfermedad de Parkinson durante el confinamiento por la pandemia por covid-19",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Rehabilitaci\u00f3n 58 (1), 100821, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of life of people with Parkinson's disease during confinement due to the covid-19 pandemic",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rehabilitacion 58 (1), 100821-100821, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anxiety and depression in community-dwelling elders with cardiovascular risk factors",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Journal of Cardiovascular Nursing 22 (Supplement_1), zvad064. 141, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anxiety and depression in community-dwelling elders with cardiovascular risk factors",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "NaN, NaN-NaN, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HjLpcE0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}