{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "s4mqZ9AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mat\u00edas Castillo-Aguilar",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=s4mqZ9AAAAAJ&citpid=8",
    "affiliation": "Universidad de Magallanes",
    "organization": 14351944662178497517,
    "interests": [
        "Ciencias del deporte",
        "Kinesiolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@umag.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Matias-Castillo-Aguilar",
    "citedby": 13,
    "citedby5y": 13,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 7,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "C91IjDgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian N\u00fa\u00f1ez-Espinosa",
            "affiliation": "School of Medicine of University of Magallanes"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DC-1QokAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Vald\u00e9s-Badilla, Ph.D.",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qadKpt4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Estrada Goic",
            "affiliation": "Universidad de Magallanes"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Cwx71pYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Guzm\u00e1n Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Escuela de Kinesiolog\u00eda, Universidad Santo Tom\u00e1s, Talca, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bwo1OIsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rosa Maria Esteves Arantes",
            "affiliation": "Professor of Pathology, Universidade Federal de Minas Gerais"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "e_D6W2MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tomas Herrera-Valenzuela",
            "affiliation": "Laboratorio de Ciencias de la Actividad F\u00edsica, el Deporte y la Salud, Facultad de Ciencias M\u00e9dicas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IxhhJ9IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro Delgado Floody",
            "affiliation": "Departamento de EF, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MNeCY_cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "H\u00e9ctor Felipe Retamal Matus",
            "affiliation": "Kinesiologo, Universidad de Magallanes"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DrW-ktYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Cristobal Andrade, PhD",
            "affiliation": "Biomedical Department, Facultad of Health Science, Universidad de Antofagasta"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "92jAdf4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "igor cigarroa",
            "affiliation": "Escuela de kinesiolog\u00eda, Facultad de Salud, UST Los \u00c1ngeles Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rTAv6foAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Zoila Esperanza Leit\u00f3n-Espinoza (OR...",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD NACIONAL DE TRUJILLO- PERU"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiac Autonomic Modulation in Response to Muscle Fatigue and Sex Differences During Consecutive Competition Periods in Young Swimmers: A Longitudinal Study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Physiology 12, 1989, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14115559839205852612",
            "cites_id": [
                "14115559839205852612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Activity, Seasonal Sensitivity and Psychological Well-Being of People of Different Age Groups Living in Extreme Environments",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (3), 1719, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1909513662822935755",
            "cites_id": [
                "1909513662822935755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship of cardiorespiratory control and vascular compliance in competitive young athletes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Andaluza de Medicina del Deporte 15 (3), 80-85, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7335094718115298452",
            "cites_id": [
                "7335094718115298452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n funcional de pacientes con par\u00e1lisis cerebral que viven en la regi\u00f3n de Magallanes y la Ant\u00e1rtica Chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (3), 361-370, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7664838100994502027",
            "cites_id": [
                "7664838100994502027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frailty, Seasonal Sensitivity and Health-related Quality of Life in Older People Living in High Southern Latitudes: a Bayesian Analysis",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Canadian Geriatrics Journal 27 (1), 56, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validity and Reliability of Short-Term Heart Rate Variability Parameters in Older People in Response to Physical Exercise",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (5), 4456, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiac autonomic regulation in response to functional power threshold testing in elite cyclists",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Andaluza de Medicina del Deporte 16 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical characteristics, comorbidity, and laboratory variables associated with hospitalization and mortality in older people with Covid-19: A systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Salud Uninorte 38 (3), 837-857, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas, comorbilidad y variables de laboratorio asociadas a la hospitalizaci\u00f3n y mortalidad de personas mayores con Covid-19: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica Salud Uninorte 38 (3), 837-857, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democratizaci\u00f3n del conocimiento m\u00e1s all\u00e1 y m\u00e1s ac\u00e1 del contexto de la Patagonia Sur y la pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Lilium, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of Confinement on Anxiety Symptoms and Sleep Quality during the COVID-19 Pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Behavioral Sciences 12 (10), 398, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "youngSwimmers: Dataset from the young elite swimmers study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "https://CRAN.R-project.org/package=youngSwimmers, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AnxietySleep: Sleep Quality and Anxiety in Confinement",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "https://CRAN.R-project.org/package=AnxietySleep, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades cinem\u00e1ticas de rodilla en respuesta a la posici\u00f3n de cuclillas: Implicancias para la rehabilitaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "IBERDISCAP, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el \u00edndice de masa corporal y la regulaci\u00f3n del sistema cardiovascular en estudiantes de medicina. Un estudio piloto",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archivos de Medicina (Col) 21 (2), 416-424, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "s4mqZ9AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}