{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zmEdnu4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Walter Molina C.",
    "affiliation": "profesor Trabajo Social, Universidad de Magallanes",
    "organization": 14351944662178497517,
    "interests": [
        "Estudios de juventud",
        "procesos de escolarizaci\u00f3n e identidades sociales"
    ],
    "email_domain": "@umag.cl",
    "citedby": 193,
    "citedby5y": 111,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2009": 2,
        "2010": 3,
        "2011": 2,
        "2012": 4,
        "2013": 10,
        "2014": 10,
        "2015": 7,
        "2016": 13,
        "2017": 10,
        "2018": 17,
        "2019": 15,
        "2020": 26,
        "2021": 23,
        "2022": 21,
        "2023": 17,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad regional en Magallanes, sus expresiones simb\u00f3licas y territoriales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 39 (1), 59-69, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13187442094974832418",
            "cites_id": [
                "13187442094974832418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentidos de la ense\u00f1anza media desde la experiencia escolar de estudiantes de liceos municipales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 34 (1), 105-122, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8931953901931874455",
            "cites_id": [
                "8931953901931874455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura escolar y cultura juvenil: la (re) construcci\u00f3n simb\u00f3lica del espacio escolar en la mutaci\u00f3n cultural",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Temas Sociol\u00f3gicos, 103-124, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11167043109783797151",
            "cites_id": [
                "11167043109783797151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales sobre lo juvenil en el Chile contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 85-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12448286908489904390",
            "cites_id": [
                "12448286908489904390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas impl\u00edcitas sobre el aprendizaje y su relaci\u00f3n con las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en estudiantes de pedagog\u00eda en la Universidad de Magallanes y profesores en ejercicio de la \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16579857298361187417",
            "cites_id": [
                "16579857298361187417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventudes escolarizadas, sentidos y met\u00e1foras sobre el liceo p\u00fablico municipal en el Chile contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "\u00daltima d\u00e9cada 21 (38), 37-65, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9468504143347111291",
            "cites_id": [
                "9468504143347111291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prospectiva transdisciplinaria y organizaci\u00f3n del conocimiento: Una aproximaci\u00f3n epist\u00e9mica a la educaci\u00f3n superior en la Regi\u00f3n de Magallanes, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 46 (2), 129-142, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1637575350284747374",
            "cites_id": [
                "1637575350284747374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interfaces complejas en pol\u00edticas educativas y de juventud: sentidos e identidades",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 13 (2), 1125-1140, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9908221618580499003,5014083077339368896",
            "cites_id": [
                "9908221618580499003",
                "5014083077339368896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis cr\u00edtico al modelo aprendizaje servicio: Su implementaci\u00f3n en la Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sophia Austral, 121-137, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3845852234617194004",
            "cites_id": [
                "3845852234617194004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transdisciplinary prospective and knowledge organization: an epistemyc approach to higher education in the magallanes region, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "MAGALLANIA 46 (2), 129-142, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9792945990428230877",
            "cites_id": [
                "9792945990428230877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La praxis en el trabajo social: Reflexiones \u00e9tico-pol\u00edticas y epist\u00e9micas en el contexto neoliberal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rumbos TS 17 (27), 33-50, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5620570809156279330",
            "cites_id": [
                "5620570809156279330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas te\u00f3ricas y formaci\u00f3n universitaria del Trabajo Social en Chile posdictadura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Trabajo social 23 (2), 239-264, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8852221344714043635,5682234392547300725",
            "cites_id": [
                "8852221344714043635",
                "5682234392547300725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso inclusivo a la educaci\u00f3n superior en Chile: Un an\u00e1lisis desde el capital social de estudiantes vulnerables",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "InterCambios. Dilemas y transiciones de la Educaci\u00f3n Superior 7 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11499050737512398955",
            "cites_id": [
                "11499050737512398955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical Perspectives and College Education of the Social Work Programs in Post-Dictatorship in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Trabajo social 23 (2), 239-264, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusive access to higher education in Chile: An analysis from the perspective of the social capital of vulnerable students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV REPUBLICA. COMISION SECTORIAL ENSENANZA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusive access to higher education in Chile: An analysis from the perspective of the social capital of vulnerable students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "InterCambios. Dilemas y transiciones de la Educaci\u00f3n Superior 7 (1), 30-42, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso inclusivo a la educaci\u00f3n superior en Chile: Un an\u00e1lisis desde el capital social de estudiantes vulnerables",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "InterCambios. Dilemas y transiciones de la Educaci\u00f3n Superior 7 (1), 30-42, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social imaginaries of youth in contemporary Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 85-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencias educativas, ciudadanas y democr\u00e1ticas en Chile y Colombia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Centro Editorial Cinde, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmEdnu4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}