{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4hvPC8AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcos H. C\u00e1rdenas-Mancilla",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4hvPC8AAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Departamento de Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, Facultad de Humanidades, Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "psicoling\u00fc\u00edstica experimental",
        "procesamiento predictivo",
        "modelamiento de datos ling\u00fc\u00edsticos"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "https://minsol.cl/marcos-cardenas-mancilla/",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HE59AJcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto A. Ferreira",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3FZC490AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M\u00f3nica Stella C\u00e1rdenas-Claros",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modulating effects of adverb polarity on lexical-semantic prediction during interclause processing in Spanish",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "OSF Preprints, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4hvPC8AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predicaci\u00f3n secundaria en espa\u00f1ol: representaci\u00f3n y an\u00e1lisis sint\u00e1ctico-sem\u00e1ntico.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Vol. 1, N 1/Enero, 112, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4hvPC8AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}