{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4yOfQsoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Estenssoro",
    "affiliation": "Academico Instituto de Estudios Avanzados de la Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Pol\u00edtica",
        "Filosofia Pol\u00edtica",
        "Historia de las Ideas",
        "Medio Ambiente",
        "Ecologia pol\u00edtica"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 1338,
    "citedby5y": 886,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 24,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "2010": 5,
        "2011": 3,
        "2012": 11,
        "2013": 24,
        "2014": 25,
        "2015": 43,
        "2016": 56,
        "2017": 121,
        "2018": 120,
        "2019": 171,
        "2020": 158,
        "2021": 196,
        "2022": 160,
        "2023": 170,
        "2024": 29
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8kIJIa4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Parker",
            "affiliation": "Profesor Titular, IDEA, Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tDoWm3EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Dev\u00e9s",
            "affiliation": "Instituto de Estudios Avanzados, Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "G1FhXvUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Lorenzo",
            "affiliation": "CONICET - Centro Austral de Investigaciones Cient\u00edficas. UNTDF"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ECODESARROLLO COMO CONCEPTO PRECURSOR DEL DESARROLLO SUSTENTABLE Y SU INFLUENCIA  EN AMERICA LATINA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universum 30 (1), 81 a 99, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 181,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3123791119649980882",
            "cites_id": [
                "3123791119649980882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis ambiental y cambio clim\u00e1tico en la pol\u00edtica global: un tema crecientemente complejo para Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universum (Talca) 25 (2), 57-77, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 157,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5784219708023462291",
            "cites_id": [
                "5784219708023462291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza Ambiental  en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CLACSO 1, 372, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 151,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2916126265531039547",
            "cites_id": [
                "2916126265531039547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hist\u00f3ria do Debate Ambiental na Pol\u00edtica Mundial 1945-1992",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Editora UNIJUI, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 151,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17473949720860075932,12940152093431201723,9873318632759841298",
            "cites_id": [
                "17473949720860075932",
                "12940152093431201723",
                "9873318632759841298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental Governance in Latin America",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Palgrave Macmillan 1, 338, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 125,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17724648790986296760",
            "cites_id": [
                "17724648790986296760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes para una historia del debate pol\u00edtico en torno al medio ambiente: la primera socializaci\u00f3n de la idea de crisis ambiental (1945-1972)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universum (Talca) 22 (2), 88-107, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4505100807327967473,14096546683324445059",
            "cites_id": [
                "4505100807327967473",
                "14096546683324445059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes hist\u00f3ricos del debate ambiental global: Los primeros aportes latinoamericanos al origen del concepto de Medio Ambiente y Desarrollo (1970-1980)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 39 (2), 237-261, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=138721149356177206",
            "cites_id": [
                "138721149356177206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medio ambiente e ideolog\u00eda",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "La discusi\u00f3n p\u00fablica en Chile 2002, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12688098402420929038",
            "cites_id": [
                "12688098402420929038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ambientalismo chileno: la emergencia y la inserci\u00f3n internacional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Si somos americanos 12 (1), 183-214, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5727312267513415387",
            "cites_id": [
                "5727312267513415387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medio Ambiente e Ideolog\u00eda. La Discusi\u00f3n p\u00fablica en Chile, 1992-2002. Antecedentes para una historia de las ideas pol\u00edticas a inicios del siglo XXI",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago de Chile: USACH/Ariadna, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5860900160958360735",
            "cites_id": [
                "5860900160958360735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de ideolog\u00eda",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Hermen\u00e9utica intercultural: revista de filosof\u00eda, 97-112, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3446366343776566657",
            "cites_id": [
                "3446366343776566657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA GEOPOL\u00cdTICA AMBIENTAL GLOBAL DEL SIGLO XXI. Los desaf\u00edos para Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=539802302356225818",
            "cites_id": [
                "539802302356225818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento latinoamericano",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4568888138316953243",
            "cites_id": [
                "4568888138316953243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas pol\u00edticas ambientales latinoamericanas. Los casos Chile, Ecuador y Brasil entre R\u00edo-92 y R\u00edo+ 20",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 9 (3), 1-26, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7519366861475053343",
            "cites_id": [
                "7519366861475053343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Energ\u00eda y medio ambiente, una ecuaci\u00f3n dif\u00edcil para Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago de Chile: Colecci\u00f3n IDEA USACH, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11416123313987993757",
            "cites_id": [
                "11416123313987993757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Energ\u00eda y medio ambiente. Una ecuaci\u00f3n dif\u00edcil para Am\u00e9rica Latina: los desaf\u00edos del crecimiento y desarrollo en el contexto del cambio clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales, CLACSO, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12061002200662037021",
            "cites_id": [
                "12061002200662037021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escasez de recursos naturales y crisis ambiental como amenazas estrat\u00e9gicas a la seguridad de los Estados Unidos. Las implicancias para Am\u00e9rica Latina en el siglo XXI",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios Avanzados, 170-186, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6688088598443564576,4380960746962153274",
            "cites_id": [
                "6688088598443564576",
                "4380960746962153274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La geopol\u00edtica ambiental global: el desaf\u00edo del cambio clim\u00e1tico para Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4839115431865395604",
            "cites_id": [
                "4839115431865395604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS DIFERENCIAS NORTE-SUR EN EL DEBATE AMBIENTAL GLOBAL. EL CASO DE LA PROPUESTA DEL ECUADOR: Yasun\u00ed - ITT",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universum 32 (2), 63-80, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15525477722343378098",
            "cites_id": [
                "15525477722343378098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua-energ\u00eda-miner\u00eda, consumo sustentable y gobernanza: visi\u00f3n de actores estrat\u00e9gicos sudamericanos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "De Castro, F; Hogenboom, B y Baud, M. Gobernanza ambiental en Am\u00e9rica Latina \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17554010744920782644",
            "cites_id": [
                "17554010744920782644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medio ambiente e ideolog\u00eda: la discusi\u00f3n p\u00fablica en Chile, 1992-2002: antecedentes para una historia de las ideas pol\u00edticas a inicios del siglo XXI",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Santiago de Chile, Instituto de Estudios Avanzados, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5206454664571373569",
            "cites_id": [
                "5206454664571373569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medio ambiente e ideolog\u00eda. La discusi\u00f3n p\u00fablica en Chile, 1992-2002",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago, Ariadna/USACH, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5194309080090096765",
            "cites_id": [
                "5194309080090096765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visiones sobre los tr\u00e1nsitos socio-t\u00e9cnicos hacia patrones de consumo sustentable en agua y energ\u00eda en la miner\u00eda sudamericana-dos controversias argentinas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociologias 16, 72-111, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3774160310009932640",
            "cites_id": [
                "3774160310009932640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes sobre la protecci\u00f3n al medio ambiente en el pensamiento de libre mercado en Chile (d\u00e9cada de los noventa del siglo XX)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "IDEA-USACH, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14950554949960702513",
            "cites_id": [
                "14950554949960702513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Energ\u00eda y medio ambiente",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Una ecuaci\u00f3n dif\u00edcil para Am\u00e9rica Latina. Santiago de Chile: Instituto de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=191856926927606985",
            "cites_id": [
                "191856926927606985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medio Ambiente e Ideolog\u00eda, la discusi\u00f3n p\u00fablica en Chile, 1992-2002",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ariadna-USACH, Santiago, Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15422538697047187360",
            "cites_id": [
                "15422538697047187360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuerdos sobre el origen del debate ambiental. Santiago, julio de 2011. Entrevista otorgada a Fernando Estenssoro. S\u00e1nchez, Vicente y Sejenovich, H\u00e9ctor.\" Ecodesarrollo: Una \u2026",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Revista Interamericana de Planificaci\u00f3n 12, 47-48, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5930973530473899586",
            "cites_id": [
                "5930973530473899586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges of Latin America in the Global Environmental Geopolitics of the Twenty-First Century",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Latin America in Times of Global Environmental Change, 15-29, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17043182590769700347",
            "cites_id": [
                "17043182590769700347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How are Argentina and Chile facing shared biodiversity loss?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Environmental Agreements: Politics, Law and Economics, 18, 801-810, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2643504530048335272",
            "cites_id": [
                "2643504530048335272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institutions and intellectuals that configure the concept of the environment and development in Latin America and its global impact",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Scientific Research Publishing, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5250464929467541218",
            "cites_id": [
                "5250464929467541218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecci\u00f3n ideol\u00f3gica del debate en torno al medio ambiente",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 21 (1), 135-153, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8770546569332773344",
            "cites_id": [
                "8770546569332773344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean environmentalism: emergency and international insertion",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Si Somos Americanos Revista de Estudios Transfronterizos 12, 183-214, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13066994248084256047",
            "cites_id": [
                "13066994248084256047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La temprana valoraci\u00f3n de la Revoluci\u00f3n Bolchevique en Chile. 1918-1920",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Santiago de Chile: Tesis de Licenciatura en Historia, Pontificia Universidad \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16622483773797050566",
            "cites_id": [
                "16622483773797050566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de Am\u00e9rica Latina en la pol\u00edtica ambiental mundial. De Estocolmo 1972 a R\u00edo de Janeiro 2012",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Direito em Debate 29 (54), 6-20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5771214310111746295",
            "cites_id": [
                "5771214310111746295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia del Debate Ambiental en la Pol\u00edtica Mundial 1945-1992. La perspectiva latinoamericana (Nueva edici\u00f3n corregida y aumentada).",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Buenos Aires: Biblos, 2020 1, 201, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6514833650369046286",
            "cites_id": [
                "6514833650369046286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la Ant\u00e1rtida:\u00bf C\u00f3mo se gobierna un continente dedicado a la paz y la ciencia?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Lupa. Colecci\u00f3n fueguina de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica, 16-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8648473686797702103",
            "cites_id": [
                "8648473686797702103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water-energy-mining and sustainable consumption: views of south American strategic actors",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Environmental Governance in Latin America, 164-185, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16451109181730060901",
            "cites_id": [
                "16451109181730060901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis ambiental y desarrollo energ\u00e9tico: un problema pol\u00edtico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Energ\u00eda y medio ambiente una ecuaci\u00f3n dif\u00edcil para Am\u00e9rica latina: los \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3320838967834909312",
            "cites_id": [
                "3320838967834909312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9n est\u00e1 destruyendo la vida en el planeta? La confrontaci\u00f3n de los conceptos Antropoceno y Capitaloceno en el debate ambiental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universum (Talca) 36 (2), 661-681, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12789837875914745365",
            "cites_id": [
                "12789837875914745365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El factor ambiental en los debates ideol\u00f3gicos en torno al desarrollo de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 21 (1), 13-25, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11465305780090531013",
            "cites_id": [
                "11465305780090531013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Governan\u00e7a ambiental internacional e sustentabilidade: construindo o socioambientalismo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Juridica 2 (43), 72-92, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6110632576328652443,5161880551579111224",
            "cites_id": [
                "6110632576328652443",
                "5161880551579111224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actores estrat\u00e9gicos y consumo sustentable (representaciones sociales e institucionales de consumo de agua y energ\u00eda en el sector minero de pa\u00edses selectos en Sudam\u00e9rica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Informe de Investigaci\u00f3n D 4, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16397277763796834970",
            "cites_id": [
                "16397277763796834970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La perspectiva hist\u00f3rica para comprender el fracaso de la cumbre de cambio clim\u00e1tico en Copenhague.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Justicia Do Direito 23 (1), 9-27, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8393925057653362383",
            "cites_id": [
                "8393925057653362383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La geopol\u00edtica cr\u00edtica anglosajona y sus cr\u00edticos: un debate te\u00f3rico que aporta al an\u00e1lisis en pol\u00edtica mundial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios Avanzados, 55-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18404316945480758889",
            "cites_id": [
                "18404316945480758889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rela\u00e7\u00f5es e Tens\u00f5es entre Am\u00e9rica Latina e Estados Unidos no \u00c2mbito da Evolu\u00e7\u00e3o da Geopol\u00edtica Ambiental Global",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "78-65-86074-49-9 1, 176, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=582119321029428817",
            "cites_id": [
                "582119321029428817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina en la Geopol\u00edtica del Conocimiento. Una reflexi\u00f3n contra-hegem\u00f3nica y decolonial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos Caju\u00edna 7 (2), e227201-e227201, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5089237756422791986",
            "cites_id": [
                "5089237756422791986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La instalaci\u00f3n de la crisis ambiental global en el discurso de la seguridad nacional de Estados Unidos. Desde la Guerra Fr\u00eda hasta la segunda d\u00e9cada del Siglo XXI",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Encrucijada Americana 13 (1), 94-112, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12985005842427875279",
            "cites_id": [
                "12985005842427875279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PORQU\u00c9 HABLAMOS  DE GEOPOL\u00cdTICA AMBIENTAL",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rela\u00e7\u00f5es e Tens\u00f5es entre Am\u00e9rica Latina e Estados Unidos no \u00c2mbito da \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8080497396635719544",
            "cites_id": [
                "8080497396635719544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Geopol\u00edtica Ambiental Global do S\u00e9culo XXI. Os desafios para Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editora UNIJUI 1, 208 p., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16116398560381079669",
            "cites_id": [
                "16116398560381079669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las diferencias Norte-Sur en el debate ambiental global. el caso de la propuesta del Ecuador: Yasun\u00ed-ITT",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universum. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 32 (2), 63-80, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8296537569873264237",
            "cites_id": [
                "8296537569873264237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insights into socio-technical transitions towards patterns of sustainable consumption in water and energy in South-American mining-two Argentinean controversies",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociologias 16, 72-111, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=153822697408228710",
            "cites_id": [
                "153822697408228710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debate global hist\u00f3rico ambiental: As primeiras contribui\u00e7\u00f5es latino-americanos para a origem do conceito de Meio Ambiente e Desenvolvimento (1970-1980)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 39 (2), 237-261, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16599342944557695984",
            "cites_id": [
                "16599342944557695984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Medio Ambiente como Factor Estruturante de la Nueva Geograf\u00eda Pol\u00edtica: desaf\u00edos para Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "El Desaf\u00edo del Conocimiento para Am\u00e9rica Latina. Explora-Conicyt, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3771121778779684695",
            "cites_id": [
                "3771121778779684695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La perspectiva hist\u00f3rica para comprender el fracaso de la cumbre de cambio clim\u00e1tico en Copenhague",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Justi\u00e7a do Direito, Passo Fundo\u2013(RS) 23 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3790461950843479182",
            "cites_id": [
                "3790461950843479182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La temprana incorporaci\u00f3n de la Revoluci\u00f3n Rusa en el imaginario chileno: su presencia en la elecci\u00f3n presidencial de 1920 (un estudio sobre fuentes de prensa)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Almanaque Hist\u00f3rico Latinoamericano,(8), 132-161, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12869327492210155103",
            "cites_id": [
                "12869327492210155103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La declinaci\u00f3n hegem\u00f3nica estadounidense y la emergencia del multipolarismo: desaf\u00edos para Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "URVIO Revista Latinoamericana de Estudios de Seguridad, 64-81, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16308998326586096668",
            "cites_id": [
                "16308998326586096668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La esencia de la geopol\u00edtica ambiental  de EE. UU. y sus aliados del norte global",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La geopol\u00edtica ambiental  de Estados Unidos y sus aliados  del norte global \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7960252425436582729",
            "cites_id": [
                "7960252425436582729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis Ambiental Global:\u00bf Una Crisis Antropog\u00e9nica o Capitalog\u00e9nica?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Divergencia 10 (16), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=73059304084651518",
            "cites_id": [
                "73059304084651518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina frente a la creciente tensi\u00f3n entre China Y EE.UU. \u00bfHacia D\u00f3nde va el Mundo?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista do CEAM 5 (1), 43-58, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3844115465384213240",
            "cites_id": [
                "3844115465384213240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LATIN AMERICAN ENVIRONMENTAL POLICY PERSPECTIVES. THE CHILE, ECUADOR AND BRAZIL CASES BETWEEN RIO-92 AND RIO+ 20",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS HEMISFERICOS Y POLARES 9 (3), 1-26, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16496227250319352398",
            "cites_id": [
                "16496227250319352398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideological Challenge For Environmental Governance In Latin America: The case of Chile and the Copper mining industry",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Direitos Humanos e Democracia 5 (9), 36-64, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16646751741228153592",
            "cites_id": [
                "16646751741228153592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 6 AGUA-EnERG\u00cdA-MInER\u00cdA, ConSUMo SUSTEnTABLE y GoBERnAnzA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOURCE (OR PART OF THE FOLLOWING SOURCE): Type book editorship Title \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4675306844658605604",
            "cites_id": [
                "4675306844658605604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recepci\u00f3n del ambientalismo pol\u00edtico por los comunistas y socialistas chilenos durante la Unidad Popular (1970-1973)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Izquierdas, 1-27, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5996943811446858207",
            "cites_id": [
                "5996943811446858207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones te\u00f3ricas e hist\u00f3ricas del discurso de la in (diferenciaci\u00f3n) derecha/izquierda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Aguila, E, Castillo, J, Zu\u00f1iga, F (Eds). Bobbio. Un di\u00e1logo con su \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10122241927456541533",
            "cites_id": [
                "10122241927456541533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O debate sobre o decl\u00ednio do poder hegem\u00f4nico estadunidense e a emerg\u00eancia do multipolarismo: desafios para a Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "URVIO Revista Latinoamericana de Estudios de Seguridad, 64-81, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Decline of the Hegemonic Power of the United States and the Emergence of Multipolarism: Challenges for Latin America",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "URVIO Revista Latinoamericana de Estudios de Seguridad, 64-81, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La geopol\u00edtica ambiental de Estados Unidos y el norte global en la Amazon\u00eda: los casos de la iniciativa ecuatoriana Yasun\u00ed ITT y el conflicto boliviano del TIPNIS.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Divergencia 21 (21), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin America's approach in the international environmental debate",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Routledge Handbook of Latin America and the Environment, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El litio en la geopol\u00edtica ambiental de Estados Unidos: la tensi\u00f3n con China para el caso chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Encrucijada Americana 15 (2), 8-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina en la geopol\u00edtica del siglo XXI: el riesgo de pasar de \u201cSur global\u201d a \u201cSur absoluto\u201d",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Papeles de relaciones ecosociales y cambio global, 13-24, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo funciona nuestra democracia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Santiago de Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ant\u00e1rtida en la geopol\u00edtica ambiental de Estados Unidos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales; Universidade Regional do \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La geopol\u00edtica ambiental de Estados Unidos y sus aliados del norte global: implicancias para Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La geopol\u00edtica ambiental de Estados Unidos y sus aliados del norte global, 1-358, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Amazon\u00eda en la geopol\u00edtica ambiental  de Estados Unidos y el norte global",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La geopol\u00edtica ambiental  de Estados Unidos y sus aliados  del norte global \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ant\u00e1rtica en la geopol\u00edtica ambiental  de Estados Unidos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La geopol\u00edtica ambiental  de Estados Unidos y sus aliados  del norte global \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis ambiental global en el  discurso de la seguridad nacional  de Estados Unidos Un fen\u00f3meno de larga data",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La geopol\u00edtica ambiental  de Estados Unidos y sus aliados  del norte global \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis ambiental y soberan\u00eda Las bases del neo-imperialismo verd",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La geopol\u00edtica ambiental  de Estados Unidos y sus aliados  del norte global \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La geopol\u00edtica ambiental  de Estados Unidos y sus aliados  del norte global Implicancias para Am\u00e9rica Latin",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antarctic research at a time of crisis: The impact of COVID-19 on the Antarctic research community",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "University of Canterbury, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecodesarrollo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards decolonial ways of thinking Antarctic Social Sciences and Humanities",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Scientific Committee on Antarctic Research, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin American theories in International Relations looks to Antarctica (and vice versa)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Scientific Committee on Antarctic Research, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del estallido social en Chile del 18 de octubre \u00faltimo. El fin del alumno aventajado del neoliberalismo en la regi\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Hegemonia, Revista Eletr\u00f4nica do Programa de Mestrado em Direitos Humanos \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hegemon\u00eda y poder blando de Estados Unidos en el siglo XXI: el desaf\u00edo chino en el tema del cambio clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 11 (2), 1-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRODUCCI\u00d3N-INTEGRACI\u00d3N",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "American Journal of Sociology 4, 455-468, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La geopol\u00edtica ambiental global del siglo XXI",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Los desafios para Am\u00e9rica Latina, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shortage of Natural Resources and Environmental Crisis as Strategic Threats to the Security of the United States. The Implications for Latin America in the 21st Century",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ESTUDIOS AVANZADOS, 170-186, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la Antartida: Como se gobierna un continente dedicado a la Paz y la Ciencia?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Lupa 8 (12), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSPECTIVAS LATINOAMERICANAS EN EL DEBATE AMBIENTAL MUNDIAL. El Medio Ambiente y los Recursos Naturales como Variables Pol\u00edticas y Estrat\u00e9gicas de Am\u00e9rica Latina en el Siglo XXI.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos Latinoamericanos: recursos naturales en la pol\u00edtica mundial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional de Tierra del Fuego, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The environmental factor in the ideological debates surrounding the development of Latin America",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 21 (1), 13, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CRISE AMBIENTAL E IMAGIN\u00c1RIO CATASTR\u00d3FICO: Reflex\u00f5es desde \u00e0 Ecologia Pol\u00edtica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidade de Santiago, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PENSAMIENTO SOBRE ASUNTOS INTERNACIONALES EN EL CARIBE DE HABLA INGLESA. El New World Group y su herencia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Direitos Humanos e Democracia 4 (7), 24-46, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VOZES DA AM\u00c9RICA LATINA NO DEBATE AMBIENTAL: DO P\u00d3S-SEGUNDA GUERRA \u00c0 RIO 92 POR FERNANDO ESTENSSORO SAAVEDRA.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Eletr\u00f4nica Discente Hist\u00f3ria. com 3 (5), 133-136, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA \u201cAPUESTA\u201d IDEOL\u00d3GICO-POL\u00cdTICA DE LOS ECOLOGISTAS: EL BIOCENTRISMO COMO NUEVA EXPRESI\u00d3N DE RADICALIDAD Y SU RECEPCI\u00d3N EN LATINOAM\u00c9RICA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Direitos Emergentes na Sociedade Global 5 (1), 23-41, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recepci\u00f3n del ambientalismo pol\u00edtico por los comunistas y socialistas chilenos durante la Unidad Popular (1970-1973) The reception of political environmentalism by the \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Izquierdas, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Governan\u00e7a ambiental na Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saltar la barrera: crisis socio-ambiental, resistencias populares y construcci\u00f3n de alternativas latinoamericanas al neoliberalismo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ICAL, Instituto de Ciencias Alejandro Lipschutz, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Medio Ambiente En La Pol\u00edtica: UN TEMA CONTROVERTIDO DESDE SUS OR\u00cdGENES",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Di\u00e1logos europeo-latinoamericanos de ecolog\u00eda pol\u00edtica. Proyecci\u00f3n del \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIREITOS HUMANOS, POL\u00cdTICA INTERNACIONAL E ECOLOGIA POL\u00cdTICA",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Essere nel Mondo 1, 478, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos europeo-latinoamericanos de ecolog\u00eda pol\u00edtica. Proyecci\u00f3n del debate sobre medio ambiente y desarrollo en el siglo XXI",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos europeos-latinoamericanos de ecolog\u00eda pol\u00edtica: proyecci\u00f3n del debate sobre medio ambiente y desarrollo en el siglo XXI",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Editorial de la Universidad de Santiago de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental Issues and the Chilean and French Communist Parties (1970-1980)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ecologie politique 46 (1), 149-162, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La question environnementale et les partis communistes chilien et fran\u00e7ais (1970-1980)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ecologie & Politique, 149-162, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina e Caribe na Encruzilhada Ambiental. Dimens\u00f5es Pol\u00edtica, Jur\u00eddica e Estrat\u00e9gica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UNA CARTOGRAFIA DEL PENSAMIENTO INTERNACIONALISTA LATINOAMERICANO DEL SIGLO XX: OBRAS, PROBLEMAS, ESCUELAS Y CATEGORIAS",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "America Latina e Caribe na Ecruzilhada Ambiental",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Editora UNIJUI 1, 300, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The theme of the Russian revolution on the presidential election of 1920 in Chile (the research on the basis of the press)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Istoriya 1 (3), 10-20, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Medioambiente como Factor Estructurante de la Nueva Geograf\u00eda Pol\u00edtica. Desaf\u00edos para Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CIENCIAS, TECNOLOGIAS, CULTURAS EL DESAF\u00cdO DEL CONOCIMIENTO PARA AM\u00c9RICA \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n. El Desaf\u00edo del Conocimiento para Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "EL DESAF\u00cdO DEL CONOCIMIENTO PARA AM\u00c9RICA LATINA 1, 13-23, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DESAF\u00cdO DEL CONOCIMIENTO PARA AM\u00c9RICA LATINA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS JESUITAS COMO EXPRESION DE LA ILUSTRACI\u00d3N HISPANOAMERICANA. JUAN DE VELASCO Y SU HISTORIA DEL REINO DE QUITO",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "MAPOCHO, Revista de Humanidades 1 (64), 313-333, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecci\u00f3n Ideol\u00f3gica del Debate en Torno al Medio Ambiente",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 21 (1), 135-154, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La temprana valoraci\u00f3n de la revoluci\u00f3n Bolchevique en Chile, 1918-1920: estudio sobre un sector de la opini\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza ambiental en Am\u00e9rica Latina",
                "citation": "CLACSO, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS DIFERENCIAS NORTE-SUR EN EL DEBATE AMBIENTAL GLOBAL. EL CASO DE LA PROPUESTA DEL ECUADOR: Yasun\u00ed-ITT",
                "citation": "Universidad de Talca. Instituto de Estudios Human\u00edsticos, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La declinaci\u00f3n hegem\u00f3nica estadounidense y la emergencia del multipolarismo: desaf\u00edos para Latinoam\u00e9rica. URVIO [online]. 2023, n. 37",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "doi. org/10.17141/u rvio. 37.2023. 5949 La declinaci \u00f3n hegem\u00f3nic a estadounide nse y la emergenc ia del multipolarism o: desaf\u00edos par a Latinoam \u00e9rica The Decline of the Hege \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis ambiental y soberan\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis ambiental global en el discurso de la seguridad nacional de Estados Unidos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Amazon\u00eda en la geopol\u00edtica ambiental de Estados Unidos y el norte global",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medio ambiente e ideolog\u00eda: la discusi\u00f3n p\u00fablica en Chile, 1992-2002: antecedentes para una historia de las ideas pol\u00edticas a inicios del siglo XXI",
                "citation": "(No Title), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "de consumo sustentable en agua y energ\u00eda en la miner\u00eda sudamericana\u2013dos controversias argentinas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Desaf\u00edo del Conocimiento para Am\u00e9rica Latina",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Quinto Poder",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4yOfQsoAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}