{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5UbgnAMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gabriel Prosser Bravo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=5UbgnAMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n ambiental",
        "Psicolog\u00eda ambiental",
        "Pol\u00edticas p\u00fablicas",
        "Ciencia de la implementaci\u00f3n",
        "Educaci\u00f3n transformadora"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "http://www.brotesdeaccion.cl/",
    "citedby": 185,
    "citedby5y": 181,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 3,
        "2020": 13,
        "2021": 40,
        "2022": 41,
        "2023": 59,
        "2024": 20
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rnNFaDsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Rojas-Andrade",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3DybvYAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Arboleda-Ariza",
            "affiliation": "Docente Investigador, Universidad del Valle"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rOwbQvQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Iv\u00e1n Romo-Medina",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iFDIy0cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camilo Andr\u00e9s Caro Z\u00fa\u00f1iga",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xT94Tf4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Santiago Bavosi",
            "affiliation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XbFsPN0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Karina Keller Santander",
            "affiliation": "Psic\u00f3loga, Universidad Academia de Humanismo Cristiano"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ycn8lj4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Isabel Piper Shafir",
            "affiliation": "profesora de Psicolog\u00eda Social, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0fpOE7sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fredy Mora-G\u00e1mez",
            "affiliation": "University of Vienna, Department of Science and Technology Studies"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RlDczPAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Landini",
            "affiliation": "Consejo Nacional de  Investigaciones Cient\u00edficas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ct0tG6oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Prosser",
            "affiliation": "Consultor Ambiental, Universidad de Santiago y Universidad Las Palmas Espa\u00f1a. Especialista Universitario en Coaching Universidad Internacional de M\u00e9xico"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n ambiental con menores en Iberoam\u00e9rica: una revisi\u00f3n bibliom\u00e9trica de 1999 a 2019",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RMIE 24 (83), 1027-1053, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6662398219265801046",
            "cites_id": [
                "6662398219265801046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de un programa de educaci\u00f3n ambiental desde la voz del alumnado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 18 (2), 96-121, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=47748875250147358",
            "cites_id": [
                "47748875250147358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n para el cambio clim\u00e1tico y saberes ambientales en declaraciones del alto segmento de la COP25",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Mexicana de Investigaci\u00f3n Educativa 25 (87), 873-899, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=517087392860002092",
            "cites_id": [
                "517087392860002092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No basta con la semilla, se ha de acompa\u00f1ar al \u00e1rbol",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n 1 (78), 73-96, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15954324477199644300",
            "cites_id": [
                "15954324477199644300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia comunitaria ante la Falla de San Ram\u00f3n. un estudio exploratorio desde dirigentes sociales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 31 (3), 185-199, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=693364512761496599",
            "cites_id": [
                "693364512761496599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radiograf\u00eda de educaci\u00f3n ambiental comunitaria una revisi\u00f3n bibliom\u00e9trica de Espa\u00f1a, Am\u00e9rica Latina y el Caribe (2000-2020)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14150983475284775593",
            "cites_id": [
                "14150983475284775593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pasado en disputa: apuntes para la articulaci\u00f3n de la memoria social y los imaginarios sociales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 20 (3), 2716, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=33714106813124031",
            "cites_id": [
                "33714106813124031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salven nuestor palenta: an\u00e1lisis prospectivo de 150 ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de Chile sobre la educaci\u00f3n ambiental del futuro",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 47 (1), 281-302, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1718626500898750123",
            "cites_id": [
                "1718626500898750123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en investigaciones de educaci\u00f3n ambiental en Hispanoam\u00e9rica (1999-2019)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Pensamiento Educativo 57 (2), 1-18, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18177961517858349555",
            "cites_id": [
                "18177961517858349555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of an environmental education program through the voices of students Evaluaci\u00f3n de un programa de educaci\u00f3n ambiental desde la voz del alumnado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Socialesrevistaumanizales@ cinde. org. co, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13519975953305961680",
            "cites_id": [
                "13519975953305961680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El v\u00ednculo con los peque\u00f1os agricultores como factor clave en la implementaci\u00f3n de programas de extensi\u00f3n rural. Estudio cualitativo de un caso chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6405346829323958649",
            "cites_id": [
                "6405346829323958649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reparation policies in Colombia: Memory as a Repertoire",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Memory Studies 16 (4), 777-793, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6188577737214733463",
            "cites_id": [
                "6188577737214733463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expertos por experiencia en la educaci\u00f3n para el cambio clim\u00e1tico: emociones, acciones y estrategias desde la perspectiva de participantes de tres programas escolares chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 21 (45), 232-251, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7789358764041005240",
            "cites_id": [
                "7789358764041005240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The seed is not enough, the tree must be accompanied: Importance of implementation context in environmental education programs",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educacion, 73-96, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16686775691084486242",
            "cites_id": [
                "16686775691084486242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racionalidades en la gesti\u00f3n del riesgo de desastres: La intervenci\u00f3n social en respuesta y recuperaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1517344485235050856,3049452340722108183",
            "cites_id": [
                "1517344485235050856",
                "3049452340722108183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuir el liderazgo para mejorar la calidad de la educaci\u00f3n: Estudio comparativo en escuelas municipales de una ciudad del norte de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Castalia: Revista de Psicolog\u00eda de la Academia, 38-49, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=749657718580942672",
            "cites_id": [
                "749657718580942672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las violencias desde el espectador de f\u00fatbol: habitus del aficionado, el hincha y el barrista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Quaderns de Psicologia 22 (3), 1533, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9303458230050871552",
            "cites_id": [
                "9303458230050871552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuir el liderazgo para mejorar la calidad de la educaci\u00f3n: Estudio comparativo en escuelas municipales de una ciudad del norte de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Castalia - Revista de Psicolog\u00eda de la Academia 4 (30), 38-49, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16672881042161555968",
            "cites_id": [
                "16672881042161555968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales de la juventud en la prensa chilena sobre cambio clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos. info, 293-317, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1288403692482146995",
            "cites_id": [
                "1288403692482146995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Absent Peace in Colombia: A Study of Transition Discourses in Former Combatants",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Peace Economics, Peace Science and Public Policy 1 (ahead-of-print), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6094597757978400964",
            "cites_id": [
                "6094597757978400964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tejiendo ra\u00edces para la implementaci\u00f3n: las funciones de una red colaborativa en un programa de educaci\u00f3n ambiental al sur de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Luna Azul, 174-196, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3649955510678165457",
            "cites_id": [
                "3649955510678165457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinants of the implementation of participatory actions in the environmental education with children and adolescents in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Environmental Education Research, 1-13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14924805224419957786",
            "cites_id": [
                "14924805224419957786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de un programa chileno de salud mental escolar desde el enfoque de fases de implementaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7653892662753143773",
            "cites_id": [
                "7653892662753143773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The best partner. School effect assessment of different interorganizational collaboration using Propensity Matching Score",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interdisciplinaria 39 (2), 73-88, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16493685890581189118",
            "cites_id": [
                "16493685890581189118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dosificaci\u00f3n del pasado: la memoria en las pol\u00edticas oficiales de reparaci\u00f3n chilenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais 36 (106), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11154283135368309424,11049091749707422144",
            "cites_id": [
                "11154283135368309424",
                "11049091749707422144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers as School Mental Health Professionals and their Daily Practices",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "School Mental Health, 1-11, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intrinsic motivation and institutional limitations: key implementation determinants of psychological first aid training",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Community mental health journal, 1-10, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of the implementation of psychological first aid training: adaptation and validation of determinants of the implementation behavior questionnaire",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Advances in Mental Health, 1-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preparaci\u00f3n organizacional para implementar sistemas de apoyo en m\u00faltiples niveles en salud mental escolar",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicoperspectivas 22 (1), 62-76, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinants of the implementation of participatory actions in the environmental education with children and adolescents in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From adultcentrism to infantocentrism: an exploratory study on participation in Environmental Education",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 16 (1), 81-103, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do adultocentrismo ao infantocentrismo: estudo explorat\u00f3rio sobre a participa\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o Ambiental",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 16 (1), 81-103, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ret\u00f3ricas de la acci\u00f3n clim\u00e1tica desde el Sur: an\u00e1lisis de los discursos de los tomadores de decisiones de la COP25",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Opini\u00e3o P\u00fablica 28, 321-356, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mejor colaborador. Evaluaci\u00f3n del efecto escolar de diferentes colaboraciones interorganizacionales utilizando Propensity Matching Score",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interdisciplinaria 39 (2), 73-88, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facilitadores y obstaculizadores de la implementaci\u00f3n de un programa de extensi\u00f3n rural chileno: estudio cualitativo de la adherencia y las competencias del extensionista rural",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Componentes centrales de un programa de educaci\u00f3n ambiental local desde la perspectiva de sus participantes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "EduSol 20 (70), 14-29, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "6th UK Implementation Science Research Conference",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde el adultocentrismo hasta el infantocentrismo: estudio exploratorio sobre participaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Ambiental",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5UbgnAMAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}