{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7tpSFMkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela Maturana Castillo",
    "affiliation": "Universidad de Santiago, Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 707,
    "citedby5y": 657,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2014": 4,
        "2015": 2,
        "2016": 5,
        "2017": 2,
        "2018": 14,
        "2019": 50,
        "2020": 74,
        "2021": 170,
        "2022": 199,
        "2023": 131,
        "2024": 33
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta de modelo para introducir metodolog\u00edas activas en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Innovaci\u00f3n educativa (M\u00e9xico, DF) 17 (73), 117-131, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 614,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6159256579001492746,17061515958552409207",
            "cites_id": [
                "6159256579001492746",
                "17061515958552409207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La supervisi\u00f3n de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas:\u00bf c\u00f3mo fortalecer la tr\u00edada formativa?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Magis, Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 4 (9), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3868482145986956888",
            "cites_id": [
                "3868482145986956888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A proposal of a Model for the introduction of active methodologies in Higher Education",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Innovaci\u00f3n educativa (Mexico, DF) 17 (73), 117-131, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1314034766173388212",
            "cites_id": [
                "1314034766173388212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de inducci\u00f3n de personal impartido a los trabajadores de nuevo ingreso en una empresa dedicada a la fabricaci\u00f3n de rollos, bolsas y sacos industriales de pl\u00e1stico \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Edo. Carabobo. Valencia: Universidad de Carabobo, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3170473491628777580",
            "cites_id": [
                "3170473491628777580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mentor\u00eda en los procesos de inducci\u00f3n del profesorado principiante. Las competencias del mentor como insumo para orientar su proceso formativo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Profesorado, Revista de Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n del Profesorado 25 (3), 349-370, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3259490751485577607",
            "cites_id": [
                "3259490751485577607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa pujllay para mejorar las relaciones de Convivencia Democr\u00e1tica en los ni\u00f1os de 4 a\u00f1os de la Instituci\u00f3n educativa jard\u00edn de ni\u00f1os N 215, de la ciudad de Trujillo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Obtenido de Programa pujllay para mejorar las relaciones de Convivencia \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7108065579300096688",
            "cites_id": [
                "7108065579300096688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima, motivaci\u00f3n intr\u00ednseca y satisfacci\u00f3n laboral en trabajadores de diferentes niveles jer\u00e1rquicos [Tesis para optar por el t\u00edtulo de Licenciada en Psicolog\u00eda con menci\u00f3n en \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Lima, Per\u00fa: Pontifica Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, Facultad de Letras y \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14346605315413862492",
            "cites_id": [
                "14346605315413862492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las competencias requeridas en el mentor: clave para el \u00e9xito en los procesos de inducci\u00f3n pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18081558507738989253",
            "cites_id": [
                "18081558507738989253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de una estrategia de asesor\u00eda t\u00e9cnica para el mejoramiento de la gesti\u00f3n escolar en centros educativos vulnerables",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Innovaci\u00f3n y cambio en las organizaciones educativas, 847-870, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5870646989660747573",
            "cites_id": [
                "5870646989660747573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retroalimentaci\u00f3n en las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas: interacciones entre supervisores universitarios y profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Digital de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 16 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17791125439188524960",
            "cites_id": [
                "17791125439188524960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A proposal of a model for the introduction of active methodologies in Higher Education/Una propuesta de modelo para introducir metodologias activas en educacion superior.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Innovaci\u00f3n Educativa 17 (73), 115-131, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2574390219585017951",
            "cites_id": [
                "2574390219585017951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentor\u00eda, inducci\u00f3n y desarrollo profesional continuo. Una propuesta de modelo para la formaci\u00f3n de mentores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educar en contexto de segregaci\u00f3n territorial: el caso de Bajos de Mena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aula: revista de pedagog\u00eda de la Universidad de Salamanca, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Supervision of Pedagogical Practice: How to Strengthen the Training Triad?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Magis 4 (9), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The supervision of pedagogical practice: how to strengthen the training triad?/La supervision de practicas pedagogicas:? como fortalecer la triada formativa?/Supervision de \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "MAGIS. Revista Internacional de Investigacion en Educacion, 653-668, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaciones en centros educativos vulnerables: Liceos que optimizan la gesti\u00f3n para mejorar los aprendizajes de sus estudiantes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n 53 (6), 4, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del reformismo a un nuevo paradigma educativo: los desaf\u00edos de la nueva constituci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adecir Pozzer y Elcio Cecchetti, Escolas ind\u00edgenas: contextos, percep\u00e7\u00f5es e",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "pedag\u00f3gicas:\u00bf c\u00f3mo fortalecer la tr\u00edada formativa?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La supervisi\u00f3n de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas:\u00bf c\u00f3mo fortalecer la tr\u00edada formativa? The Supervision of Pedagogical Practice: How to Strengthen the Training Triad? Supervision de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7tpSFMkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}