{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "8qL6teMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Tomas Labbe Atenas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=8qL6teMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Escuela de Medicina, Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Salud P\u00fablica",
        "Neurociencia",
        "Fisiopatologia"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 454,
    "citedby5y": 444,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2017": 2,
        "2018": 3,
        "2019": 27,
        "2020": 73,
        "2021": 99,
        "2022": 79,
        "2023": 123,
        "2024": 32
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LRyiciQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Pablo Cruz",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7M_TC6MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Uribe",
            "affiliation": "Professor of Medical Physics and Imaging"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Bpq0JOMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mariana Zurita",
            "affiliation": "Research Associate, Centre for Neuroimaging Sciences, IoPPN, King's College London"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "29QNyg4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Montalba",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ojQSHvEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dr. Juvenal A. R\u00edos Leal, M.D., M.Sc.,...",
            "affiliation": "Instituto Nacional del C\u00e1ncer, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1hxqiRsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicolas Crossley",
            "affiliation": "Department of Psychiatry, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XjFq3S0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andrea Slachevsky",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OM6_4PQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Lillo",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad:\u00bf Factor de riesgo o enfermedad?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (4), 470-474, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 127,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11813874992484128285",
            "cites_id": [
                "11813874992484128285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of relapsing-remitting multiple sclerosis patients using support vector machine classifications of functional and diffusion MRI data",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "NeuroImage: Clinical 20, 724-730, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16397041115695228499,754182860370973705",
            "cites_id": [
                "16397041115695228499",
                "754182860370973705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognici\u00f3n Social: Conceptos y Bases Neurales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 57 (4), 365-376, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6787998219428593144",
            "cites_id": [
                "6787998219428593144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between social cognition and traditional cognitive impairment in progressive multiple sclerosis and possible implicated neuroanatomical regions",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Multiple Sclerosis and Related Disorders 20, 122-128, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13044718289253623242",
            "cites_id": [
                "13044718289253623242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesity: risk factor or primary disease?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista medica de Chile 147 (4), 470-474, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10702086625423675918",
            "cites_id": [
                "10702086625423675918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social cognition: Concepts, neural basis and its role in multiple sclerosis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Neurology and Clinical Neuroscience 6 (1), 3-8, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6341084405832846298",
            "cites_id": [
                "6341084405832846298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social cognition in Multiple Sclerosis is associated to changes in brain connectivity: A resting-state fMRI study.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Multiple Sclerosis and related disorders, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8517531567947994829",
            "cites_id": [
                "8517531567947994829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dalboni da Rocha J, Tejos C, et al. Characterization of relapsing-remitting multiple sclerosis patients using support vector machine classifications of functional and diffusion \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Neuroimage Clin 20, 724-30, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14345664478632935744",
            "cites_id": [
                "14345664478632935744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidad de la Investigaci\u00f3n en Salud en Chile: participaci\u00f3n de los M\u00e9dicos en el Fondo Nacional de Investigaci\u00f3n (FONIS) en la \u00faltima d\u00e9cada",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 42 (2), 76-80, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6940168459122936639",
            "cites_id": [
                "6940168459122936639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ataque cerebrovascular: Salud P\u00fablica cuando el tiempo es cerebro",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (10), 1225-1226, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16685915519697147883",
            "cites_id": [
                "16685915519697147883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional magnetic resonance imaging: basic principles and application in the neurosciences",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Radiolog\u00eda (English Edition) 60 (5), 368-377, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12215428060645409447",
            "cites_id": [
                "12215428060645409447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una red de biobancos para Chile: investigar hoy, para curar ma\u00f1ana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (7), 901-909, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9518854028379599697",
            "cites_id": [
                "9518854028379599697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resonancia magn\u00e9tica funcional: principios b\u00e1sicos y aplicaciones en neurociencias",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Radiolog\u00eda 60 (5), 368-377, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3968203433104252994",
            "cites_id": [
                "3968203433104252994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoinmunidad, convulsiones y epilepsia: Breve revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 59 (1), 56-65, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13161905243484621983",
            "cites_id": [
                "13161905243484621983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional magnetic resonance imaging in the study of multiple sclerosis.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Neurologia 67 (3), 91-98, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2077145343822544876",
            "cites_id": [
                "2077145343822544876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan Nacional del C\u00e1ncer 2018-2028.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14719121440301542799",
            "cites_id": [
                "14719121440301542799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regional brain atrophy is related to social cognition impairment in multiple sclerosis.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Arquivos Neuropsiquiatria, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11415952635583312385",
            "cites_id": [
                "11415952635583312385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hip\u00f3tesis: Un paso central en el pensamiento cl\u00ednico y la generaci\u00f3n de evidencia cient\u00edfica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de radiolog\u00eda 25 (3), 83-86, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10355050975093480135",
            "cites_id": [
                "10355050975093480135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n de la neuroimagen al diagn\u00f3stico y seguimiento de la Esquizofrenia: una breve revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 60 (3), 325-336, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4946598188638515913",
            "cites_id": [
                "4946598188638515913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social cognition: Concepts and neural bases",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 57 (4), 365-376, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3400532525463378754",
            "cites_id": [
                "3400532525463378754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf M\u00e9dicos cient\u00edficos en crisis? In Memoriam al Dr. Jorge Mardones Restat",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (10), 1358-1360, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14635938995334254945",
            "cites_id": [
                "14635938995334254945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The implementation of a Biobank network for Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (7), 901-909, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16268418674351672603",
            "cites_id": [
                "16268418674351672603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "mTOR, autofagia y c\u00e1ncer: ad portas del nuevo decreto de la Ley Ricarte Soto",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (5), 674-676, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5661276694130041013",
            "cites_id": [
                "5661276694130041013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedades raras en la era de la gen\u00f3mica y la medicina de precisi\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (4), 530-531, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8306615598478482910",
            "cites_id": [
                "8306615598478482910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resting state fMRI as a tool for the study of consciousness",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Biomedical Journal of Scientific & Technical Research 13 (5), 10282-10285, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15467592546725489128",
            "cites_id": [
                "15467592546725489128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedades raras en la era de la gen\u00f3mica y la medicina de precisi\u00f3n Rare diseases in the age of genomics and precision medicine",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "rev Med chile 147, 530-536, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7343400114311529950",
            "cites_id": [
                "7343400114311529950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stroke: Public Health when time is brain",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 146 (10), 1225-1226, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10589990577584893357",
            "cites_id": [
                "10589990577584893357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes de resonancia magn\u00e9tica funcional en el estudio de la esclerosis m\u00faltiple",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rev. neurol.(Ed. impr.), 91-98, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12889354611937818961",
            "cites_id": [
                "12889354611937818961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biological bases of cancer: a proposal of minimum contents for health schools",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases biol\u00f3gicas del c\u00e1ncer: una propuesta de contenidos m\u00ednimos para las carreras de la salud",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Medical and Surgical Sciences 8 (3), 1-11, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regional brain atrophy is related to social cognition impairment in multiple sclerosis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ASSOC ARQUIVOS NEURO-PSIQUIATRIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias para el control del c\u00e1ncer: revisitando las directrices globales y mirando nuestro desarrollo local.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista del Instituto Chileno de Salud P\u00fablica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases biol\u00f3gicas del c\u00e1ncer: una propuesta de contenidos m\u00ednimos para las carreras de la salud",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes en obesidad: contribuyendo a un entendimiento m\u00e1s profundo de la enfermedad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de radiolog\u00eda 26 (1), 17-24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social cognition in Multiple Sclerosis is associated to changes in brain connectivity: A resting-state fMRI study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n cient\u00edfica en el pregrado de medicina en Chile:\u00bf d\u00f3nde estamos? y\u00bf hacia d\u00f3nde vamos?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Otro Chile es posible",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "LE MONDE diplomatique, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "mTOR inhibitors, autophagia and Cancer: looking forward to a universal financial coverage",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (5), 674-676, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda de pr\u00e1ctica cl\u00ednica Ataque Cerebrovascular isqu\u00e9mico en personas de 15 a\u00f1os y m\u00e1s.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevenci\u00f3n y manejo de los efectos cardiovasculares secundarios a la terapia del c\u00e1ncer en personas de 15 a\u00f1os y m\u00e1s",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Trauma Ocula",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de seguimiento f\u00e1rmaco terap\u00e9utico en usuarios ambulatorios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaci\u00f3n t\u00e9cnica para la atenci\u00f3n integral del ataque cerebrovascular hemorr\u00e1gico.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto Cardiovascular secundario a la terapia para el Control del C\u00e1ncer.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stroke: Public Health when time is brain",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Medica de Chile 146 (10), 1225-1226, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abnormal network connectivity related to social cognition in relapsing remitting multiple sclerosis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "MULTIPLE SCLEROSIS JOURNAL 24, 870-870, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocolo t\u00e9cnico para el uso de dieta cetog\u00e9nica en personas con epilepsia refractaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resting State Network Disorganization as Neural Correlate of Cognitive Disfunction in Multiple Sclerosis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PQDT-Global, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resting state network disorganization as neural correlate of cognitive disfunction in multiple sclerosis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social cognition: concepts, neural basis and its role in multiple sclerosis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resting State in relapsing-remitting MS patients with verbal episodic memory or social cognition impairment and low level of motor disability",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "MULTIPLE SCLEROSIS JOURNAL 23, 809-809, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unipedal stance test evaluation in progressive multiple sclerosis",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MULTIPLE SCLEROSIS JOURNAL 22, 142-143, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Cognition is associated to selective cognitive impairment and brain atrophy in progressive multiple sclerosis.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MULTIPLE SCLEROSIS JOURNAL 22, 56-57, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in cognitive impairment and corpus callosum index between relapsing remitting and progressive multiple sclerosis in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MULTIPLE SCLEROSIS JOURNAL 22, 267-267, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abnormal network connectivity related to social cognition in relapsing-remitting multiple sclerosis",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Multiple Sclerosis Journal 25 (1), 162, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biological bases of cancer: a proposal of minimum contents for health schools",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification of Subcortical White Matter Biomarkers in Multiple Sclerosis Patients according to AVLT performance using Random Forest",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of PASAT test performance and diffusivity indices in U-fiber regions in healthy subjects and RRMS patients.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of different diffusivity and cognitive measures in subcortical regions in healthy subjects and RRMS patients.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevance of cortical and subcortical integrity in cognitive performance in Relapsing-Remitting Multiple Sclerosis patients.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A novel method to detect fractional anisotropy differences in short association fibers discriminated by their functional connectivity between Multiple Sclerosis patients and \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSPECTIVAS EN \u00daLCERA DE PIE DIAB\u00c9TICO: UNA OPORTUNIDAD EN EL ENFOQUE DE SALUD P\u00daBLICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8qL6teMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}