{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "8Sf9D-cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Carlos Rosillo-Villena",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=8Sf9D-cAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Doctor en Estudios Americanos (USACH, Chile), ayudante de investigaci\u00f3n DICYT",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Presidencialismo Chile",
        "discurso pol\u00edtico",
        "democracia",
        "ciudadan\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Make our people great again\": el pueblo seg\u00fan presidentes progresistas latinoamericanos (2005-2011)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Arboles y Rizomas 5 (1), 38-57, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso Gubernamental Igualitarista y calidad de la democracia en clave progresista: el caso venezolano (2007-2013)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista InveCom/ISSN en l\u00ednea: 2739-0063 3 (2), 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de comunicaci\u00f3n: g\u00e9nero, persuasi\u00f3n y redes sociales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Editorial Gedisa, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "21. Estrategia de formaci\u00f3n de estudiantes de Humanidades de la Universidad Ean para la creaci\u00f3n de discursos publicitarios",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estrategias de comunicaci\u00f3n: G\u00e9nero, persuasi\u00f3n y Redes sociales, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del discurso gubernamental igualitarista en Am\u00e9rica latina: Los casos de argentina, Bolivia, Chile, Ecuador y Uruguay (2005-2011)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "XIII Congreso Internacional Latina de Comunicaci\u00f3n Social 2021: Libros de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico multimodal de grafitis ling\u00fc\u00edsticos en la comuna de \u00d1u\u00f1oa post 18-O: las formas del discurso contra la dominancia social",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "\u00c1rboles y Rizomas 3 (1), 17-39, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensar a Marx desde el resto",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Goethe Institut, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 SI LO PISAS ES PEOR! PREVENCI\u00d3N DE LA ENFERMEDAD DE CHAGAS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revist@ ServicioComunitario 4 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis como estrategia comunicacional oficial: Aportes de la comunicaci\u00f3n corporativa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anuario ININCO. Investigaciones de la comunicaci\u00f3n 30 (1), 173-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El gobierno electr\u00f3nico como sistema de la nueva gesti\u00f3n p\u00fablica para el pago de impuestos municipales. Caso estudio: Alcald\u00eda del Municipio San Diego, estado Carabobo.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda para la gesti\u00f3n cultural: Aplicaci\u00f3n al Sal\u00f3n Benny Mor\u00e9",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Holgu\u00edn, Facultad de Ciencias Empresariales y Administraci\u00f3n \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico multimodal de grafitis ling\u00fc\u00edsticos en la comuna de \u00d1u\u00f1oa post 18-O: las formas del discurso contra la dominancia social1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Parroquia La Pastora como patrimonio cultural.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AM\u00c9RICA DO SUL NO IN\u00cdCIO DO S\u00c9CULO XXI\u2013O PENSAMENTO DE KARL MARX AINDA TEM SIGNIFICADO PARA N\u00d3S?",
                "citation": "Karl Marx y Sudam\u00e9rica en el siglo XXI, 76, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Carece la Administraci\u00f3n P\u00fablica Venezolana de imaginaci\u00f3n?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Met\u00e1foras de la estrategia comunicacional oficial:\u00bf Comunicaci\u00f3n de crisis o crisis de comunicaci\u00f3n?",
                "citation": "UNIVERSIDAD CENTRAL DE VENEZUELA, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "b Unidad de Servicio Comunitario, Escuela de Comunicaci\u00f3n Social, Facultad de Humanidades y Educaci\u00f3n, Universidad Central de Venezuela.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breve acercamiento a nuestro tema",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8Sf9D-cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}