{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9ckNb-8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alvaro Armijo Torres",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=9ckNb-8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda de las ciencias sociales",
        "\u00e9tica de la informaci\u00f3n",
        "epistemolog\u00eda social"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda de las ciencias sociales: desarrollo, enfoques y compromisos ontol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Colombiana de Filosof\u00eda de la Ciencia 21 (42), 37-72, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9ckNb-8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4707493024776620449",
            "cites_id": [
                "4707493024776620449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observabilidad y abstracci\u00f3n: dos desaf\u00edos para la adopci\u00f3n del realismo cient\u00edfico en filosof\u00eda de las ciencias sociales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ArtefaCToS. Revista de estudios sobre la ciencia y la tecnolog\u00eda 12 (2), 5-31, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9ckNb-8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Podemos evitar la crisis? Mecanismos pol\u00edticos y sociales en la\" tragedia de los comunes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9ckNb-8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mesa 2: Multidisciplinar Infodemia y Covid-19: Lecciones de la pandemia para el abordaje de la desinformaci\u00f3n y difusi\u00f3n de noticias falsas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9ckNb-8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}