{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Arf0rAcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jorge Rueda Castro",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Dramaturgia chilena",
        "Expresiones de la culturas populares"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 44,
    "citedby5y": 28,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 3,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 1,
        "2016": 2,
        "2017": 4,
        "2018": 3,
        "2019": 2,
        "2020": 4,
        "2021": 7,
        "2022": 5,
        "2023": 8,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Chile de Juan Verdejo: El humor pol\u00edtico de Topaze 1931--1970",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Editorial de la Universidad de Santiago de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11136900443009850913",
            "cites_id": [
                "11136900443009850913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n literaria: hacia una did\u00e1ctica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Foro educacional, 31-49, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5095705685351505820",
            "cites_id": [
                "5095705685351505820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El enfoque comunicacional en la formaci\u00f3n de terapeutas ocupacionales: aspectos te\u00f3ricos y propuestas de aplicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional, \u00e1g. 53-60, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16168996942705213646",
            "cites_id": [
                "16168996942705213646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 El que se r\u00ede se va al cuartel!",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Editorial Universidad de Santiago de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17242242000395196342",
            "cites_id": [
                "17242242000395196342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risa y resistencia en las poblaciones de Santiago de Chile: 1973-1989",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Intersecciones en antropolog\u00eda 14 (2), 341-352, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4606084021508298657",
            "cites_id": [
                "4606084021508298657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El amar como contenido b\u00e1sico de la pr\u00e1ctica popular-comunitaria: Pan caliente, de Mar\u00eda Asunci\u00f3n Requena, Poblaci\u00f3n Esperanza y Retablo de Yumbel, de Isidora Aguirre",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Apuntes de Teatro, 26-41, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13967302796743049647",
            "cites_id": [
                "13967302796743049647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Topaze and Juan Verdejo of H\u00e9ctor Mel\u00e9ndez, 1931-1942: A folkloric laugh",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Letras 53 (84), 69-106, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10097742188797579735",
            "cites_id": [
                "10097742188797579735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ascesis y martirio de fin de siglo: una lectura de \u00c9xtasis, creaci\u00f3n dram\u00e1tica de Ram\u00f3n Griffero",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 29-41, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3222748867380269175",
            "cites_id": [
                "3222748867380269175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La risa como expresi\u00f3n libertaria y potencia vitalista en Margarita, dibujo del semanario chileno Fort\u00edn Mapocho (1984-1990",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Brazilian Journal of Development 9 (7), 22342-22359, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Margarita, personaje emblem\u00e1tico del semanario chileno Fort\u00edn Mapocho (1984-1991)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Panamb\u00ed: Revista de investigaciones art\u00edsticas, 4, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No feminidad en la protagonista de la mujer hombre, texto dram\u00e1tico de Rom\u00e1n Vial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 65-82, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mundo ind\u00edgena en la Camila, de Camilo Henr\u00edquez",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Iberoamericana 86 (272), 945-960, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA VOTACI\u00d3N POPULAR, DE ROM\u00c1N VIAL",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Chasqui 49 (1), 131-147, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orden republicano en Un Hombre, texto dram\u00e1tico del chileno Adolfo Urz\u00faa Rosas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 119-132, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ldeario republicano en manuel rodr\u00edguez, de carlos walker mart\u00ednez",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Literatura y Ling\u00fc\u00edstica, 175-193, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "lDEARIO REPUBLICANO EN MANUEL RODR\u00cdGUEZ, DE CARLOS WALKER MART\u00cdNEZ",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 175-194, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "con el aMor De los Muertos: una aFectiviDaD revelaDora De viDa en los MunDos ayMara y Quechua",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Mapocho, 139, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maximiliano Salinas, Jorge Rueda, Tomas Cornejo y Judith Silva. El Chile de Juan Verdejo. El humor politico de Topaze 1931-1970.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Mensaje 62 (622), 62-64, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juego como proyecto vital de los protagonistas de H\u00e1blame de Laura, de Egon Wolff",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 61-80, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La poes\u00eda popular de H\u00e9ctor Mel\u00e9ndez en la revista Topaze",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Iberoamericana 77 (236-237), 731-747, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE POPULAR POETRY OF HECTOR MELENDEZ IN TOPAZ MAGAZINE",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA 77 (236), 731-747, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La poes\u00eda popular de H\u00e9ctor Mel\u00e9ndez en la revista\" Topaze\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista iberoamericana, 731-748, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Al mal tiempo, buena cara!",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "II Jornadas Nacionales de Historia Social (La Falda, 13 al 15 de mayo de 2009), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Al mal tiempo, buena cara! La cultura c\u00f3mico-popular en las poblaciones de Santiago de Chile: 1973-1990",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Segundas Jornadas Nacionales de Historia Social 13-15 de mayo de 2009 La \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hechos consumados y El toro por las astas, de Juan Radrig\u00e1n: Un conflicto entre tipos de creencias",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Esp\u00e9culo, Not availabe-Not availabe, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura popular en \u00c1rbol Viejo, texto din\u00e1mico de Antonio Acevedo Hern\u00e1ndez",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Letras, 9-30, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CRISIS DEL CONVIVIR EN LA HISTORIA Y LA CULTURA REPUBLICANA EN CHILE1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Arf0rAcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}