{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Bjfl9TQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "N\u00e9stor Singer",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Bjfl9TQAAAAJ&citpid=13",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Translation psychology",
        "Translator education",
        "Translator Identity",
        "Translation and second language teching didactics"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Nestor_Singer",
    "citedby": 87,
    "citedby5y": 84,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 6,
        "2020": 6,
        "2021": 23,
        "2022": 17,
        "2023": 21,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aJA0gzcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adolfo M. Garc\u00eda",
            "affiliation": "National Scientific and Technical Research Council"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SoGT3IEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tristan A. Bekinschtein",
            "affiliation": "Associate Professor, Consciousness and Cognition Lab, Dept of Psychology, Uni of Cambridge"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aYI_IvMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mariano Sigman",
            "affiliation": "Universidad Torcuato di Tella"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "G9fMMrwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ezequiel Mikulan",
            "affiliation": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Proposal for Language Teaching in Translator Training Programmes Using Data-Driven Learning in a Task-Based Approach",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of English Language and Translation Studies 4 (2), 155-167, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5646986306792604076",
            "cites_id": [
                "5646986306792604076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de lenguas: una comparaci\u00f3n de las representaciones sociales de alumnos de primer y quinto a\u00f1o de la carrera de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Traducci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 35 (4), 1-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15432793316906657640,11552709844045448382",
            "cites_id": [
                "15432793316906657640",
                "11552709844045448382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de estudiantes de traducci\u00f3n en el aprendizaje de una lengua extranjera",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 245-269, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=342808063440330974,7092256236563796156",
            "cites_id": [
                "342808063440330974",
                "7092256236563796156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design, implementation and evaluation of a data-driven learning didactic unit based on an online series corpus",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Literatura y Ling\u00fc\u00edstica 43, 391-420, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10413817361191561763,4763486153452490315",
            "cites_id": [
                "10413817361191561763",
                "4763486153452490315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios y frecuencia de uso de estrategias de retroalimentaci\u00f3n correctiva: Un estudio de caso sobre las percepciones de estudiantes y profesores universitarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RLA. Revista de Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica y Aplicada 57 (1), 51-78, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12916892313336355864",
            "cites_id": [
                "12916892313336355864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How committed are you to becoming a translator? Defining translator identity statuses",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Interpreter and Translator Trainer 16 (2), 141-157, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7665954652942986785,5350837505889755575",
            "cites_id": [
                "7665954652942986785",
                "5350837505889755575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional en estudiantes de traducci\u00f3n chilenos: posicionamiento, percepciones y valoraciones iniciales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00cdkala 25 (2), 455-473, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8617464164398610152,10114825409105230407,16572541283518072552,11664607628490267478,8688467687342479881,10937871415069268906",
            "cites_id": [
                "8617464164398610152",
                "10114825409105230407",
                "16572541283518072552",
                "11664607628490267478",
                "8688467687342479881",
                "10937871415069268906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre una propuesta formativa de profesores de Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera (ELE) en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Literatura y Ling\u00fc\u00edstica 38, 297-319, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=948948736678327146",
            "cites_id": [
                "948948736678327146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Development of Translator Identity: An Interpretative Phenomenological Study of Chilean Translation Students' Experiences amid Local and Global Crises",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The University of Manchester, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4042023134152380588",
            "cites_id": [
                "4042023134152380588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos cualitativos y mixtos en la formaci\u00f3n de traductores: una aproximaci\u00f3n a las experiencias y percepciones del estudiantado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos de Tradu\u00e7\u00e3o 42 (1), 1-27, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7864136511744723260",
            "cites_id": [
                "7864136511744723260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de alumnos y profesores acerca de la dificultad de aprendizaje de estructuras gramaticales complejas en estudiantes de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Literatura y Ling\u00fc\u00edstica 35, 421-440, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6651928275553535456,8092778469012693623",
            "cites_id": [
                "6651928275553535456",
                "8092778469012693623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfLa pr\u00e1ctica hace al traductor? El impacto de la pr\u00e1ctica de traducci\u00f3n en las creencias de autoeficacia de los estudiantes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mutatis Mutandis 15 (2), 294-314, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14674014538699681490",
            "cites_id": [
                "14674014538699681490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive translation and interpreting studies in the early twenty first century.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Translation, Cognition & Behavior 6 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biliteracidad en la universidad para futuros traductores: percepciones y correlaciones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Logos 33 (1), 192-211, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Developing translation sub-competences by implementing Content and Language Integrated Learning (CLIL)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Instrumentalising Foreign Language Pedagogy in Translator and Interpreter \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Becoming a translator amidst crises",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Translating Crises, 183-195, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de gram\u00e1tica inglesa en programas de traducci\u00f3n: aprendizaje basado en datos enmarcado en un enfoque por tareas (ABD-ET)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 94\u2013113, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring English Language Teaching: Language in Action",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Arboles y Rizomas 2 (2), 112-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Neutralizaci\u00f3n Cultural como Estrategia para la Traducci\u00f3n de la Afectividad de Microcuentos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos de Tradu\u00e7\u00e3o 39 (3), 189-208, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El consumo multimodal como corpus de estudio: una propuesta para la ense\u00f1anza de ingl\u00e9s en estudios de traducci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IV Congreso internacional sobre investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de la traducci\u00f3n \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interocepci\u00f3n, conectividad funcional y procesamiento afectivo en el trastorno de despersonalizaci\u00f3n-desrealizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta Psiqui\u00e1trica y Psicol\u00f3gica de Am\u00e9rica Latina 64 (2), 111-135, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la representaci\u00f3n al aprendizaje significativo: una propuesta para la ense\u00f1anza de idiomas en programas de traducci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Segundo Congreso Internacional de Traducci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n en Uruguay \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de orden de presentaci\u00f3n y rangos de duraci\u00f3n en la tarea de generalizaci\u00f3n temporal epis\u00f3dica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "L\u00edmite Revista Interdisciplinaria de FIlosof\u00eda y Psicolog\u00eda 12 (40), 60-75, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of teachers towards data-driven learning and their influence on a teacher development course design",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "The University of Manchester, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Bjfl9TQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}