{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "dfjOGgsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daisy Margarit Segura",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Migraci\u00f3n",
        "Movilidad"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 199,
    "citedby5y": 128,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 4,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 7,
        "2016": 12,
        "2017": 15,
        "2018": 27,
        "2019": 22,
        "2020": 20,
        "2021": 29,
        "2022": 25,
        "2023": 23,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barrios y poblaci\u00f3n inmigrantes: el caso de la comuna de Santiago",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista invi 29 (81), 19-77, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 146,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11154792447137252978",
            "cites_id": [
                "11154792447137252978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La integraci\u00f3n social de los inmigrantes latinoamericanos en la estructura urbana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Regiones fronterizas, migraci\u00f3n y los desaf\u00edos para los Estados nacionales \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5149607313493358054",
            "cites_id": [
                "5149607313493358054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar migrante en el Gran Santiago: vivienda, redes y hacinamiento",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista invi 37 (104), 253-275, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9319972388183861424",
            "cites_id": [
                "9319972388183861424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sentido del bienestar en una pol\u00edtica social de vivienda: el caso de la fase piloto del Chile Barrio",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Scripta Nova 7 (146), 1-15, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13338841938074108635",
            "cites_id": [
                "13338841938074108635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immigrant neighborhoods and populations: the case of the Municipality of Santiago",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista invi 81 (29), 19-77, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11042705304959821175",
            "cites_id": [
                "11042705304959821175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El comercio migrante como espacio de di\u00e1logo de saberes en Santiago de Chile:: reflexiones desde el Trabajo Social Decolonial e Intercultural",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Trabajo Social, 1-9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5979576730673201693",
            "cites_id": [
                "5979576730673201693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inmigraci\u00f3n latinoamericana en l'Hospitalet de Llobregat: una mirada desde lo cotidiano",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Quaderns d'estudi, 97-140, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14405242763374561977",
            "cites_id": [
                "14405242763374561977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigando las migraciones en Chile: Actuales campos interdisciplinarios",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "LOM Ediciones, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17526033164804920553",
            "cites_id": [
                "17526033164804920553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstruyendo espacios productivos de mujeres en contextos de migraci\u00f3n. Violencias y din\u00e1micas laborales a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de fuentes judiciales en la ciudad de Punta \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Itinerarios. Revista de estudios ling\u00fc\u00edsticos, literarios, hist\u00f3ricos y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista: Marcia Santacruz, Presidenta de la Corporaci\u00f3n Amigos de la UNESCO LA ETNOFAGIA, LAS MUJERES Y LA BATUCADA REVOLTOSA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rumbos TS. Un espacio cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n en Ciencias Sociales, 221-230, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n. Flujos migratorios, redes y etnificaciones urbanas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Alberto Hurtado, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigrantes en la ciudad: nuevas cartograf\u00edas de relaciones socioterritoriales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Urbanizaci\u00f3n en tiempos de crisis: Impactos, desaf\u00edos y propuestas, 415-434, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n, integraci\u00f3n y territorios, una mirada a la integraci\u00f3n socioterritorial del\"\" inmigrante extranjero\"\" en la estructura urbana",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Integraci\u00f3n social del inmigrante: una mirada territorial al tema de la integraci\u00f3n",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El comercio migrante como espacio de di\u00e1logo de saberes en Santiago de Chile: reflexiones desde el trabajo social decolonial e intercultural1",
                "citation": "EXPERIENCIAS CON DIVERSIDADES SOCIALES, 301, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dfjOGgsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}