{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Hp4DT1QAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Elizabeth Roc\u00edo N\u00fa\u00f1ez Carrasco",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Hp4DT1QAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Enfermer\u00eda/Historia de la Enfermer\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 120,
    "citedby5y": 71,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 4,
        "2008": 1,
        "2009": 2,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 4,
        "2013": 2,
        "2014": 2,
        "2015": 4,
        "2016": 5,
        "2017": 5,
        "2018": 12,
        "2019": 13,
        "2020": 7,
        "2021": 15,
        "2022": 24,
        "2023": 10,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "p4WjxQoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo A. Ayala",
            "affiliation": "Associate Research Fellow"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caratcter\u00edsticas del rol en el profesional de enfermer\u00eda intrahospitalario",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Enfermer\u00eda, 29-33, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17695757658638458511",
            "cites_id": [
                "17695757658638458511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de la enfermer\u00eda desde la perspectiva hist\u00f3rica de Florencia Nightingale",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 17 (1), 11-18, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18231808086106809072",
            "cites_id": [
                "18231808086106809072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de estudio de casos en la investigaci\u00f3n de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 20 (1), 131-142, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17777564134048115107",
            "cites_id": [
                "17777564134048115107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dusting off the looking\u2010glass: A historical analysis of the development of a nursing identity in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nursing Inquiry 24 (3), e12185, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=945513455633296438",
            "cites_id": [
                "945513455633296438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad e institucionalidad de las enfermeras chilenas en la mitad del siglo XX",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 22 (1), 135-145, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12189601007200314807",
            "cites_id": [
                "12189601007200314807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cold Interests, Hot Conflicts: How a Professional Association Responded to a Change in Political Regimes.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nursing History Review 27 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=575955542648368266",
            "cites_id": [
                "575955542648368266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El legado de las enfermeras sanitarias en el cuidado de la salud chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 23 (3), 113-124, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4264112468780632571",
            "cites_id": [
                "4264112468780632571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la enfermer\u00eda chilena: una revisi\u00f3n desde las fuentes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 25, 0-0, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14564203069868526802",
            "cites_id": [
                "14564203069868526802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la descentralizaci\u00f3n de los cuidados de enfermer\u00eda: El Servicio Nacional de Salud Chileno y la Profesionalizaci\u00f3n de la Enfermer\u00eda 1950-1970",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Asociaci\u00f3n de Historia y Antropolog\u00eda de los Cuidados, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7349159700418272266",
            "cites_id": [
                "7349159700418272266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Long After Allende and Pinochet: Uncovering Vulnerability in Political History-Method and Agency",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Caring for the Vulnerable, 427-442, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2549281680961784575",
            "cites_id": [
                "2549281680961784575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf c\u00f3mo enfrentar la ense\u00f1anza cl\u00ednica en tiempos de pandemia por covid-19?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12787758798750921112",
            "cites_id": [
                "12787758798750921112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dibujando cuidados profesionales de enfermer\u00eda: Relatos de memorias del Norte Chileno a partir de 1952",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Consejo de Enfermer\u00eda de la Comunidad Valenciana, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4009296281517765002",
            "cites_id": [
                "4009296281517765002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iris Veliz Hume. Pionera de la enfermer\u00eda pedi\u00e1trica en el norte de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Benessere. Revista de Enfermer\u00eda 3 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3121073140008715549",
            "cites_id": [
                "3121073140008715549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sof\u00eda Pincheira Oyarz\u00fan, la profesionalizaci\u00f3n universitaria del cuidado de enfermer\u00eda, un relato historiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "MUSAS. Revista de Investigaci\u00f3n en Mujer, Salud y Sociedad 8 (2), 24-43, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gladys Peake Guevara: twenty years of Chilean nursing leadership in the second half of the 20th century.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gladys Peake Guevara: 20 Years of Chilean Nursing Leadership in the Second Half of the 20th Century",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 21 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gladys Peake Guevara: vinte anos de lideran\u00e7a na enfermagem chilena na segunda metade do s\u00e9culo XX",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 21 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portraying Arica's nursing in the mid-twentieth century, Chile, 1950 Retratando a Enfermagem Arica de meados do s\u00e9culo XX. Chile, 1950",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Cuidarte 13 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repercussoes da COVID-19 em pacientes em hemodi\u00e1lise: uma revisao sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Cuidarte 13 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermeras y mujeres: coyunturas en la historia de la Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Benessere. Revista de Enfermer\u00eda 7 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Llamado a concurso de Enfermeras, 1955: La implementaci\u00f3n del Sub-departamento de Enfermer\u00eda del Servicio Nacional de Salud de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cultura de los cuidados: Revista de Enfermer\u00eda y Humanidades, 67-79, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nora fardella olivares: un relato biogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 28, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OF CHILEAN NURSING: A REVIEW FROM THE SOURCES HIST\u00d3RIA DA ENFERMAGEM CHILENA: UMA REVIS\u00c3O DAS FONTES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CIENCIA Y ENFERMERIA 25, 8, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gestion de Recursos Humanos: Una mirada hacia las dotaciones de profesionales de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Colegio de Enfermeras de Chile 150 (1), 38-39, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para las enfermeras en la implementaci\u00f3n del modelo por cuidados progresivos del Hospital del Salvador",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para las enfermeras en la implementaci\u00f3n del modelo por cuidados progresivos del Hospital del Salvador",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INNOVACI\u00d3N DOCENTE Y USO DE LAS TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LA COMUNICACI\u00d3N EN LAS ENSE\u00d1ANZAS UNIVERSITARIAS DE LOS INSTITUTOS UNIVERSITARIOS DE TECNOLOG\u00cdA DEL MUNICIPIO \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "UNIVERSIDAD DR. RAFAEL BELLOSO CHACIN, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector pesquero artesanal chileno: la dimension cuantitativa de una investigacion participativa y multidisciplinaria",
                "pub_year": "1988",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modo de produccion pesquero artesanal. Ejercicio de diagnostico participativo para la planificacion del desarrollo",
                "pub_year": "1988",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluacion de capacitacion en el subsector pesquero artesanal chileno",
                "citation": "Santiago (Chile), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidades pesqueras artesanales de lo Rojas y Puerto Sur, Bahia de Coronel, Golfo de Arauco VIII Region. Diagnostico socio-economico y alternativas de accion del Proyecto CHI \u2026",
                "citation": "(Santiago)(Chile), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado otorgado por la enfermera circulante a la valoracion del recien nacido. 9",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hp4DT1QAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}