{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IXlOAnoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rubi Arrizaga Zercovich",
    "affiliation": "Profesora de Matem\u00e1tica, USACH",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Econom\u00eda",
        "Matem\u00e1tica",
        "Educaci\u00f3n",
        "Inclusi\u00f3n",
        "Medio Ambiente"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wildfires and Human Health: Evidence from 15 Wildfire Seasons in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "BID, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IXlOAnoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del efecto de una experiencia de codocencia sobre la apreciaci\u00f3n de la utilidad de herramientas matem\u00e1ticas en estudiantes de ingenier\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revoluci\u00f3n Educativa en la Nueva Era Vol. I, 330, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IXlOAnoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis a la incidencia del liderazgo directivo en el clima organizacional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ciencia Transdisciplinar en la Nueva Era, 514, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IXlOAnoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la relaci\u00f3n entre el nivel de ansiedad durante las evaluaciones educativas y el g\u00e9nero, tipo de universidad y ciudad de residencia de estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revoluci\u00f3n Educativa en la Nueva Era Vol. I, 105, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IXlOAnoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Upper bound for the energy of the starlike trees",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Physics: Conference Series 2090 (1), 012128, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IXlOAnoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lower bound for the spectral radius of the starlike trees",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Physics: Conference Series 2090 (1), 012127, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IXlOAnoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la asociaci\u00f3n entre factores psicosociales, econ\u00f3micos, demogr\u00e1ficos, pedag\u00f3gicos e institucionales con el rendimiento acad\u00e9mico de estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVOLUCI\u00d3N EN LA FORMACI\u00d3N Y LA CAPACITACI\u00d3N PARA EL SIGLO XXI, 602, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IXlOAnoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis a la asociaci\u00f3n entre el g\u00e9nero, el rango etario y el tipo de jornada acad\u00e9mica de profesores universitarios con la apreciaci\u00f3n y uso de herramientas virtuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVOLUCI\u00d3N EN LA FORMACI\u00d3N Y LA CAPACITACI\u00d3N PARA EL SIGLO XXI, 420, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IXlOAnoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}