{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "KA8mx4YAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Soto-Lagos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=KA8mx4YAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad de Santiago, Departamento de Gesti\u00f3n y Pol\u00edticas P\u00fablicas",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Politicas p\u00fablicas",
        "deportes",
        "investigaci\u00f3n cualitativa"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 378,
    "citedby5y": 314,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 18,
        "2017": 18,
        "2018": 18,
        "2019": 38,
        "2020": 58,
        "2021": 66,
        "2022": 52,
        "2023": 79,
        "2024": 18
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3DJ2obYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Gloria N\u00fa\u00f1ez",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g_QWxVAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vicente Sisto",
            "affiliation": "Dr. en Psicolog\u00eda Social. Profesor Titular Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso. Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "h9ECWD4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Fardella",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FGQplIIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermo Rivera-Aguilera",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ECgWg_cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Gloria Nunez Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FbnqosMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermo Daniel Felipe Barahona-Fu...",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico UDLA. Miembro del N\u00facleo de Investigaci\u00f3n en Salud, Actividad F\u00edsica y"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ls1tzNUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c1lvaro Huerta Ojeda (ORCID: 0000-00...",
            "affiliation": "N\u00facleo de Investigaci\u00f3n en Salud, Actividad F\u00edsica y Deporte ISAFYD, Universidad de Las Am\u00e9ricas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sIa8JN8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Alejandra Energici",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Universidad Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hVHuQHAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Alabarces",
            "affiliation": "CONICET-UBA (Argentina)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qbgd8TUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s Sch\u00f6ngut-Grollmus",
            "affiliation": "Universidad de O'Higgins"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Omx_hqIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "brent mcdonald",
            "affiliation": "Lecturer of sociology, Victoria University"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades laborales y \u00e9tica del trabajo p\u00fablico en tiempos de rendici\u00f3n de cuentas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 25 (2), 1-11, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4837697961783118598",
            "cites_id": [
                "4837697961783118598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 sucede en las comunidades cuando se cierra la escuela rural? Un an\u00e1lisis psicosocial de la pol\u00edtica de cierre de las escuelas rurales en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (2), 615-625, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14534455917946175568",
            "cites_id": [
                "14534455917946175568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la efectividad y los afectos: nuevos docentes en tiempos de nuevo management p\u00fablico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Athenea digital 16 (3), 3-19, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18432528514771532480",
            "cites_id": [
                "18432528514771532480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deporte, Pr\u00e1cticas Corporales, vida saludable y buen vivir: Un An\u00e1lisis cr\u00edtico para una nueva praxis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The Journal of the Latin American Socio-cultural Studies of Sport 9 (1), 29-44, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10413352133739435050",
            "cites_id": [
                "10413352133739435050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sedentarismo, deporte y la presi\u00f3n biopol\u00edtica de vivir saludable: an\u00e1lisis del discurso del sistema elige vivir sano en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Movimento, 391-402, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11596177634091865252",
            "cites_id": [
                "11596177634091865252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile un pa\u00eds de deportistas: construcci\u00f3n discursiva del deporte durante el gobierno de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista da ALESDE 3 (1), 20-38, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7372170653274425274",
            "cites_id": [
                "7372170653274425274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del autodi\u00e1logo sobre los niveles de ansiedad y estr\u00e9s en jugadores de tenis: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Do Esporte 41, 135-141, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16608337602108540639",
            "cites_id": [
                "16608337602108540639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas y representaciones en el f\u00fatbol: Estudio comparativo de los recorridos acad\u00e9micos entre Chile y Argentina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16931059617628946122",
            "cites_id": [
                "16931059617628946122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2117\u00bf Qui {acute} en raya la cancha?: visiones, tensiones y nuevas perspectivas en los estudios socioculturales del deporte en Latinoam {acute} erica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Clacso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8288607555922806024",
            "cites_id": [
                "8288607555922806024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas del deporte en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CLACSO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11878907799009431748",
            "cites_id": [
                "11878907799009431748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9n raya la cancha",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Visiones, tensiones y nuevas perspectivas en los estudios socioculturales \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14524000839338312167",
            "cites_id": [
                "14524000839338312167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aesthetic/affective norms of femininity: An obstacle to women\u2019s performance of exercise",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Review for the Sociology of Sport 56 (7), 1070-1086, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4803239003698886629",
            "cites_id": [
                "4803239003698886629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una Psicolog\u00eda Social y Cr\u00edtica del deporte",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Quaderns de Psicologia 22 (3), e1558-e1558, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12169876199681240549",
            "cites_id": [
                "12169876199681240549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bio\u00e9tica en el uso del Deporte en Pol\u00edticas P\u00fablicas promotoras de salud",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 20, 641-645, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14040133530133150835",
            "cites_id": [
                "14040133530133150835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela da vida: el cierre de escuelas rurales en Chile seg\u00fan las comunidades",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sociedad Hoy, 49-54, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10378651600098922257",
            "cites_id": [
                "10378651600098922257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad deportiva en Chile: Un proceso sociocultural y material marcado por el Estado y el Neoliberalismo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Movimento 26, e26043, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7170123470884768868",
            "cites_id": [
                "7170123470884768868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The influence of self-talk on levels of stress and anxiety in tennis players: a systematic review",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte 41, 135-141, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1843714515018472492",
            "cites_id": [
                "1843714515018472492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voluntariado y deporte: an\u00e1lisis de factores en la incidencia de la satisfacci\u00f3n de los/as voluntarios/as de los Juegos Suramericanos Santiago de Chile 2014",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista brasileira de ci\u00eancias do esporte 39, 191-198, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4152531113189608768",
            "cites_id": [
                "4152531113189608768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How Can Physical Inactivity in Girls Be Explained? A Socioecological Study in Public, Subsidized, and Private Schools",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (15), 9304, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11150417544904121786",
            "cites_id": [
                "11150417544904121786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas del deporte en Chile: un an\u00e1lisis documental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pol\u00edticas p\u00fablicas del deporte en Latinoam\u00e9rica. Buenos Aires: CLACSO, 127-149, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16446525150109253300",
            "cites_id": [
                "16446525150109253300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between the effectivity and affectivity: new teachers in times of new public management",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Athenea Digital 16 (3), 3-19, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9968654527030571644",
            "cites_id": [
                "9968654527030571644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sedentary lifestyle, sports and biopolitical pressure for healthy living: discourse analysis on the\" Choose to Live Healthy\" system in Chile.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15144206537379713712",
            "cites_id": [
                "15144206537379713712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deporte y actividad f\u00edsica como herramientas para la estandarizaci\u00f3n de la salud global: La Diet\u00e9tica De La Organizaci\u00f3n Mundial De La Salud.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Deporte y sociedad Encontrando el futuro de los estudios sociales y \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=520447169187002817",
            "cites_id": [
                "520447169187002817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ABRIR LA CAJA NEGRA: PR\u00c1CTICAS DE CONCILIACI\u00d3N ENTRE VIDA FAMILIAR Y ENTRENAMIENTO EN TRIATLETAS.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Movimento 24 (4), 1191-1204, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17709515538049974824",
            "cites_id": [
                "17709515538049974824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Duel of \u201cHinchadas\u201d: Chile and Argentina, a Comparative Study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Football Fandom in Europe and Latin America: Culture, Politics, and Violence \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2772135735554930893",
            "cites_id": [
                "2772135735554930893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patio de las escuelas p\u00fablicas, subvencionadas y privadas como espacio para realizar pr\u00e1cticas corporales: un estudio cuasi etnogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 429-438, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10436068638593574224",
            "cites_id": [
                "10436068638593574224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 necesitamos una Psicolog\u00eda Cr\u00edtica en el Deporte?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Quaderns de psicologia 22 (3), 0001, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=282219288028399160",
            "cites_id": [
                "282219288028399160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica global y f\u00fatbol: el deporte como preocupaci\u00f3n de las ciencias sociales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CLACSO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9277899003286736444",
            "cites_id": [
                "9277899003286736444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9n raya la cancha?: visiones, tensiones y nuevas perspectivas en los estudios socioculturales del deporte en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CLACSO, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16718790323971398722",
            "cites_id": [
                "16718790323971398722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SEDENTARISMO, ESPORTE E A PRESS\u00c3O BIOPOL\u00cdTICA POR UMA VIDA SAUD\u00c1VEL: AN\u00c1LISE DO DISCURSO DO PROGRAMA\" ESCOLHA UMA VIDA SAUD\u00c1VEL\", DO CHILE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Movimento 22 (2), 391, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1916502150755262595",
            "cites_id": [
                "1916502150755262595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OPENING THE BLACK BOX: STRATEGIES TO RECONCILE TRIATHLETES\u2019FAMILY LIFE AND SPORTS PRACTICE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Movimento 24, 1191-1204, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3152056543608650604",
            "cites_id": [
                "3152056543608650604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentos para reconocer a los deportistas como trabajadores p\u00fablicos civiles: m\u00e1s all\u00e1 de la carrera dual",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte 43, e000120, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15660951918230961648",
            "cites_id": [
                "15660951918230961648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a Critical Social Sport Psychology",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Quaderns De Psicologia 22 (3), e1558, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9322155113152740870",
            "cites_id": [
                "9322155113152740870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los d\u00edas del mundial: miradas cr\u00edticas desde Am\u00e9rica Latina sobre Rusia 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CLACSO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6962496733401525241",
            "cites_id": [
                "6962496733401525241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas Antropom\u00e9tricas, Distribuci\u00f3n de la Intensidad del Entrenamiento, Perfil Fisiol\u00f3gico y Rendimiento de un Corredor de Monta\u00f1a de \u00c9lite: Un Estudio de Caso \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Morphology 42 (2), 416-423, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la epidemiolog\u00eda de la actividad f\u00edsica a la epidemiolog\u00eda cr\u00edtica de las pr\u00e1cticas corporales: una propuesta desde Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Global Health Promotion, 17579759241236462, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The playground of public, subsidized and private schools as a space to carry out bodily practices: a quasi-ethnographic study.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Covid-19 y deporte en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBSTACLES TO BE A HIGH-PERFORMANCE ATHLETE IN CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Movimento 28, e28055, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obst\u00e1culos para ser deportista de alto rendimiento en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Movimento 28, e28055, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentos para reconhecer atletas como trabalhadores p\u00fablicos civis: Al\u00e9m da dupla carreira",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte 43, e000120, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arguments for recognizing athletes as civil public workers: beyond dual career",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte 43, e000120, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas del deporte en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sports identity in Chile: a sociocultural and material process influenced by the state and neoliberalism",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Movimento 26, e26043, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gol o penal: claves para comprender y disputar el deporte en el Chile actual",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Espacio Abierto 29 (4), 362-366, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una Psicolog\u00eda Social y Cr\u00edtica del deporte",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Quaderns de Psicolog\u00eda 22 (3), 2, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 necesitamos una Psicolog\u00eda Cr\u00edtica en el Deporte?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Quaderns de Psicolog\u00eda 22 (3), 1, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bioethics related to the use of sports in public health promoting policies",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 20 (5), 641-645, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los d\u00edas del mundial: miradas cr\u00edticas desde Am\u00e9rica Latina sobre Rusia 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FEDERICO CORRIENTE & JORGE MONTERO.\u201cCitius, Altius, Fortius. El Libro Negro del Deporte\u201d. Lazo ediciones; Rosario, Argentina, 2014. 280 p\u00e1ginas.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales ISSN: 0718-3631 27 (41), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Volunt\u00e1rios e esporte: an\u00e1lise dos fatores sobre o impacto de satisfa\u00e7\u00e3o do voluntariado do Jogos Sul-americanos Santiago do Chile 2014",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte 39 (2), 191-198, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQuien Raya la Cancha? Visiones, Tensiones y Nuevas Perspectivas en los Estudios Sociales del Deporte en Latinoamerica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales (CLACSO), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades Laborales y \u00c9tica del Trabajo P\u00fablico en Tiempos de Rendici\u00f3n de Cuentas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psykhe 25 (2), 7, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLa roja y el sue\u00f1o americano\u201d. Identidades, alteridades y representaciones durante la participaci\u00f3n chilena en la Copa Am\u00e9rica Centenario 2016",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Desbordes 7, 99-120, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOBRE LA DESTRUCCI\u00d3N DE MONUMENTOS EN EL EJE SANTIAGO/PROVIDENCIA: PLAZA BAQUEDANO",
                "pub_year": "1908",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No son empleados, pero dan empleo: COVID-19 y seguridad social para los deportistas.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Covid-19 y deporte en latinoamerica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "F\u00fatbol y territorio:\" los significados que construyen los barristas organizados de Santiago Wanderers en Santa Julia en torno a sus pr\u00e1cticas de aguante\"",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 12 INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA Y ORGANIZACIONES DEPORTIVAS: EL CASO DE VALPARA\u00cdSO, CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA Y ORGANIZACIONES DEPORTIVAS: EL CASO DE VALPARA\u00cdSO, CHILE",
                "citation": "GOL O PENAL CLAVES PARA COMPRENDER Y DISPUTAR EL DEPORTE EN EL CHILE ACTUAL, 241, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las actuales Pol\u00edticas P\u00fablicas sanitarias, educativas y deportivas que buscan generar cam-bios en la salud, se est\u00e1n centrado en promover masivamente el deporte y la actividad \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS D\u00cdAS DEL MUNDIAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MET\u00c1FORAS QUE CONSTRUYEN LA POL\u00cdTICA DE EVALUACI\u00d3N E INCENTIVO AL DESEMPE\u00d1O DOCENTE EN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KA8mx4YAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}