{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "khBkoIYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jorge Torres-Ortega",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=khBkoIYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor, Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Emprendimiento",
        "Innovaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 107,
    "citedby5y": 92,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 8,
        "2019": 13,
        "2020": 13,
        "2021": 18,
        "2022": 28,
        "2023": 17,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualidade dos servi\u00e7os educativos segundo os estudantes de uma universidade p\u00fablica no Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 7 (18), 130-142, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "khBkoIYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 85,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15772331750419838924",
            "cites_id": [
                "15772331750419838924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Futuras intenciones de emprender en estudiantes de estudios secundarios chilenos y vascos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CIRIEC-Espa\u00f1a, revista de econom\u00eda p\u00fablica, social y cooperativa, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "khBkoIYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1858306917513522960",
            "cites_id": [
                "1858306917513522960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional and behavioural symptoms, risk behaviours and academic success in chilean mapuche and non-mapuche adolescents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ethnicity & Health 25 (3), 453-464, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "khBkoIYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18076850967971329289",
            "cites_id": [
                "18076850967971329289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of educational services as per students of a public university in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 7 (18), 130-142, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "khBkoIYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11178358803993699084",
            "cites_id": [
                "11178358803993699084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors Affecting Entrepreneurial Intention: a Study of Secondary Technical-Professional Education Students in Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista EAN, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "khBkoIYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17321503992458447594",
            "cites_id": [
                "17321503992458447594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las empresas sociales y la formacio\u0301n en emprendimiento como base para la consolidacio\u0301n de un sistema productivo competitivo y solidario: Configuracio\u0301n del joven emprendedor \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "khBkoIYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14812920678369593871",
            "cites_id": [
                "14812920678369593871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors influencing entrepreneurial intentions among Chilean secondary vocational students",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Academia Revista Latinoamericana de Administraci\u00f3n, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "khBkoIYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de escalas de personalidad emprendedora y ecosistema de emprendimiento en una muestra de estudiantes secundarios en Chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (30), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "khBkoIYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de los servicios educativos seg\u00fan los estudiantes de una universidad p\u00fablica en Chile Pedro-Iv\u00e1n Palominos-Belmar* Luis-Ernesto Quezada-Llanca** Claudio-Andr\u00e9s Osorio-Rubio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "khBkoIYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}