{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "L4MMRrEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marco Antonio Villalta Paucar",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=L4MMRrEAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "An\u00e1lisis de la conversaci\u00f3n",
        "Resiliencia",
        "Cultura Escolar",
        "videojuegos educativos",
        "Procesos cognitivos"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 2671,
    "citedby5y": 1278,
    "hindex": 25,
    "hindex5y": 21,
    "i10index": 36,
    "i10index5y": 26,
    "cites_per_year": {
        "2009": 15,
        "2010": 32,
        "2011": 59,
        "2012": 88,
        "2013": 122,
        "2014": 130,
        "2015": 191,
        "2016": 185,
        "2017": 230,
        "2018": 250,
        "2019": 228,
        "2020": 260,
        "2021": 265,
        "2022": 267,
        "2023": 214,
        "2024": 44
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "P3vUyD8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Martinic",
            "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de Aysen"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0oV8KloAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eugenio Saavedra",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Kjr-IVIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cecilia Assael",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "INBSXpMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "miguel nussbaum",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EELsGB8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Teresa Mu\u00f1oz Quezada",
            "affiliation": "School of Public Health, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "f1tOU8IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Jos\u00e9 Andreu",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Jk-WgGoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Echeverria",
            "affiliation": "Adjunct Instructor Pontificia Universidad Catolica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0P-FGP0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ANA ESTHER DELGADO VASQUEZ",
            "affiliation": "Profesora Principal, Psicolog\u00eda, Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MvJvQFMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "William Torres",
            "affiliation": "Universidad Ricardo Palma"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1a5_S4EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Miguel Escurra Mayaute",
            "affiliation": "Profesor Principal UNMSM"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JdxjEQIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Kentaro Toyama",
            "affiliation": "University of Michigan, School of Information"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ISz4POwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Florencia Gomez Zaccarelli",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6n71IeYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jan L Plass",
            "affiliation": "Paulette Goddard Chair, Digital Media & Learning Sciences, New York University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ihhjXr8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lautaro Barriga",
            "affiliation": "Profesor de Terapia Cognitiva Post-Racionalista, Universidad Bernardo O'Higgins, Santiago \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6wMud9YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Huepe",
            "affiliation": "Center for Social and Cognitive Neuroscience (CSCN) School of Psychology - Adolfo Iba\u00f1ez \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GzI96XAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Vera-Villarroel",
            "affiliation": "Analysis I+D"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cKAtV6kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Diego Palacios D\u00edaz",
            "affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n para la Educaci\u00f3n Inclusiva - PUCV Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Skj44SgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Felipe Calder\u00f3n",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4I8skPkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel A. Guzman",
            "affiliation": "Saint Louis University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "asofwgYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leonardo L\u00f3pez-Neira",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de las caracter\u00edsticas resilientes: un estudio comparativo en personas entre 15 y 65 a\u00f1os.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Liberabit 14 (14), 32-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 348,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15319491267441249583",
            "cites_id": [
                "15319491267441249583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A framework for the design and integration of collaborative classroom games",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Computers & Education 57 (1), 1127-1136, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 193,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15734387907017197008",
            "cites_id": [
                "15734387907017197008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de resiliencia SV-RES",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ceanim, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 179,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10171926160584266641",
            "cites_id": [
                "10171926160584266641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de resiliencia asociados al rendimiento acad\u00e9mico en estudiantes de contextos de alta vulnerabilidad social",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda, 159-188, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 178,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2990921459335573603",
            "cites_id": [
                "2990921459335573603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la conversaci\u00f3n: una propuesta para el estudio de la interacci\u00f3n did\u00e1ctica en sala de clase",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 35 (1), 221-238, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 122,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4978469854389554796,14425097467715604741",
            "cites_id": [
                "4978469854389554796",
                "14425097467715604741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones y significados sobre la convivencia y violencia escolar de estudiantes de cuarto medio de un liceo municipal de Chile Perceptions and meanings given to co \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 28 (82), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10700094656938738484,17934405085321874402",
            "cites_id": [
                "10700094656938738484",
                "17934405085321874402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura escolar, pr\u00e1cticas de ense\u00f1anza y resiliencia en alumnos y profesores de contextos sociales vulnerables",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (1), 67-78, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 111,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17721858115902465160",
            "cites_id": [
                "17721858115902465160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos de la interacci\u00f3n did\u00e1ctica en la sala de clase que contribuyen al aprendizaje en contexto social vulnerable",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Mexicana de Investigaci\u00f3n Educativa, 1137-1158, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1807967821069181864,13036733054965317439,18103618856358720792",
            "cites_id": [
                "1807967821069181864",
                "13036733054965317439",
                "18103618856358720792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design guidelines for classroom multiplayer presential games (CMPG)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Computers & Education 57 (3), 2039-2053, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18295636602466557450",
            "cites_id": [
                "18295636602466557450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From MMORPG to a classroom multiplayer presential role playing game",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Educational Technology & Society 13 (3), 257-269, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11746936352512382536",
            "cites_id": [
                "11746936352512382536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n did\u00e1ctica y procesos cognitivos. Una aproximaci\u00f3n desde la pr\u00e1ctica y discurso del docente",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas psychologica 12 (1), 221-233, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12512669475219878678",
            "cites_id": [
                "12512669475219878678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n del tiempo en la sala de clases y los rendimientos escolares en escuelas con jornada completa en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Perfiles educativos 37 (147), 28-49, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:YPNY0knpFBYC",
            "num_citations": 88,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13592232624293310911",
            "cites_id": [
                "13592232624293310911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n intercultural en Latinoam\u00e9rica: An\u00e1lisis de las investigaciones de campo en la regi\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicoperspectivas 15 (1), 130-143, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:TGkaJS32XoUC",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3654266812046916226",
            "cites_id": [
                "3654266812046916226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del tiempo e interacciones en la sala de clases",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Congreso Interdisciplinario de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n (CIIE), Chile http \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15566479876508724094",
            "cites_id": [
                "15566479876508724094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia escolar: la mirada de los docentes",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "L\u00edmite: revista de filosof\u00eda y psicolog\u00eda, 39-60, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2623052624525957557",
            "cites_id": [
                "2623052624525957557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento escolar y procesos cognitivos en la interacci\u00f3n did\u00e1ctica en la sala de clase",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Perfiles educativos 35 (141), 84-96, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11869711472453856010",
            "cites_id": [
                "11869711472453856010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos de estudio de la interacci\u00f3n did\u00e1ctica en la sala de clase",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y postgrado 24 (2), 61-76, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1972311366879200526,6903849666967942939",
            "cites_id": [
                "1972311366879200526",
                "6903849666967942939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One Mouse per Child: interpersonal computer for individual arithmetic practice",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Computer Assisted Learning 28 (4), 295-309, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6246223987729936506",
            "cites_id": [
                "6246223987729936506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio Comparativo en Resiliencia con Sujetos Discapacitados Motores",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Investigaciones en Educaci\u00f3n, 101-114, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3984136215154982666",
            "cites_id": [
                "3984136215154982666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de un modelo de an\u00e1lisis de la conversaci\u00f3n y experiencias de aprendizaje mediado en la interacci\u00f3n de sala de clase",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n, 87-104, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:txeM2kYbVNMC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17974836982991280606",
            "cites_id": [
                "17974836982991280606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia y rendimiento escolar en adolescentes de Lima y de Santiago de Chile de sectores vulnerables",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16 (4), 318-327, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:sbeIDTyQOFgC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16573798142071691408",
            "cites_id": [
                "16573798142071691408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos pedag\u00f3gicos y uso de tecnolog\u00eda en el aula",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Complutense de Educaci\u00f3n 26 (2), 405-424, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:natZJ_-F0IUC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1195983663400080376,17592767439079370220",
            "cites_id": [
                "1195983663400080376",
                "17592767439079370220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conversaci\u00f3n y mediaci\u00f3n del aprendizaje en aulas de diversos contextos socioculturales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (160), 101-119, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:0ngZmJvimKcC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11278453962679541841",
            "cites_id": [
                "11278453962679541841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexto socioecon\u00f3mico, pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica y aprendizaje aut\u00f3nomo en el aula",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 44 (1), 49-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:bXQfdp6S9ecC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6949186181763961021",
            "cites_id": [
                "6949186181763961021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cPasado a llevar\u201d. La violencia en la Educaci\u00f3n Media Municipalizada",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 33 (1), 45-62, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15567920440255622821,14052472520270675925,987055318233764784",
            "cites_id": [
                "15567920440255622821",
                "14052472520270675925",
                "987055318233764784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso y pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica en contextos de alto rendimiento escolar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 40 (2), 355-371, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:aEW5N-EHWIMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11235874578275508593",
            "cites_id": [
                "11235874578275508593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n escolar y trabajo de ense\u00f1anza en aula de establecimientos de alto desempe\u00f1o educativo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (1), 285-298, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13298504466340768034",
            "cites_id": [
                "13298504466340768034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas del docente y cultura escolar en la interacci\u00f3n did\u00e1ctica",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n (2), 115-132, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=500031174035047537",
            "cites_id": [
                "500031174035047537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios \u00e9ticos para revisar investigaciones en Ciencias Sociales. Sistematizaci\u00f3n de una experiencia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "EMPIRIA. Revista de Metodolog\u00eda de las Ciencias Sociales, 145-167, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:CRzUtm-VnGAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4813686935524713474",
            "cites_id": [
                "4813686935524713474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del aula y formaci\u00f3n inicial de profesores. Un estudio de revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perspectiva educacional 56 (2), 4-27, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:XAp-VaTZjjwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17229392215009076899",
            "cites_id": [
                "17229392215009076899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jornada escolar completa y organizaci\u00f3n del tiempo en la sala de clases de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Abriendo las puertas del aula. Transformaciones de las pr\u00e1cticas docentes \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:BJtnxTr0fRcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4859380562878886140",
            "cites_id": [
                "4859380562878886140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Classroom Augmented Reality Games: A model for the creation of immersive collaborative games in the classroom",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "2012-05-22]. http://dcc. puc. cl/system/files/MN43-Classroom+ augmented+ \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:NtCmTCuxid4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=372116661255764203",
            "cites_id": [
                "372116661255764203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A single-display groupware collaborative language laboratory",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Interactive Learning Environments 24 (4), 758-783, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13330615888159393709",
            "cites_id": [
                "13330615888159393709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de ense\u00f1anza en sala de clase de contextos sociales vulnerables",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Congreso Iberoamericano de Educacion METAS 2021, Buenos Aires, Argentina, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18017200875818529529,17390815849712803530",
            "cites_id": [
                "18017200875818529529",
                "17390815849712803530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de resiliencia en estudiantes secundarios. Una propuesta de medici\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "VII Jornadas Internacionales de Psicolog\u00eda Educacional, Puc\u00f3n, Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6504048006912425389",
            "cites_id": [
                "6504048006912425389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSTRUCCI\u00d3N DE LA PR\u00c1CTICA PEDAG\u00d3GICA DEL DOCENTE EN LA SALA DE CLASE. ALGUNOS ELEMENTOS PARA LA INNOVACI\u00d3N",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "INVESTIGACIONES EN EDUCACI\u00d3N 6 (1), 59-89, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16379510917661461059",
            "cites_id": [
                "16379510917661461059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la Conversaci\u00f3n: Psicoterapia de adolescentes depresivos con intento de suicidio en contexto hospitalario",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 37 (1), 39-51, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:qCpRzq7zkD8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13700880414386166383",
            "cites_id": [
                "13700880414386166383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n profesor-alumnos y promoci\u00f3n del aprendizaje en escuelas de Educaci\u00f3n B\u00e1sica con diferente desempe\u00f1o escolar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de pedagog\u00eda 38 (102), 80-96, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:WzTVkKNmPSkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5732064003915958786",
            "cites_id": [
                "5732064003915958786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercambios comunicativos y pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica en el aula de los docentes en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:BW2nPTmhBn4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11481011362284593512",
            "cites_id": [
                "11481011362284593512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioeconomic context, pedagogical practice and autonomous learning in the classroom",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos. Open AccessVolume 44 (1), 49-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:XtJa11BXPS4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14531751409639983293",
            "cites_id": [
                "14531751409639983293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adios a la ni\u00f1ez. Estudio con preadolescentes de Santiago",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Instituto superior de Pastoral de Juventud, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:yIeBiWEAh44C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15116186527063830456",
            "cites_id": [
                "15116186527063830456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Burnout y resiliencia en profesores universitarios",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Un campo en tensi\u00f3n o tensi\u00f3n entre campos: Psicolog\u00eda de las organizaciones \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:eH23hyXCXa4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5573779803719803010",
            "cites_id": [
                "5573779803719803010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia y rendimiento escolar, a trav\u00e9s de la escala SV-RES",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios de Resiliencia en Am\u00e9rica Latina 2, 37-51, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:BAanoTsO0WEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13680575920096564933",
            "cites_id": [
                "13680575920096564933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura escolar, pr\u00e1cticas de ense\u00f1anza y resiliencia en alumnos y profesores de contextos sociales vulnerables",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (1), 67-78, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:u0Mu_IsstPMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11057281802142468502",
            "cites_id": [
                "11057281802142468502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales del asociativismo municipal en educaci\u00f3n: un marco conceptual para la educaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis 31, ISSN 0718-6568, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9532886153764691922,13292664448867486915",
            "cites_id": [
                "9532886153764691922",
                "13292664448867486915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo en resiliencia con sujetos discapacitados motores",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 8 (1), 101-114, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:7VEv-pLvLSsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7834766218972379725",
            "cites_id": [
                "7834766218972379725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo en la salud mental de adolescentes de sectores urbanos de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pensamiento y Acci\u00f3n, 126-138, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11833387969321250004",
            "cites_id": [
                "11833387969321250004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital game for the development of classroom verbal interaction strategies: enhanced pre-service teacher training model with technology (Juego digital para el desarrollo de \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Culture and Education 32 (3), 441-469, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:K4-iKlO5MD4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5308779593902137401",
            "cites_id": [
                "5308779593902137401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje Escolar y demanda cognitiva en la sala se clase T",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actas do IX Congresso Iberoamericano de Psicologia/2\u00ba Congresso da Ordem dos \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:8uzoZH4hB9AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=696543833804700762",
            "cites_id": [
                "696543833804700762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One mouse per child: Interpersonal computer for personal formative assessment",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Journal of Computer Assisted Learning, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7504386201208674325",
            "cites_id": [
                "7504386201208674325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dirigir escuelas en tiempos de COVID-19: la construcci\u00f3n de la resiliencia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:NZNkWSpQBv0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1965452645428618318",
            "cites_id": [
                "1965452645428618318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eye tracking and conversational structures in chilean rural and urban elementary education classrooms",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (5), 266-273, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:nWoA1JPTheMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3193981719738204096",
            "cites_id": [
                "3193981719738204096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de escala de resiliencia para adolescentes Chilenos: SV-RES abreviada.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La Construcci\u00f3n social de la Resiliencia, 21-29, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:vnF2_uLGgtgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13462098234042664846",
            "cites_id": [
                "13462098234042664846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica Rural Chilena. Realidad y desaf\u00edos para la gesti\u00f3n asociativa municipal",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Investigaciones en Educaci\u00f3n, 13-33, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=722261569521613699",
            "cites_id": [
                "722261569521613699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores resilientes en adolescentes de contexto de alta vulnerabilidad escolar en la ciudad de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ciencia y Aprendizaje 1 (1), 41-63, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=272240949846717912",
            "cites_id": [
                "272240949846717912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Resiliencia SVRES para j\u00f3venes y adultos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Curic\u00f3: CEANIM, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:GJVTs2krol4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6721026955170692328,1086000682599225813",
            "cites_id": [
                "6721026955170692328",
                "1086000682599225813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONVERSACI\u00d3N EN LA SALA DE CLASE. CONOCIMIENTO Y LOGRO ESCOLAR.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perspectiva Educacional 56 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:Kqc1aDSOPooC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7752733764124008701",
            "cites_id": [
                "7752733764124008701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia y rendimiento escolar en contextos sociales vulnerables de Chile. Uso de la escala SV-RES",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La Construcci\u00f3n social de la Resiliencia, 143-149, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:PuOEWVtPfzwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8114637354020141639",
            "cites_id": [
                "8114637354020141639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors of resilience associated with academic performance in students from contexts of high social vulnerability",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Pedagogia 31 (88), 159-190, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:WMtz-WDmgKQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17253422259697839874",
            "cites_id": [
                "17253422259697839874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Classroom multiplayer presential games",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "2009 International Workshop on Technology for Education, 32-35, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17272201400563628471",
            "cites_id": [
                "17272201400563628471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas del docente y cultura escolar en la interacci\u00f3n did\u00e1ctica de sala de clase",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Investigaciones en Educaci\u00f3n 2 (2), 115-132, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11639080204042651436",
            "cites_id": [
                "11639080204042651436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resilience and Academic Performance of Lima and Santiago de Chile Adolescents from Vulnerable Social Level",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16 (4), 318-327, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:RfUwGJFMQ-0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13072507192121846916",
            "cites_id": [
                "13072507192121846916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions and meanings given to co-existence and violence in schools by fourth year Chilean high school students",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 28 (82), 197-224, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:cRMvf6lLvU8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9877921081159036025",
            "cites_id": [
                "9877921081159036025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de la innovaci\u00f3n en la Universidad Cat\u00f3lica del Maule",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "UCMaule, Revista Acad\u00e9mica 32, 77-89, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8844314170180449008",
            "cites_id": [
                "8844314170180449008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interacci\u00f3n did\u00e1ctica de la sala de clases: Un estudio comprensivo entre pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y cultura escolar",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Bolet\u00edn de investigaci\u00f3n Educacional 16, 68-76, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5845373291612357696",
            "cites_id": [
                "5845373291612357696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n y pr\u00e1ctica reflexiva del docente en la sala de clase",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 95-118, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:MGPUR4WVBMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1447667561551728589",
            "cites_id": [
                "1447667561551728589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribution of Conversation Analysis to Psychotherapy by Tele-psychology to adolescents with Eating Disorders in the context of Covid-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 30 (2), 16, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:1EqfMoDn7-AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5375815774805604549",
            "cites_id": [
                "5375815774805604549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil profesional y experiencia escolar en la validaci\u00f3n de categor\u00edas observacionales de interacciones en aula",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Entramado 16 (2), 168-185, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:wGzT3bKASkAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18329769386973487781,2918088980259820306",
            "cites_id": [
                "18329769386973487781",
                "2918088980259820306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communicative Exchanges and Classroom Teaching Practices of Trainee Teachers",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:S2WlVNSe3u4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13620087742689808455",
            "cites_id": [
                "13620087742689808455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n-acci\u00f3n cooperativa: aprendiendo de una experiencia fallida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Persona, 67-80, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:d4tt_xEv1X8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6950072278942286931",
            "cites_id": [
                "6950072278942286931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento ocular y estructuras conversacionales en aulas rurales y urbanas de la educacio\u0301n primaria chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (5), 266-273, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:q1zXlPLtbUIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12717917643641201167",
            "cites_id": [
                "12717917643641201167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the conversation: Psychotherapy of depressed adolescents with attempted suicide in a hospital context",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Terapia Psicologica 37 (1), 39-51, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:w2UhwfzvF0QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14222803448195583878",
            "cites_id": [
                "14222803448195583878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Time management in the classroom and academic performance in full-day schools in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Perfiles educativos 37 (147), 28-49, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:WIXB4To3Tx4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11491933521854612383",
            "cites_id": [
                "11491933521854612383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resilience characteristics measurements, a comparative study of people between 15 and 65 years old",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Liberabit 14 (14), 31-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:qPeb-qHga9sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1748024398872720641",
            "cites_id": [
                "1748024398872720641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interdisciplinaridad, calidad y mejora continua en el dise\u00f1o e implantaci\u00f3n de programas de intervenci\u00f3n en personas con demencia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Agathos: Atenci\u00f3n sociosanitaria y bienestar 5 (2), 4-17, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:hfzGNhXhx5MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11286494455499149610",
            "cites_id": [
                "11286494455499149610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del tiempo en la interacci\u00f3n did\u00e1ctica en la sala de clase",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Investigaciones en Educaci\u00f3n 3, 101-114, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2850516610053377699",
            "cites_id": [
                "2850516610053377699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONDICIONES SOCIOCULTURALES DE LA PR\u00c1CTICA PEDAG\u00d3GICA EN TIEMPOS DE PANDEMIA\u00b9",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Escenarios y tensiones pospandemia.:(Re) lecturas psicosociales en tiempos \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:NXYAu82O0W8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n pedag\u00f3gica y cultura escolar de escuelas chilenas en contextos de pandemia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista ConCiencia EPG 9 (1), 174-200, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:eAUscmXIlQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia acad\u00e9mica y frenadores: an\u00e1lisis transaccional en estudiantes de una universidad privada de Lima",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Scientia 25 (25), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:oAywNP-vUhwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interaction and Reflective Practice of the Teacher in the Classroom",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 95-118, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:htyGaKyDgHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "To Reflect of Teaching Practice. A Case Study in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:IHkkN1K1AlAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conversation analysis: psychotherapist interventions in different gender university students with depressive conditions and suicidal ideation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Men's Health 18 (2), 49, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:_mQi-xiA4oYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leading Schools in Times of COVID-19: Building Resilience",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:j8pvxH-kN2QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conversaci\u00f3n y mirada en aulas urbanas y rurales de primer grado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (4), 137-155, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:HqhvjgTjE9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leading Schools in Times of COVID-19: Building Resilience",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:BPS1z4jHU5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of Mediated Learning in Teacher-Child Interactions in Urban and Rural Primary School Classrooms: An Exploratory Study.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Language & Sociocultural Theory 8 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:NU-BerS4NX4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban and rural classroom Boys\u2019 and girls\u2019 discourse",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perfiles educativos 43 (172), 78-94, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:5LPo_wSKItgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aula urbana y rural. El discurso de ni\u00f1os y ni\u00f1as",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perfiles educativos 43 (172), 78-94, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:gmHTDCtJMcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of Mediated Learning in Teacher-Child Interactions in Urban and Rural Primary School Classrooms",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:zdX0sdgBH_kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios iberoamericanos del comportamiento positivo en adolescentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Editorial Universidad de Guadalajara, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:Nufq_to8ts0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA REFLEXI\u00d3N DE LA PRACTICA PEDAG\u00d3GICA. Un estudio de casos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "[GKA INNO 2020] Congreso Internacional de Innovaci\u00f3n y Educaci\u00f3n para el \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:rFyVMFCKTwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n de la practica pedag\u00f3gica y calidad de la interacci\u00f3n profesora-alumnos: un estudio exploratorio en aulas de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica urbana y rural de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psych\u00e9 y polis: retos socio-pol\u00edtico-psicol\u00f3gicos de la educaci\u00f3n, 255-267, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:3MwzVuqRcA0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLEXI\u00d3N DE LA PRACTICA PEDAG\u00d3GICA Y CALIDAD DE LA INTERACCI\u00d3N PROFESORA-ALUMNOS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[2019] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:G36d5HCDkJYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento ocular y estructuras conversacionales en aulas rurales y urbanas de la educaci\u00f3n primaria chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:ufKn5pxu7C0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eye tracking and conversational structures in chilean rural and urban elementary education classrooms [Comportamiento ocular y estructuras conversacionales en aulas rurales y \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia Association, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:wBLCggQE-ToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica efectiva y aprendizaje aut\u00f3nomo en escuelas b\u00e1sicas urbanas y rurales de Chile: un estudio de la conversaci\u00f3n y mirada en el aula",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "\u00bf Cu\u00e1les son los indicadores de la calidad educativa que preocupan a la \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:3vbIHxFL9FgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning mediation and conversation in classrooms within various sociocultural contexts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (160), 101-119, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:oYLFIHfuHKwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentation of a Model Analysis of the Conversation and Learning Experiences Mediated in the Classroom Interaction",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 42 (1), 87-104, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:qsWQJNntlusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioeconomic context, pedagogical practice and autonomous learning in the classroom [Contexto socioecon\u00f3mico, pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica y aprendizaje aut\u00f3nomo en el aula]",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:cSdaV2aYdYsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PR\u00c1CTICA PEDAG\u00d3GICA EFECTIVA Y APRENDIZAJE AUT\u00d3NOMO EN ESCUELAS B\u00c1SICAS URBANAS Y RURALES DE CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:Nw_I7GeUguwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n en sala de clase y diversidad socioeducativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "[2017] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:17ZO-CJnx_8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n en la sala de clase y diversidad socio-educativa: una aproximaci\u00f3n exploratoria",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Caleidoscopio educativo: pr\u00e1cticas y reflexiones Iberoamericanas, 221-236, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:pUxgyZctzPYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONVERSATION IN THE CLASSROOM. KNOWLEDGE AND SCHOOL ACHIEVEMENT",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PERSPECTIVA EDUCACIONAL 56 (3), 25-49, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:u3T1itk59dMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CLASSROOM MANAGEMENT AND INITIAL TEACHER TRAINING. A REVIEW STUDY",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PERSPECTIVA EDUCACIONAL 56 (2), 4-27, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:X4-KO54GjGYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONVERSACI\u00d3N, MIRADA Y MEDIACI\u00d3N DEL APRENDIZAJE EN AULAS DE DIVERSO CONTEXTO EDUCATIVO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "[2016] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:T8_be82Iz5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo te\u00f3rico para el estudio de la conversaci\u00f3n y el aprendizaje en la interacci\u00f3n de sala de clase",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Democracia y Educaci\u00f3n en el siglo XXI. La obra de John Dewey 100 a\u00f1os \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:uAPFzskPt0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inter-cultural education in Latin America: An analysis of field research in the region",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicoperspectivas 15 (1), 118-131, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:4n0clTBhZ78C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Processus m\u00e9thodologique d\u2019analyse de l\u2019interaction didactique en lien avec les connaissances scolaires/la connaissance scolaire",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "M\u00e9thodes en acte dans l'analyse des pratiques d'enseignement: approches \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:8RAEygVn5_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias docentes en el abordaje de la diversidad ling\u00fc\u00edstica en el aula",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencia y Aprendizaje 7 (1), 61-79, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:idthP5jqfYAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Burnout y resiliencia en directores de Escuelas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Un campo en tensi\u00f3n o tensi\u00f3n entre campos: Psicolog\u00eda de las organizaciones \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:3A3nxV7CjKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Organization and Teaching Practices in High Educational Performance Institutions",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (1), 285-298, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:3_LpOwP6eMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School knowledge and cognitive processes in the didactic interaction within the classrom",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Perfiles educativos 35 (141), 84-96, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:ojlX30-wUrgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School culture, practices and resilience in education, students and teachers of vulnerable social contexts",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (1), 67-78, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:PlWzFYVEG4EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elements of Didactic Interaction in the Classroom that Contribute to Learning in a Vulnerable Social Context",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 16 (51), 1137-1158, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:kO05sadLmrgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERACCION DIDACTICA EN SALA DE CLASE EN CONTEXTOS ESCOLARES DE ALTO DESEMPE\u00d1O: LA CONSTRUCCION DE CONOCIMIENTO ESCOLAR Y PROCESOS COGNITIVOS.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:eFf2swCANGcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones y significados sobre la convivencia y violencia escolar de estudiantes (...) Revista de Pedagog\u00eda, 28 (82): 197-224, 2007",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Central de Venezuela, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:60iIaj97TE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study sets of the didactic interaction in the lassroom",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Postgrado 24 (2), 61-76, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:hKjooKYXoHIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Des mod\u00e8les d \u00e9tudes de l interaction didactique ans la salle de classe",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Postgrado 24 (2), 61-76, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:GiYFt9mpioMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias metodol\u00f3gicas para el an\u00e1lisis de las interacciones en sala de clases.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Classroom multiplayer presential games",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "IEEE, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:LWqeokA2EBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Classroom multiplayer presential games: International Workshop on Technology for Education, T4E'09",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:DQNrXyjhriIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un Marco de Referencia para el Estudio de las Interacciones Did\u00e1cticas Innovadoras en Contextos de Vulnerabilidad Social",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 9 (1), 31-49, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:e84hm74t-eoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un marco de referencia para el estudio de las interacciones did\u00e1cticas innovadoras en contextos de vulnerabilidad social",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Investigaciones en educaci\u00f3n, 27-44, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Workshop on Technology for Education T4E 2009",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Tiempo escolar como objeto de pol\u00edticas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measurement of resilient characteristics, a comparative study in people aged 15 to 65",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "LIBERABIT-REVISTA DE PSICOLOGIA 14, 31-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:EBV337fEn3EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias de paternidad e involucramiento en un grupo de varones de distinto nivel socioecon\u00f3mico, cuando un hijo/a es diagnosticado con autismo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pensamiento y Acci\u00f3n 18 (1), 23-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo, aprendizaje y educaci\u00f3n en la psicolog\u00eda educacional contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 7 (1), 31-44, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:C-Rn0OCouf8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo, Aprendizaje y Educaci\u00f3n en la Psicolog\u00eda Educacional Contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 7 (1), 39-55, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:KI9T_ytC6pkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n cualitativa en ciencias sociales y educaci\u00f3n: un desaf\u00edo para la formaci\u00f3n postgradual en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 5 (2), 27-36, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:a2necdfpwlEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estigmatizaci\u00f3n del paciente con diagn\u00f3stico de esquizofrenia: su relaci\u00f3n con el proceso de rehabilitaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pensamiento y Acci\u00f3n 2 (1), 19-27, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INVESTIGACI\u00d3N CUALITATIVA EN CIENCIAS SOCIALES Y EDUCACI\u00d3N: UN DESAF\u00cdO PARA LA FORMACI\u00d3N POSTGRADUAL EN CHILE",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "INVESTIGACIONES EN EDUCACI\u00d3N 5 (2), 37-53, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Formaci\u00f3n en M\u00e9todos de Investigaci\u00f3n Cualitativa de los Estudiantes de Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Pensamiento y Acci\u00f3n 1 (1), 92-100, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El computador y sus aplicaciones en la interacci\u00f3n pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Investigaciones en educaci\u00f3n 4, 53-66, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas del docente y la cultura escolar en la interacci\u00f3n did\u00e1ctica de sala de clase",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 2 (1), 115-132, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:Gpwnp1kGG20C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos y estrategias de intervenci\u00f3n para el mejoramiento de la calidad de la Educaci\u00f3n Media",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda. Universidad Cat\u00f3lica del Norte, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:WWeOtg8bX_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ADIOS A LA NI\u00d1EZ Y PRIMERA FASE ADOLESCENTE EN LA DECADA DE LOS 90 INVESTIGACION REALIZADA EN PREADOLESCENTES DE SANTIAGO",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "ISPAJ, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:R22Rs3tN8aoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n pedag\u00f3gica y cultura escolar de escuelas chilenas en contextos de pandemia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:oynPyU19kbsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones socioculturales de la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica en tiempos de pandemia Sociocultural conditions of pedagogical practice in times of pandemic",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:wkm4DBaukwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 31| 2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:VnuxuLaQPLMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FORMACI\u00d3N EN M\u00c9TODOS DE INVESTIGACI\u00d3N CUALITATIVA DE LOS ESTUDIANTES DE PSICOLOG\u00cdA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:cB__R-XWw9UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de resiliencia asociados al rendimiento acad\u00e9mico en estudiantes de contextos de alta vulnerabilidad social Factors of resilience associated with academic performance \u2026",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 31 (88), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:l6Q3WhenKVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL APORTE DE LA TECNOLOG\u00cdA A LOS PROCESOS PEDAG\u00d3GICOS DESARROLLADOS EN EL AULA: UN AN\u00c1LISIS DESDE LA ENSE\u00d1ANZA DE LA MULTIPLICACI\u00d3N 12",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:GYcXSSpN504C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTORES DE RESILIENCIA EN ESTUDIANTES SECUNDARIOS. UNA PROPUESTA DE MEDICION.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:Y9VhQm-5nPIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PROCESO DE INNOVACION EN LA UNIVERSIDAD CATOLICA DEL MAULE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:Vno172sVVMwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTORES DE RIESGO EN LA SALUD MENTAL DE ADOLESCENTES DE SECTORES URBANOS DE SANTIAGO DE CHILE.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:VRfTbSk87rEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTORES RESILIENTES EN ADOLESCENTES DE CONTEXTO DE ALTA VULNERABILIDAD ESCOLAR EN LA CIUDAD DE CONCEPCI\u00d3N, CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L4MMRrEAAAAJ:ifOnle78iJkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}