{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "l_FohvkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Munoz Parra",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=l_FohvkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Facultad de Arquitectura y Ambiente Construido, Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Proyectos Urbanos",
        "Pol\u00edticas urbanas",
        "Arquitectura sustentable",
        "Aprendizaje y Servicio."
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "https://www.arquitectura.usach.cl/",
    "citedby": 60,
    "citedby5y": 41,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 4,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 4,
        "2015": 3,
        "2016": 0,
        "2017": 3,
        "2018": 1,
        "2019": 7,
        "2020": 4,
        "2021": 15,
        "2022": 8,
        "2023": 5,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda Progresiva, un programa del sector p\u00fablico que se potenci\u00f3 en el h\u00e1bitat rural chileno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9003601810901477540",
            "cites_id": [
                "9003601810901477540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socializaci\u00f3n, integraci\u00f3n social y bienestar psicosocial en los espacios p\u00fablicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 4-11, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14340362647675950254",
            "cites_id": [
                "14340362647675950254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colchagua, un paisaje orden\u00e1ndose en torno al vino.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Urban\u00edstica, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14098994605600227431,12901515668235405755",
            "cites_id": [
                "14098994605600227431",
                "12901515668235405755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad socio-territorial: posibilidad de determinarla a partir de una construcci\u00f3n metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica Venezolana 58 (1), 148-163, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3664472524872084247",
            "cites_id": [
                "3664472524872084247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitat y territorio: coherencia para el ordenamiento territorial: el caso de la provincia de Colchagua, Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista INVI 25 (70), 119-149, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16580715503741588156,17659707501358376650",
            "cites_id": [
                "16580715503741588156",
                "17659707501358376650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "las posibilidades de autoconstrucci\u00f3n en una futura politico devivienda",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Ciudad y Territorio, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13008792511814407514",
            "cites_id": [
                "13008792511814407514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento de la vulnerabilidad socio-territorial desde una construcci\u00f3n metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 56-61, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=881855298963619586",
            "cites_id": [
                "881855298963619586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda para determinar la vulnerabilidad socio-territorial frente a la pobreza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de Derecho de la Universidad de La Rioja, REDUR, 95-120, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16201335620316643129",
            "cites_id": [
                "16201335620316643129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n metodol\u00f3gica para determinar la vulnerabilidad socio-territorial frente a la pobreza",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios Geogr\u00e1ficos 78 (282), 339-372, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16227065053628916231",
            "cites_id": [
                "16227065053628916231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodological construction to determine socio-territorial vulnerability",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios Geogr\u00e1ficos 78 (282), 339-372, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10320725936751079451",
            "cites_id": [
                "10320725936751079451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n y valorizaci\u00f3n del patrimonio arquitect\u00f3nico vern\u00e1culo de tierra en el Valle del Elqui, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista geogr\u00e1fica venezolana 64 (2), 12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un sue\u00f1o com\u00fan Plan de rehabilitaci\u00f3n de la ex estaci\u00f3n de tren Pel\u00edcana. Valle del Elqui, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Arquisur revista 12 (22), 32-51, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metodolog\u00eda del Aprendizaje Servicio aplicada al Taller de T\u00edtulo de la Escuela de Arquitectura de la Universidad de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El papel del Aprendizaje-Servicio en la construcci\u00f3n de una ciudadan\u00eda \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones interdisciplinarias sobre el dise\u00f1o de espacios p\u00fablicos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciudad y formas urbanas: perspectivas transversales, 122, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n del riesgo socio natural de los Algueros de La Lancha, en Bucalemu, Paredones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista INVI 32 (89), 145-169, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generic Interventions in Territories with Unique Particularities. Assuming and Differentiating the Rural Condition",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CUADERNOS DE VIVIENDA Y URBANISMO 10 (19), 41-67, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-territorial vulnerability the ability to acknowledge it from a methodological construction/Vulnerabilidad socio-territorial: posibilidad de determinarla a partir de una \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica Venezolana 58 (1), 148-164, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Current situation of protected areas in la Pampa Province, Argentina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Geografica Venezolana 58 (1), 165-181, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitat y territorio: coherencia para el ordenamiento territorial. El caso de la provincia de Colchagua, Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista INVI 25 (70), 119-149, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "06.01. ALDEA RURAL DE CODEGUA, CHILE: UN PROYECTO EJEMPLAR DE VIVIENDA RURAL Y CALIDAD DE VIDA EN LOS ASENTAMIENTOS HUMANOS RURALES.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Memoria del II Seminario y Taller Iberoamericano sobre Vivienda Rural y \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "06.00. UN ALCANCE AL PENSAR EN SELECCIONAR PROYECTOS EJEMPLARES.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Memoria del II Seminario y Taller Iberoamericano sobre Vivienda Rural y \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1O TERRITORIAL EN 4 MIRADAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ver\u00f3nica Y\u00c1\u00d1EZ ROMO MPhil. PLANIFICACI\u00d3N REGIONAL. ALEMANIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIAGN\u00d3STICO Y CARACTERIZACI\u00d3N DE LA VULNERABILIDAD SOCIO\u2013TERRITORIAL, CASO DE ESTUDIO: REGI\u00d3N LIBERTADOR BERNARDO OHIGGINS, CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l_FohvkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}