{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "LAvn8JIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Valeria Quiroz Quiroz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=LAvn8JIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica,Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Curriculum y Did\u00e1ctica de la lectura"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 2,
        "2020": 0,
        "2021": 0,
        "2022": 5,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FUNJY2oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ang\u00e9lica Riquelme-Arredondo",
            "affiliation": "Professor of Early Childhood Education-  www.ucsh.cl"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uAeRc54AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paola Andreucci-Annunziata",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Universidad Mayor, Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gxUXN98AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermo Andres Soto Vergara",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de las buenas pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en ense\u00f1anza de la lectoescritura en los niveles de educaci\u00f3n parvularia y primer ciclo b\u00e1sico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n Y Pedagog\u00eda 27 (69), 116-132, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LAvn8JIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7713905142337714759",
            "cites_id": [
                "7713905142337714759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en alfabetizaci\u00f3n inicial",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LAvn8JIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1295269236358792369",
            "cites_id": [
                "1295269236358792369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Witrampuramael mapudungun pichikeche kimelwe ruka mew: 1 Experiencia de revitalizaci\u00f3n de la lengua mapuche en el Jard\u00edn Infantil Intercultural de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica de la documentaci\u00f3n: Textos fundacionales y proyecciones en \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LAvn8JIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12007811274256264401",
            "cites_id": [
                "12007811274256264401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La problem\u00e1tica de la comunicaci\u00f3n en la fase de implementaci\u00f3n de las pol\u00edticas educacionales: Una aproximaci\u00f3n desde la \u00abintersubjetividad\u00bb",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Akad\u00e8meia 16 (2), 21-33, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LAvn8JIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7912096628414257882",
            "cites_id": [
                "7912096628414257882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los contextos socio-culturales y el desarrollo de competencias: ejes articuladores de la investigaci\u00f3n sobre alfabetizaci\u00f3n inicial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Akad\u00e8meia 16 (1), 4-39, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LAvn8JIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12581528425322954047",
            "cites_id": [
                "12581528425322954047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n social del sujeto lector: Un estudio sobre la subjetividad discursiva en diferentes contextos escolares",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PQDT-Global, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LAvn8JIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13187198161297770862",
            "cites_id": [
                "13187198161297770862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los contextos socio-culturales y el desarrollo de competencias",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LAvn8JIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La problem\u00e1tica de la comunicaci\u00f3n en la fase de implementaci\u00f3n de las pol\u00edticas educacionales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LAvn8JIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primera edici\u00f3n, Septiembre 2011. Obra financiada con el aporte del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LAvn8JIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}