{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mPLob8QAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian Soto Orme\u00f1o",
    "affiliation": "Profesor de electr\u00f3nica, Departamento de Ingenier\u00eda El\u00e9ctrica, Universidad de Santiago de Chile.",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Medio ambiente",
        "dise\u00f1o electr\u00f3nico",
        "\u00f3ptica",
        "automatizaci\u00f3n."
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 40,
    "citedby5y": 40,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 10,
        "2022": 13,
        "2023": 10,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Black carbon transport between Santiago de Chile and glaciers in the Andes Mountains",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Atmospheric environment 232, 117546, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mPLob8QAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8168001990180882013",
            "cites_id": [
                "8168001990180882013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizens\u2019 Surveillance Micro-network for the Mapping of PM2. 5 in the City of Conc\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Taiwan Association for Aerosol Research, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mPLob8QAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1515527953390997371",
            "cites_id": [
                "1515527953390997371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between UV Energy and Formation of Secondary Particles in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aerosol and Air Quality Research 20 (10), 2117-2127, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mPLob8QAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11900519914631666459",
            "cites_id": [
                "11900519914631666459"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}