{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nyMdhggAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "David Jofre Leiva",
    "affiliation": "Assistant Lecturer, School of Journalism, University of Santiago",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 5,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 0,
        "2021": 2,
        "2022": 1,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social movements and media: Unravelling the communication practices of environmental SMOs in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "School of Social & Political Sciences, University of Glasgow, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nyMdhggAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8079392674438826795",
            "cites_id": [
                "8079392674438826795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contested Perspectives on Chile's Progress in Inclusive Sustainable Development: Limited Participation of Environmental Grassroots",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bulletin of Latin American Research 41 (4), 573-590, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nyMdhggAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16812724737632349336",
            "cites_id": [
                "16812724737632349336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos educacionales para una gobernanza ambiental inclusiva en contextos de extractivismo neoliberal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (33), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nyMdhggAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of Twitter to gain mainstream media attention: A case study of environmental NGOs during Barrancones and Castilla conflicts in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nyMdhggAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en la legitimaci\u00f3n de liderazgos p\u00fablicos. An\u00e1lisis cr\u00edtico del discurso period\u00edstico del diario La Naci\u00f3n en los a\u00f1os 2000 y 2006",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista F@ ro\u2013Tesis 6 (11), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nyMdhggAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}