{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "rIdZx_8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 Luis M\u00e1rquez",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de  Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Kinesiogen\u00f3mica"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 759,
    "citedby5y": 650,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2007": 4,
        "2008": 1,
        "2009": 6,
        "2010": 3,
        "2011": 2,
        "2012": 3,
        "2013": 8,
        "2014": 6,
        "2015": 7,
        "2016": 10,
        "2017": 15,
        "2018": 33,
        "2019": 76,
        "2020": 109,
        "2021": 155,
        "2022": 191,
        "2023": 96,
        "2024": 23
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical inactivity, sedentary behavior and chronic diseases",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Korean journal of family medicine 38 (3), 111, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 606,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10506267766972026867",
            "cites_id": [
                "10506267766972026867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between CAPN10 UCSNP-43 gene polymorphism and polycystic ovary syndrome in Chilean women",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Clinica chimica acta 398 (1-2), 5-9, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5038364877481851430",
            "cites_id": [
                "5038364877481851430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insulin and nitric oxide stimulates glucose transport in human placenta",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Life sciences 76 (23), 2643-2653, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4129668737647315526",
            "cites_id": [
                "4129668737647315526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sarcomere structure: the importance of desmin protein in muscle atrophy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7134112127016681907",
            "cites_id": [
                "7134112127016681907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimental model of HindLimb suspension-induced skeletal muscle atrophy in rodents",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pre-Clinical Models: Techniques and Protocols, 167-176, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5504697504281278667",
            "cites_id": [
                "5504697504281278667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia epigen\u00f3mica de la actividad/inactividad f\u00edsica en el origen de la Diabetes mellitus tipo 2.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "RICYDE. Revista internacional de Ciencias del Deporte/The International \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7522732945045456508",
            "cites_id": [
                "7522732945045456508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acute electrical stimulation modifies cross-sectional area and desmin protein in the skeletal muscle of old rats submitted to hindlimb suspension",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6891537814646314366",
            "cites_id": [
                "6891537814646314366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disfunci\u00f3n diafragm\u00e1tica inducida por ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 85 (4), 491-498, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17482499045507357258",
            "cites_id": [
                "17482499045507357258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ventilator-induced diaphragmatic dysfunction",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 85 (4), 491-498, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7615013497260531643",
            "cites_id": [
                "7615013497260531643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de factores de riesgo cardiovascular en empleados de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista UCMaule 34, 73-85, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5539253890411988609",
            "cites_id": [
                "5539253890411988609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polimorfismo rs17817449 del gen FTO y su influencia en variables antropom\u00e9tricas de j\u00f3venes chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Morphology 36 (4), 1280-1284, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12290110238672469234",
            "cites_id": [
                "12290110238672469234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polimorfismo SNP-43 del gen de Calpa\u00edna-10 en individuos con enfermedad coronaria y controles",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de cardiolog\u00eda 29 (2), 201-206, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4123485982193558325",
            "cites_id": [
                "4123485982193558325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prescripci\u00f3n del ejercicio para adultos con sobrepeso y obesidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REEM 6 (2), 41-52, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "rs17817449 Polymorphism of the FTO Gene and its Influence on Anthropometric Variables of Young Chileans",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 36 (4), 1280-1284, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences On Physical Performance Of Chilean Young Adults With Different Alleles Of Fto Rs17817449 Polymorphism",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "MEDICINE AND SCIENCE IN SPORTS AND EXERCISE 47 (5), 425-425, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ruta mTOR/p70S6k en el metabolismo de prote\u00ednas: Carencia de estudios en el diafragma.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REEM 1 (1), 5-13, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inactividad f\u00edsica en etapas tempranas del desarrollo disminuye la expresi\u00f3n de Akt en el m\u00fasculo s\u00f3leo de ratas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "International Journal of Morphology 29 (1), 256-267, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del efecto epigen\u00e9tico de la inactividad f\u00edsica en el origen de la diabetes mellitus tipo 2: Estudio experimental",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de La Frontera, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1o y reparaci\u00f3n muscular por sobrecarga",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Kinesiologia, 18-26, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reporte de caso cl\u00ednico: funci\u00f3n-disfunci\u00f3n de un paciente portador del s\u00edndrome de Prader-Willi",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Kinesiologia, 39-44, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sobrecarga de la musculatura ventilatoria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Kinesiologia, 5-11, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliography Current World Literature",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Current Opinion in Anaesthesiology 19, 213-229, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejercicio y diabetes tipo 2: reporte de un caso",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Kinesiologia, 3-10, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transporte de glucosa en m\u00fasculo esquel\u00e9tico: insulina, ejercicio f\u00edsico y diabetes mellitus tipo 2",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Kinesiologia, 120-126, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de impedanciometr\u00eda bioel\u00e9ctrica: una breve revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Rev. Med. Maule. 20 (2), 87-89., 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del entrenamiento f\u00edsico de moderada intensidad en pacientes diab\u00e9ticos tipo 2",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Kinesiologia, 115-118, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rIdZx_8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}