{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Rtyh1gQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mario Radrigan",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Rtyh1gQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Universidad de Santiago de Chilr",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Econom\u00eda Social",
        "cooperativas",
        "econom\u00eda solidaria",
        "desarrollo territorial",
        "peque\u00f1a empresa"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "http://www.ciescoop.cl/",
    "citedby": 469,
    "citedby5y": 224,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2004": 2,
        "2005": 3,
        "2006": 5,
        "2007": 8,
        "2008": 14,
        "2009": 5,
        "2010": 8,
        "2011": 9,
        "2012": 12,
        "2013": 18,
        "2014": 22,
        "2015": 30,
        "2016": 34,
        "2017": 27,
        "2018": 40,
        "2019": 30,
        "2020": 33,
        "2021": 57,
        "2022": 54,
        "2023": 39,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La econom\u00eda social en clave internacional. Cuantificaci\u00f3n, reconocimiento institucional y visibilidad social en Europa, Iberoam\u00e9rica y Norte de \u00c1frica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVESCO. Revista de Estudios Cooperativos, 122-150, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 99,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8499634875507737582",
            "cites_id": [
                "8499634875507737582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n y liderazgos en los emprendimientos sociales: el caso del sector no lucrativo chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7330241146997859360",
            "cites_id": [
                "7330241146997859360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia el emprendimiento: El caso de estudiantes universitarios chilenos y espa\u00f1oles.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12604565816079271372",
            "cites_id": [
                "12604565816079271372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un marco conceptual para el estudio de la participaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4565246777969596654",
            "cites_id": [
                "4565246777969596654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n actual del cooperativismo en Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Santiago, Chile: Pro-Asocia-Universidad de Chile 79, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13675053702004520230",
            "cites_id": [
                "13675053702004520230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attitudes to entrepreneurship: The case of Chilean and Spanish university students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CIRIEC-Espa\u00f1a, Revista de Econom\u00eda P\u00fablica, Social y Cooperativa 94, 11-30, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3709375898898169860",
            "cites_id": [
                "3709375898898169860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n y proyecciones de la econom\u00eda social en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Juan Fernando \u00c1lvarez Carmen Marcuello Leandro Morais Mario Radrig\u00e1n, 41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1994322298852199784",
            "cites_id": [
                "1994322298852199784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La econom\u00eda social en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Madrid: Fundibes, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8283081042945991561",
            "cites_id": [
                "8283081042945991561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector cooperativo chileno: Tradici\u00f3n, experiencias y proyecciones",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "CONFECOOP, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3591126668713283346",
            "cites_id": [
                "3591126668713283346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de las cooperativas en un mundo globalizado",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Editado por IRECUS\u2013Facult\u00e9 d\u2019administration Universit\u00e9 de Sherbrooke (Qu\u00e9bec \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9023450134728935829",
            "cites_id": [
                "9023450134728935829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La econom\u00eda social en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Realidad y proyecciones. Una visi\u00f3n comparada, Valencia: Fundibes, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13991423099874545891",
            "cites_id": [
                "13991423099874545891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector cooperativo en Chile: balance y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista UNIRCOOP\u2013Diagn\u00f3stico del cooperativismo en las Am\u00e9ricas 1 (2), 27-51, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=287373334898374023",
            "cites_id": [
                "287373334898374023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sector Cooperativo Chileno: Tradici\u00f3n, Experiencias y Proyecciones",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "CONFECOOP-CCA, Santiago de Chile, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17013143491045733750",
            "cites_id": [
                "17013143491045733750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cooperativas Escolares como una forma de fomentar la capacidad emprendedora asociativa de ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVESCO: Revista de Estudios cooperativos, 31-48, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6484583942980073701",
            "cites_id": [
                "6484583942980073701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria y proyecciones del Cooperativismo en Chile.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "CIRIEC-Espan\u0303a. Revista de Econom\u00eda P\u00fablica, Social y Cooperativa, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4877574901276255719",
            "cites_id": [
                "4877574901276255719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de buenas pr\u00e1cticas de la econom\u00eda social y el empleo en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Observatorio Iberoamericano del empleo y la Econom\u00eda Social, Valencia, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7212462603766476978",
            "cites_id": [
                "7212462603766476978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n y proyecciones de la econom\u00eda social en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "La Econom\u00eda Social en Iberoam\u00e9rica: un acercamiento a su realidad. FUNDIBES \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9101107137107572353",
            "cites_id": [
                "9101107137107572353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring participatory management in social enterprise practice: evidence from Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "VOLUNTAS: International Journal of Voluntary and Nonprofit Organizations 32 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5249348697314459234",
            "cites_id": [
                "5249348697314459234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n Actual del Cooperativismo en Chile, A\u00f1o 2002",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Programa Interdisciplinario de Estudios Asociativos Pro\u2013Asocia, Universidad \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12983808093677565612",
            "cites_id": [
                "12983808093677565612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la pandemia del coronavirus en el sector cooperativo chileno y acciones que ha emprendido el sector para enfrentarlo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Otra Econom\u00eda 13 (24), 190-200, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15288323018170746350",
            "cites_id": [
                "15288323018170746350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda Social y su impacto en la generaci\u00f3n de empleo. Claves para un desarrollo con equidad en Am\u00e9rica Latina. Estudios referidos a Argentina, Brasil, Chile, Colombia \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Madrid: Edl. Fundibes, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5102957827201482381",
            "cites_id": [
                "5102957827201482381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n, integraci\u00f3n regional y desarrollo cooperativo: an\u00e1lisis del caso chileno",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Contabilidade e Organiza\u00e7\u00f5es 2 (4), 158-179, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5793640433857592133",
            "cites_id": [
                "5793640433857592133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La econom\u00eda social en Espa\u00f1a, Iberoam\u00e9rica y pa\u00edses del Magreb",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La econom\u00eda social y la cooperaci\u00f3n al desarrollo: una perspectiva \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15714334891837980620",
            "cites_id": [
                "15714334891837980620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME DIAGN\u00d3STICO NACIONAL DE CHILE CLAVES PARA UN DESARROLLO CON EQUIDAD EN AM\u00c9RICA LATINA\u2013EL CASO DE CHILE",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Econom\u00eda social y su impacto en la generaci\u00f3n de empleo: claves para un \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9544523024962825605",
            "cites_id": [
                "9544523024962825605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gouvernance des entreprises coop\u00e9ratives",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "HAL Post-Print, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17118016357342839836",
            "cites_id": [
                "17118016357342839836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Country report on Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "World Bank. Retrieved from http://siteresources. worldbank. org/INTLL \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17048580220000719519",
            "cites_id": [
                "17048580220000719519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas y desarrollo cooperativo en Chile: trayectoria y desaf\u00edos de futuro",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14867620110195182659",
            "cites_id": [
                "14867620110195182659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo territorial y fomento de la econom\u00eda social y cooperativa. Procesos emergentes en Chile de articulaci\u00f3n entre gobiernos regionales, municipios y empresas de la \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Experiencias emergentes de la econom\u00eda social en Iberoam\u00e9rica, 373-397, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10290897123948363931",
            "cites_id": [
                "10290897123948363931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anuario Iberoamericano de la Economia Social",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "N\u00ba3-2018. www. oibescoop. org. CIRIEC-Espa\u00f1a, Centro Internacional de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4874820283779308582",
            "cites_id": [
                "4874820283779308582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n, representaci\u00f3n y viabilidad en el sector cooperativo argentino",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "IRECUS\u2013Facult\u00e9 d\u2019administration Universit\u00e9 de Sherbrooke, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12385890732173338274",
            "cites_id": [
                "12385890732173338274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos educativos, juventud y desarrollo de la capacidad emprendedora asociativa. Lecciones del an\u00e1lisis de experiencias internacionales",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Servicio Editorial de la Universidad del Pa\u00eds Vasco/Euskal Herriko \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18264444148552103909",
            "cites_id": [
                "18264444148552103909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo cooperativo, pol\u00edticas p\u00fablicas e integraci\u00f3n regional. Estudio de caso en el contexto del Mercado Com\u00fan del Sur, MERCOSUR",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "INDICE\u00b7 SUM\u00c1RIO\u00b7 TABLE DES MATI\u00c8RES\u00b7 CONTENTS 3 (1), 9, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14048158133382434502",
            "cites_id": [
                "14048158133382434502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a los marcos legales y la institucionalidad especializada para la econom\u00eda social y solidaria en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de la CEPAL 2023 (140), 45-64, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5910229579216193653",
            "cites_id": [
                "5910229579216193653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n y su impacto sobre las estrategias de gesti\u00f3n de las empresas cooperativas: estudio de casos en el \u00e1mbito chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitat de Val\u00e8ncia, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13980228684874239406",
            "cites_id": [
                "13980228684874239406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pueblos ind\u00edgenas e intercooperaci\u00f3n. An\u00e1lisis de la experiencia de colaboraci\u00f3n entre cooperativas inuits de Qu\u00e9bec y cooperativas mapuches de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "2La intercooperaci\u00f3n, del concepto a la pr\u00e1ctica, 119-137, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15690133241967134043",
            "cites_id": [
                "15690133241967134043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda aplicada y asociatividad: aportes a la comprensi\u00f3n de las peque\u00f1as empresas campesinas chilenas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Serie Documentos de Trabajo N\u00ba2. PRO-ASOCIA. Chile, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1904545375105058668",
            "cites_id": [
                "1904545375105058668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legal frameworks and specialized institutional frameworks for the social and solidarity economy in Latin America",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "CEPAL Review 2023 (140), 41-58, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Where next for Latin America? The two faces of the new Latin American capitalism",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Where next for Latin America? The two faces of the new Latin American \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approach to the legal frameworks and specialized institutions for the social and solidarity economy in Latin America",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CEPAL REVIEW, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS OBJETIVOS DE DESARROLLO SOSTENIBLE 2030 Y LA ECONOM\u00cdA SOCIAL. ESTUDIO DE CASOS EN EL SECTOR COOPERATIVO E IDENTIFICACI\u00d3N DE INDICADORES DIFERENCIALES DE GESTI\u00d3N",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cooperativismo e econom\u00eda social, 129-154, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidad y potencialidades de la cooperaci\u00f3n interuniversitaria en materia de formaci\u00f3n en econom\u00eda social y cooperativas.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Dos decenios actividad universitaria en econom\u00eda social, cooperativismo y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de evaluaci\u00f3n del impacto de las empresas de econom\u00eda social y cooperativa en el marco de los Objetivos de Desarrollo Sostenible 2030",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista CIRIEC Costa Rica 1 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ROL DE LOS MUNICIPIOS EN EL FOMENTO DE LAS COOPERATIVAS. EL CASO DEL PROGRAMA DE FOMENTO DEL COOPERATIVISMO EN LA COMUNA DE RECOLETA, SANTIAGO DE CHILE THE ROLE OF \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de los municipios en el fomento de las cooperativas. El caso del programa de fomento del cooperativismo en la comuna de Recoleta, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Econom\u00eda Solidaria e Innovaci\u00f3n Socioecol\u00f3gica 5 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00f3dulo 5: Capitalizaci\u00f3n y Finanzas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00f3dulo 2: Cooperativas en el sector Agroalimentario",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00f3dulo 6: Desarrollo organizacional y modelos asociativos de Negocios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00f3dulo 3: Constituci\u00f3n, funcionamiento de las Cooperativas y Contabilidad para cooperativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00f3dulo 1: La evoluci\u00f3n de las cooperativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00f3dulo 4: Cooperativas Agr\u00edcolas Modernas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la pandemia del coronavirus en el sector cooperativo chileno y acciones que ha emprendido el sector para enfrentarlo= Impacto da pandemia do coronav\u00edrus no setor \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacitaci\u00f3n y supervisi\u00f3n continua a los miembros de la C\u00e1mara de Turismo enfocado a la contabilidad de costos a las disposiciones de ley y Reglamento Org\u00e1nico de Turismo en \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad T\u00e9cnica de Ambato. Facultad de Contabilidad y Auditor\u00eda. Carrera \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE SOCIAL ECONOMY IN INTERNATIONAL PERSPECTIVE. ECONOMIC DIMENSIONS, INSTITUTIONAL RECOGNITION AND SOCIAL VISIBILITY IN EUROPE, LATINAMERICA AND NORTH OF AFRICA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVESCO-REVISTA DE ESTUDIOS COOPERATIVOS, 122-150, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESAF\u00cdOS COOPERATIVOS: EL CASO DE TRES SECTORES COOPERATIVOS CHILENOS.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "SANTIAGO 1, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n y su impacto sobre las estrategias de gesti\u00f3n de las empresas cooperativas: estudio de casos en el \u00e1mbito chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Globalizaci\u00f3n y su impacto sobre las estrategias de gesti\u00f3n de las empresas \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El liderazgo como factor de \u00e9xito en emprendimientos sociales no lucrativos: An\u00e1lisis de trayectorias destacadas en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "El emprendimiento colectivo y la cohesi\u00f3n social, 37, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda social: Espa\u00f1a-Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Comportamiento emprendedor en el \u00e1mbito universitario: personas y sociedad \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO SOBRE MOTIVACIONES DEL COMPORTAMIENTO EMPRENDEDOR.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Comportamiento emprendedor en el \u00e1mbito universitario: personas y sociedad \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la integraci\u00f3n regional y la globalizaci\u00f3n sobre las cooperativas de trabajo asociado",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cooperativas e Integraci\u00f3n Regional MERCOSUR?, Montevideo, UY, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalization, regional integration and cooperative development: analysis of chilean case",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Contabilidade e Organiza\u00e7\u00f5es 2 (4), 158, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de caso: Cooperativa de Trabajo de ex trabajadores de la Compa\u00f1\u00eda de Telecomunicaciones de Chile SA y filiares, Ltda.(COOPEXTEL)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Ciencias Sociales, Santiago, CL, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de caso: Cooperativa de Trabajo Asociado CONSTRUCOOP Ltda. de Chill\u00e1n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Ciencias Sociales, Santiago, CL, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de caso: Cooperativa de Ahorro y Cr\u00e9dito del Personal de la Universidad de Chile Ltda.(COOPEUCH), Chile; proyecto de investigaci\u00f3n\" Impactos de la integraci\u00f3n regional \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Ciencias Sociales, Santiago, CL, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe final Chile: sector cooperativas de trabajo en Chile; proyecto de investigaci\u00f3n\" Impactos de la integraci\u00f3n regional del MERCOSUR sobre el sector cooperativo\"",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Ciencias Sociales, Santiago, CL, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de caso: Cooperativa de Ahorro y Cr\u00e9dito Oriente Ltda.(ORIENCOOP), Chile; proyecto de investigaci\u00f3n\" Impactos de la integraci\u00f3n regional del MERCOSUR sobre el sector \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Ciencias Sociales, Santiago, CL, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de las cooperativas en un mundo globalizado",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universit\u00e9 de Sherbrooke, IRECUS, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COOPERATIVISMO Y GLOBALIZACI\u00d3N\u00bf AMENAZAS U OPORTUNIDADES? PRESENTACI\u00d3N GENERAL DEL LIBRO",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "EL ROL DE LAS COOPERATIVAS, 5, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cooperaci\u00f3n interuniversitaria en econom\u00eda social entre Europa y Am\u00e9rica Latina: el caso de la red RULEESCOOP",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Cooperaci\u00f3n y grupos vulnerables: comunicaciones, 636-654, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualidad e implantaci\u00f3n de la econom\u00eda social en el contexto de la econom\u00eda globalizada: su contribuci\u00f3n al desarrollo rural",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Desarrollo rural y econom\u00eda social: res\u00famenes de conferencias y \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo cooperativo y pol\u00edticas p\u00fablicas en Chile en el marco de su proceso de asociaci\u00f3n a la Uni\u00f3n Europea",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cooperative development and public policies in Chile within the process of association with the European Union",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "CIRIEC Espa\u00f1a, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME TECNICO FINAL (EST)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado del arte de la investigaci\u00f3n sobre filantrop\u00eda en chile. Panorama de los \u00faltimos 20 a\u00f1os",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State Of The Research On Philanthropy In Chile. Overview of The Past 20 Years",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instituci\u00f3n a la que pertenecen: Centro Internacional de Econom\u00eda Social y Cooperativa (CIESCOOP) de la Universidad de Santiago de Chile. T\u00edtulo:\u201cEmprendimientos sociales y \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equipos de investigaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrepreneurship in university students in Chile and Spain: a comparative study",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n y proyecciones de la Econom\u00eda Social en Chile",
                "citation": "OTRAS PUBLICACIONES DE FUNDIBES, 93, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n y desarrollo de la econom\u00eda social. Una oportunidad para la mundializaci\u00f3n de la solidaridad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benjam\u00edn Fuentes F.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n y propuestas de mejoramiento en el \u00e1mbito del fomento a la asociatividad productiva en la agricultura de Chile. Informe final. Consultor\u00eda ODEPA.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rtyh1gQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}