{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tDoWm3EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eduardo Dev\u00e9s",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tDoWm3EAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Instituto de Estudios Avanzados, Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Pensamiento Latinoamericano",
        "Global South",
        "Historia de Am\u00e9rica Latina",
        "Intellectual-History",
        "Ideology"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "https://independent.academia.edu/EduardoDev%C3%A9s",
    "citedby": 3928,
    "citedby5y": 1539,
    "hindex": 34,
    "hindex5y": 21,
    "i10index": 73,
    "i10index5y": 37,
    "cites_per_year": {
        "2000": 20,
        "2001": 12,
        "2002": 20,
        "2003": 36,
        "2004": 31,
        "2005": 51,
        "2006": 64,
        "2007": 78,
        "2008": 83,
        "2009": 90,
        "2010": 100,
        "2011": 107,
        "2012": 190,
        "2013": 163,
        "2014": 184,
        "2015": 197,
        "2016": 310,
        "2017": 258,
        "2018": 240,
        "2019": 299,
        "2020": 314,
        "2021": 369,
        "2022": 298,
        "2023": 215,
        "2024": 41
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0C0XnMoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Salas astrain",
            "affiliation": "Profesor de Filosof\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FMYTjAUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Veronika W\u00f6hrer",
            "affiliation": "Department of Education, University of Vienna"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_KKcYdsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Melgar Bao",
            "affiliation": "Investigador Em\u00e9rito. Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PyqPs40AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Lacoste",
            "affiliation": "Historiador, Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IiiXmoAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Pinedo - Castro",
            "affiliation": "Profesor de literatura, Instituto de Estudios Human\u00edsticos. Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sSZysl4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fabricio Pereira da Silva",
            "affiliation": "Professor of Political Science, UNIRIO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gZJwoscAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio gonz\u00e1lez Miranda",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1, profesor titular"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "U0oAkzEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "FERNANDA BRAGATO",
            "affiliation": "Professora de Direitos Humanos, Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito da UNISINOS"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sEtpZgMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Thais Janaina Wenczenovicz",
            "affiliation": "DOCENTE CIENCIAS HUMANAS E SOCIAIS"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Wl8lTvEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "fernando estenssoro",
            "affiliation": "academico, Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TX3te0QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jose Joaquin BRUNNER",
            "affiliation": "Professor,  Sociology of Education. UNESCO Chair, Universidad Diego Portales, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dqmgEwIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Emilio Moyano-D\u00edaz",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9l_qi0gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Battestin Dupont",
            "affiliation": "Unochapec\u00f3"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "26ZJSbAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cesar Ross",
            "affiliation": "Investigador, Instituto de Estudios Avanzados, USACH"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8kIJIa4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Parker",
            "affiliation": "Profesor Titular, IDEA, Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NO1eke4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adriana Mar\u00eda Arpini",
            "affiliation": "Dra. en Filosof\u00eda, CONICET, Universidad Nacional de Cuyo, Mendoza, Argentina"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IxvwQRAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Maiz",
            "affiliation": "Doctor en Literatura Latinoamericana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "h5NgPksAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandra Iturrieta Olivares",
            "affiliation": "Postdoctora IDEA- USACH. Doctora en Ciencias Sociales, Mag\u00edster en An\u00e1lisis de \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qdkkKhIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "RAUL BERNAL MEZA",
            "affiliation": "Profesor Titular Instituto de Estudios Internacionales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VyKjt0MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Escud\u00e9",
            "affiliation": "Professor of International Relations, CEA (Centro de Estudios Avanzados), Universidad \u2026"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX: Desde la CEPAL al neoliberalismo (1950-1990)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Biblos, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:pS0ncopqnHgC",
            "num_citations": 457,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2589082394754130440,17271831418523973108",
            "cites_id": [
                "2589082394754130440",
                "17271831418523973108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX: entre la modernizaci\u00f3n y la identidad. Del\" Ariel\" de Rod\u00f3 a la CEPAL (1900-1950)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Editorial Biblos, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:QsaTk4IG4EwC",
            "num_citations": 212,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14631354323926640567",
            "cites_id": [
                "14631354323926640567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario del pensamiento alternativo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Biblos, Buenos Aires, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 158,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14513157586165065296",
            "cites_id": [
                "14513157586165065296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes intelectuales en Am\u00e9rica Latina: hacia la constituci\u00f3n de una comunidad intelectual",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Santiago de Chile, Instituto de Estudios Avanzados, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:CYCckWUYoCcC",
            "num_citations": 155,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10542084836166937056",
            "cites_id": [
                "10542084836166937056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX: Entre la modernizac\u00f3n y la identidad, Tomo I Desde el Ariel de Rod\u00f3 hasta al Neoliberalismo",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Editorial Biblos, Buenos Aires; Biblioteca Nacional  de Chile, Santiago, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:2ywjKiB__4kC",
            "num_citations": 134,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13588044469166237433",
            "cites_id": [
                "13588044469166237433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global knowledge production in the social sciences. Made in circulation 1",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Global Knowledge Production in the Social Sciences 1, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 115,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2513054699521402320,16048173863562415091",
            "cites_id": [
                "2513054699521402320",
                "16048173863562415091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes intelectuales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago de Chile: IDEA-USACH 1, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3347082888451047673",
            "cites_id": [
                "3347082888451047673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los que van a morir te saludan: Historia de una masacre. Escuela Santa Mar\u00eda, Iquique 1907 (2a",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Lom Ediciones, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4284412462583868867",
            "cites_id": [
                "4284412462583868867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los que van a morir te saludan",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Ediciones Documentas, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4961990268010758150",
            "cites_id": [
                "4961990268010758150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Companion to Word History",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Wiley-Blackwell, Londres 1, 638, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:SGW5VrABaM0C",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3025015819156534934",
            "cites_id": [
                "3025015819156534934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Pensamiento Latinoamericano en el siglo XX, Tomo I,  Del Ariel de Rod\u00f3 a la CEPAL:(1900-1950)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "DIBAM, Biblos, Buenos Aires, Santiago, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14777955426368962425",
            "cites_id": [
                "14777955426368962425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El latinoamericanismo en el pensamiento pol\u00edtico de Manuel Ugarte, Pr\u00f3logo, Eduardo Dev\u00e9s",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Biblos, Buenos Aires 1, 255, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:1taIhTC69MYC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10899936795290368333",
            "cites_id": [
                "10899936795290368333"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS REVISTAS EN LA HISTORIA INTELECTUAL DE AM\u00c9RICA LATINA: REDES, POL\u00cdTICA, SOCIEDAD Y CULTURA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "UAM Cuajimalpa 1, 328, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9643438548970195509",
            "cites_id": [
                "9643438548970195509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La circulaci\u00f3n de las ideas y la inserci\u00f3n de los cientistas econ\u00f3mico-sociales chilenos en las redes conosure\u00f1as durante los largos 1960",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Historia (Santiago) 37 (12), 337-366, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4934142040451541244",
            "cites_id": [
                "4934142040451541244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESDE EL MIRADOR DE CUADERNOS AMERICANOS-Redes teos\u00f3ficas y pensadores (politicos) latinoamericanos, 1910-1930",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cuadernos Americanos-Nueva Epoca, 137-152, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17019622137417555465",
            "cites_id": [
                "17019622137417555465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Perif\u00e9rico Asia\u2013\u00c1frica\u2013Am\u00e9rica Latina\u2013Eurasia y algo m\u00e1s. Una tesis interpretativa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Una tesis interpretativa global, CLACSO, Buenos Aires 1, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Dem6FJhTUoYC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8758698218499349764",
            "cites_id": [
                "8758698218499349764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura obrera ilustrada chilena y algunas ideas en torno al sentido de nuestro quehacer historiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista Mapocho 30, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14691198022319677582",
            "cites_id": [
                "14691198022319677582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-mapping World Literature: Writing, Book Markets and Epistemologies between Latin America and the Global South/Escrituras, mercados y epistemolog\u00edas entre Am\u00e9rica Latina y el \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Walter de Gruyter GmbH & Co KG, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:N4u4nq0IxgcC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16763959381337394287",
            "cites_id": [
                "16763959381337394287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Pensamento Africano Sul-Saariano",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "S\u00e3o Paulo: Clacso/EDUCAM 1, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:mWEH9CqjF64C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9154178643172049117,6808282445486575527",
            "cites_id": [
                "9154178643172049117",
                "6808282445486575527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes hist\u00f3ricos del debate ambiental global: Los primeros aportes latinoamericanos al origen del concepto de Medio Ambiente y Desarrollo (1970-1980)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 39 (2), 237-261, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=138721149356177206",
            "cites_id": [
                "138721149356177206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano a comienzos del siglo XX. La reivindicaci\u00f3n de la identidad",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "CUYO 14, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15171568424553873079,3219344493347469984",
            "cites_id": [
                "15171568424553873079",
                "3219344493347469984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Perif\u00e9rico: Asia, \u00c1frica, Am\u00e9rica Latina, Eurasia y m\u00e1s: Una tesis interpretativa global",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:C33y2ycGS3YC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8267796631968613689",
            "cites_id": [
                "8267796631968613689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O pensamento Africano Sul-Saariano: conex\u00f4es e paralelos com o pensamento Latino-Americano eo Asi\u00e1tico, um esquema",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales (CLACSO), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:aIdbFUkbNIkC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1888503034428809381",
            "cites_id": [
                "1888503034428809381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El socialismo en Mendoza y en la Argentina",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "(No Title), 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:MIg0yeAD4ggC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2803494267578154525",
            "cites_id": [
                "2803494267578154525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento socialista en Chile, Antolog\u00eda 1893-1933",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Antolog\u00eda, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1839305753907700378,14012680321198141719",
            "cites_id": [
                "1839305753907700378",
                "14012680321198141719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios Eid\u00e9ticos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Teseo, Buenos Aires, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11410748841925579740",
            "cites_id": [
                "11410748841925579740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMAS DE SOCIABILIDAD EN CHILE 1840-1940",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Mario G\u00f3ngora, Santiago 1, 393, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16578958357929812239,1384894320966956728",
            "cites_id": [
                "16578958357929812239",
                "1384894320966956728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Biblos. Centro de Investigaciones Diego Barros Arana. Buenos Aires-Santiago \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:yTLRzDEmwhEC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12961717677859397652",
            "cites_id": [
                "12961717677859397652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento chileno en el siglo xx",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Eds. Eduardo Dev\u00e9s, Javier Pinedo y Rafael Sagredo. 1, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13470163477209408671",
            "cites_id": [
                "13470163477209408671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recabarren, Luis Emilio: Escritos de Prensa, 1898-1924",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Santiago: Terranova Editores, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5481428051231732961,7850406949182853205,14641657540719875639,7025257995246570356,2254139561192739152",
            "cites_id": [
                "5481428051231732961",
                "7850406949182853205",
                "14641657540719875639",
                "7025257995246570356",
                "2254139561192739152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El libro de la Vida de Alberto Masferrer y otros escritos vitalistas. Edici\u00f3n cr\u00edtica de la obra teos\u00f3fico-vitalista (1927-1932) Pr\u00f3logo Eduardo Dev\u00e9s Vald\u00e9s",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Guatemala: F&G Editores. 1, 386, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:aDl3D7KC1E4C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7634031836283409396",
            "cites_id": [
                "7634031836283409396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del Ariel de Rod\u00f3 a la CEPAL",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Buenos Aires: Biblos, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:W2uZP3ddy8sC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1781044858611146390,16766224576855131195,613424021320125894,570493249980957479,412611794982239592",
            "cites_id": [
                "1781044858611146390",
                "16766224576855131195",
                "613424021320125894",
                "570493249980957479",
                "412611794982239592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes intelectuales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago de Chile: IDEA-USACH, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:s9ia6_kGH2AC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18025751896262521424,14394518266867437720",
            "cites_id": [
                "18025751896262521424",
                "14394518266867437720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cientistas econ\u00f3mico sociales chilenos en los largos 60 y su inserci\u00f3n en las redes internacionales: la reuni\u00f3n del foro tercer mundo en Santiago en abril de 1973",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universum (Talca) 21 (1), 138-167, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2749911661963185733",
            "cites_id": [
                "2749911661963185733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Perif\u00e9rico. Asia, \u00c1frica, Am\u00e9rica Latina, Eurasia y m\u00e1s. Una tesis interpretativa global",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ariadna, Santiago 1, 960, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:cK4Rrx0J3m0C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7287679148852380271",
            "cites_id": [
                "7287679148852380271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX: desde la CEPAL al neoliberalismo 1950-1990. Buenos Aires",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Biblos, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:hsZV8lGYWTMC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12746021222242230745,5372379371097479761,2514873777156352394,16671859573180607189,15120938902668179933,14711219473223201045",
            "cites_id": [
                "12746021222242230745",
                "5372379371097479761",
                "2514873777156352394",
                "16671859573180607189",
                "15120938902668179933",
                "14711219473223201045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ciencias econ\u00f3mico sociales latinoamericanas en \u00c1frica sudsahariana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ariadna, Santiago, Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8728110286989912883,15820193567274457836",
            "cites_id": [
                "8728110286989912883",
                "15820193567274457836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento cr\u00edtico latinoamericano, conceptos fundamentales",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez, Santiago, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6407006143613320053",
            "cites_id": [
                "6407006143613320053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O pensamento nacionalista na Am\u00e9rica Latina e a reivindica\u00e7\u00e3o da identidade econ\u00f4mica (1920-1940)",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista Estudos Hist\u00f3ricos 10 (20), 321-344, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6510737277193195632",
            "cites_id": [
                "6510737277193195632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La circulaci\u00f3n de las ideas econ\u00f3mico-sociales de Latinoam\u00e9rica y El Caribe, en Asia y \u00c1frica \u00bfC\u00f3mo llegaron y c\u00f3mo se diseminaron? (1965-1985)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum (Talca) 23 (2), 86-111, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2404769477941219126",
            "cites_id": [
                "2404769477941219126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La red de los pensadores latinoamericanos de los a\u00f1os 1920:(Relaciones y pol\u00e9micas de Gabriela Mistral, Vasconcelos, Palacios, Ingenieros, Mariategui, Haya de la Torre, El \u2026",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Bolet\u00edn americanista, 67-79, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17752387161487569782,15589147739671535995",
            "cites_id": [
                "17752387161487569782",
                "15589147739671535995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos sobre el g\u00e9nero masculino en Chile",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Programa Interdisciplinario de Estudios de G\u00e9nero, Facultad de Ciencias \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:48xauSegjOkC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15141362354631475239",
            "cites_id": [
                "15141362354631475239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luis Emilio Recabarren. Escritos de Prensa, 1898-1924, reedici\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1587687256094186303,7615972929729587603",
            "cites_id": [
                "1587687256094186303",
                "7615972929729587603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A cien a\u00f1os de la masacre de Santa Mar\u00eda de Iquique",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "LOM, Santiago 1 (1), 414, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17393350343504603453",
            "cites_id": [
                "17393350343504603453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las redes de la intelectualidad perif\u00e9rica entre 1920 y 1940: intento de una cartograf\u00eda y de un planteamiento te\u00f3rico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuadernos del CILHA 12 (14), 92-108, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18399251477516916862",
            "cites_id": [
                "18399251477516916862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lenguaje de los ismos: algunos conceptos de la modernidad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "F&G editores, Guatemala, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15150233640788021620",
            "cites_id": [
                "15150233640788021620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX: Las discusiones y las figuras del fin de siglo. Los a\u00f1os 90",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Biblos, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:L24QuVWYgZ0C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13001132533055919093",
            "cites_id": [
                "13001132533055919093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento latinoamericano:",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Santiago de Chile, Ariadna 1, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:9DLIHnF0jcYC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4568888138316953243",
            "cites_id": [
                "4568888138316953243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamieto del Asia en Am\u00e9rica Latina. Hacia una cartograf\u00eda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16265338009414826072",
            "cites_id": [
                "16265338009414826072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo pensar los asuntos internacionales-mundiales a partir de la historia del pensamiento latinoamericano: An\u00e1lisis de la teorizaci\u00f3n sobre relaciones internacionales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 17 (1), 48-60, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8324751461363052662,5783712789777021016",
            "cites_id": [
                "8324751461363052662",
                "5783712789777021016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una mundializaci\u00f3n humanista",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Unesco Asunci\u00f3n, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1835420968563242656",
            "cites_id": [
                "1835420968563242656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos de Jos\u00e9 Manuel Balmaceda",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Iconograf\u00eda. Fuentes para la historia de la Rep\u00fablica 3, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5915851808056167818,18245058133809591152,2931004466161346460,14504970324999003006,8091098423430715818",
            "cites_id": [
                "5915851808056167818",
                "18245058133809591152",
                "2931004466161346460",
                "14504970324999003006",
                "8091098423430715818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geopolitics and decolonization: perspectives from the Global South",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rowman & Littlefield, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:E7VqQtBCVmcC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13538123844617389746",
            "cites_id": [
                "13538123844617389746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los que van a morir te saludan. Historia de una masacre. Escuela Santa Mar\u00eda, Iquique, 1907",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Santiago, Ed. Documentas, Am\u00e9rica Latina Libros y Nuestra Am\u00e9rica Ediciones, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:k_7cPK9k7w8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7726856573211882470,9159907470074501604",
            "cites_id": [
                "7726856573211882470",
                "9159907470074501604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El traspaso del pensamiento de Am\u00e9rica latina a \u00c1frica a trav\u00e9s de los intelectuales caribe\u00f1os",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 9 (3), 190-197, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12126521661117562740",
            "cites_id": [
                "12126521661117562740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La circulaci\u00f3n de las ideas, una conceptualizaci\u00f3n: el caso de la teolog\u00eda latinoamericana en Corea del Sur",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Avanzados, 20-41, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=140550963579521116",
            "cites_id": [
                "140550963579521116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartas a la intelectualidad, estudiantes universitarios y profesionales del conocimiento de Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Grafitti, Santiago, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11869292117813258489,16153429786107190661",
            "cites_id": [
                "11869292117813258489",
                "16153429786107190661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura obrera ilustrada en tiempos del centenario",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista Camanchaca 12 (13), 41-45, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7390816641111557620",
            "cites_id": [
                "7390816641111557620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Perif\u00e9rico Asia\u2013\u00c1frica\u2013Am\u00e9rica Latina\u2013Eurasia y algo m\u00e1s",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Una tesis interpretativa global, CLACSO, Buenos Aires, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:isU91gLudPYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15656627025294764743",
            "cites_id": [
                "15656627025294764743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX: Del Ariel de Rod\u00f3 a la CEPAL (1900-1950)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Editorial Biblos, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:AYInfyleIOsC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17310744637392499118",
            "cites_id": [
                "17310744637392499118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "As id\u00e9ias e os n\u00fameros do g\u00eanero: Argentina, Brasil e Chile no s\u00e9culo XIX",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Editora Hucitec, CEDHAL, VITAE, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10986769499761384762",
            "cites_id": [
                "10986769499761384762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento de Ferm\u00edn Vivaceta y del mutualismo en la segunda mitad del siglo XIX",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Estudios Latinoamericanos, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1353748305178337194",
            "cites_id": [
                "1353748305178337194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recepci\u00f3n y reelaboraci\u00f3n del pensamiento econ\u00f3mico-social chileno y latinoamericano en Tanzania, 1965-1985: su proceso de africanizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 45-68, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9403229479164839664",
            "cites_id": [
                "9403229479164839664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latino-americano entre la \u00faltima orilla del siglo XIX y la primera del siglo XXI",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "ZEA, Leopoldo y SANTANA, Adalberto: El 98 y su impacto en Latinoam\u00e9rica 1, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12342713253251233785,4093258755229008407",
            "cites_id": [
                "12342713253251233785",
                "4093258755229008407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento en Chile 1830-1910",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Nuestra Am\u00e9rica Ediciones, Santiago de Chile, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14556940754990532616",
            "cites_id": [
                "14556940754990532616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esc\u00e9pticos del sentido",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Nuestra Am\u00e9rica Ediciones, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7701874765508105612",
            "cites_id": [
                "7701874765508105612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Paraguayo del siglo XX",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Asunci\u00f3n: Intercontinental 1, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Ak0FvsSvgGUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1186393018803995400,5411193566671117178",
            "cites_id": [
                "1186393018803995400",
                "5411193566671117178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento indigenista en Am\u00e9rica Latina (1915-1930)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Nuke Mapu, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12143187615839020918",
            "cites_id": [
                "12143187615839020918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La filosof\u00eda en Chile (1973-1990)",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "DEV\u00c9S, Eduardo; PINEDO, Javier; SAGREDO, Rafael (comp.). El pensamiento \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:-mN3Mh-tlDkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7456116118219221790",
            "cites_id": [
                "7456116118219221790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O pensamento latino-americano na virada do s\u00e9culo: temas e figuras mais relevantes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tradu\u00e7\u00e3o de Gilmar Antonio Bedin. Iju\u00ed: Uniju\u00ed, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17835260618874310718,7465604332176597170",
            "cites_id": [
                "17835260618874310718",
                "7465604332176597170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo pasaron las ideas socioecon\u00f3micas Latinoamericanas a \u00c1frica angl\u00f3fona entre 1960-1980? Retransmisores de ideas Latinoamericanas: Dudley Seers y el Institut of \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Las ciencias econ\u00f3mico sociales latinoamericanas en \u00c1frica Subsahariana, 35-58, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7336660896599860343,2385595155611126548",
            "cites_id": [
                "7336660896599860343",
                "2385595155611126548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad latinoamericana",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pensamiento cr\u00edtico latinoamericano, Salas Astrain, Ricardo, Santiago \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11644544278755936864,10567833675700153877",
            "cites_id": [
                "11644544278755936864",
                "10567833675700153877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX. Desde la CEPAL al Neoliberalismo (1950-1990)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Tomo II, Buenos Aires, Biblos, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:9NZAP19TdFAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16967333941650572400",
            "cites_id": [
                "16967333941650572400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La eidodiversidad: concepto clave en el estudio de las ideas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos americanos 4 (178), 11-43, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Zh0EY9V9P6UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11984482165720236648",
            "cites_id": [
                "11984482165720236648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCotidian\u00edas\u201d en Am\u00e9rica Latina actual: conceptos, g\u00e9neros, contrastes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios Avanzados, 1-14, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:2l5NCbZemmgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5053164209099514500",
            "cites_id": [
                "5053164209099514500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA TEOLOG\u00cdA ASI\u00c1TICA DE LA LIBERACI\u00d3N: UN CASO DE RECEPCI\u00d3N, APROPIACI\u00d3N Y REELABORACI\u00d3N DE IDEAS",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universum (Talca) 32 (1), 213-230, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16660657777716851955",
            "cites_id": [
                "16660657777716851955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una agenda para la intelectualidad de Am\u00e9rica Latina y el Caribe: acogiendo la herencia de Leopoldo Zea para pensar m\u00e1s all\u00e1 del estado-naci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universum (Talca) 25 (2), 41-56, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15173747896483685526",
            "cites_id": [
                "15173747896483685526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX (tomo III): Las discusiones y las figuras de fin de siglo; Los a\u00f1os 90",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Buenos Aires: Biblos, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:kVjdVfd2voEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2561097622441785062,8668608348978728173,10739344735345088549",
            "cites_id": [
                "2561097622441785062",
                "8668608348978728173",
                "10739344735345088549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La CEPAL: red internacional, actor internacional y promotora de la integraci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Sociolog\u00edas, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8504144207679143339",
            "cites_id": [
                "8504144207679143339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento Mancomunal en el norte salitrero: 1901-1907",
                "pub_year": "1981",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1316304554134181145",
            "cites_id": [
                "1316304554134181145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Ecosistemas intelectuales\" como unidad de an\u00e1lisis: los lugares donde se desenvuelven las ideas.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Izquierdas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:69ZgNCALVd0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8079869698548291648",
            "cites_id": [
                "8079869698548291648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institutions and Intellectuals That Configure the Concept of the Environment and Development in Latin America and Its Global Impact",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Environmental Protection 4 (09), 1002, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5250464929467541218",
            "cites_id": [
                "5250464929467541218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio intelectual, integraci\u00f3n latinoamericana y sociedad civil: la plan\u00e9tica y la ubicaci\u00f3n de un nicho en el medioambiente global",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Estudios Transandinos, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5235499304014904150,2304013429240425565",
            "cites_id": [
                "5235499304014904150",
                "2304013429240425565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento Mancomunal en el norte salitrero: 1901-1907, Tomo I",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Santiago: CLACSO, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9078800239722339383",
            "cites_id": [
                "9078800239722339383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento africano sudsahariano. Desde mediados del siglo XIX a la actualidad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Desde mediados del siglo XIX a la actualidad 1, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4429704481787303248,10192993904485395701",
            "cites_id": [
                "4429704481787303248",
                "10192993904485395701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constituci\u00f3n de un pensamiento latinoamericano sobre asuntos internacionales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Terceras Jornadas sobre la \u201cPol\u00edtica Exterior de Bolivia, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:4e5Qn2KL_jwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14153519890593928375,4975919814408030001",
            "cites_id": [
                "14153519890593928375",
                "4975919814408030001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Circulaci\u00f3n de Ideas en el Mundo Perif\u00e9rico: Algunas presencias, influencias y reelaboraciones del pensamiento latinoamericano en \u00c1frica",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Anos 90 10 (18), 88-98, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5791495107401435403",
            "cites_id": [
                "5791495107401435403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El 98 y su impacto en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "FCE-UNAM-UNESCO, M\u00e9xico, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15907903360278872416",
            "cites_id": [
                "15907903360278872416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Julio C\u00e9sar Jobet y la historia como cr\u00edtica social",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Eduardo Dev\u00e9s, Javier Pinedo,(comps.), El pensamiento chileno en el siglo XX \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:lg2tdxc6qMwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17284857216641717220",
            "cites_id": [
                "17284857216641717220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo intelectual \u00bfentre la modernizaci\u00f3n y la identidad?",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Proposiciones, 339-340, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=582677938621043230",
            "cites_id": [
                "582677938621043230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cara de Balmaceda: fotograf\u00eda, psicolog\u00eda y mentalidad",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "La \u00e9poca de Balmaceda, 23-40, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16758666938993914621",
            "cites_id": [
                "16758666938993914621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los que van a morir te saludan",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Santiago: Editorial Documentos, Nuestra Am\u00e9rica Ediciones y Am\u00e9rica Latina \u2026, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6033224987685616563",
            "cites_id": [
                "6033224987685616563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios de las ideas y las intelectualidades en Am\u00e9rica Latina a inicios del XXI: cartograf\u00eda, trazos caracter\u00edsticos y evaluaci\u00f3n. Un ensayo con perspectiva personal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Wirapuru Revista Latinoamericana de Estudios de las Ideas, 100-119, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ziOE8S1-AIUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10523924763140514548",
            "cites_id": [
                "10523924763140514548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar (en) Paraguay: Los desaf\u00edos de la intelectualidad paraguaya",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Beatriz Gonz\u00e1lez de Bosio, y Eduardo Dev\u00e9s-Vald\u00e9s (coordinadores \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6019804321006378399",
            "cites_id": [
                "6019804321006378399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento en Chile 1950-1973: ideas pol\u00edticas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "El Pensamiento chileno en el siglo XX\". Eduardo Dev\u00e9s, Javier Pinedo y \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9438210358927827725",
            "cites_id": [
                "9438210358927827725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano entre los a\u00f1os 1915-1930 (lo social como reivindicaci\u00f3n de la identidad)",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos americanos 55, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17740194553227853836",
            "cites_id": [
                "17740194553227853836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u00e9poca de Balmaceda",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Direcci\u00f3n Bibliotecas, Archivos y Museos, Centro Investigaciones Barros \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5784145669475456131",
            "cites_id": [
                "5784145669475456131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento mancomunal en el norte salitrero: 1901-1907",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Tomo II La visi\u00f3n de mundo del movimiento mancomunal en el norte salitrero, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=574396868276719681",
            "cites_id": [
                "574396868276719681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin American and Global Theosophical Networks, 1875-1930: lodges, civil society, international agents. Conceptual and empirical issues",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierda\u00b4 s magazine 49, 1-13, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:I858iXPj1OkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5988578072062710847",
            "cites_id": [
                "5988578072062710847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OLHARES AO CAMPO: EDUCA\u00c7\u00c3O, HIST\u00d3RIA E DESENVOLVIMENTO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Erechim, Internacional del Conocimiento, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2510271944881827861",
            "cites_id": [
                "2510271944881827861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kwame Nkruma: panafricanismo, neocolonialismo y consciencismo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Seminario de Investigaci\u00f3n Interdisciplinaria. Facultad de Estudios \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:bVQMTfhMCi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8222014838271957263",
            "cites_id": [
                "8222014838271957263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las tareas de intelectuales y universitarios ante el estancamiento de Am\u00e9rica Latina hacia las redes y la internacional del conocimiento",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Recuperado de http://umbral. uprrp. edu, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:JTqpx9DYBaYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16626861643079314091",
            "cites_id": [
                "16626861643079314091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nicaragua. Ideas. Siglo XX",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Managua: UNAM e Academia de Geograf\u00eda y Historia de Nicaragua, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2067835925083980846,5860363613982215206",
            "cites_id": [
                "2067835925083980846",
                "5860363613982215206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios culturales y pensamiento latinoamericano",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Cuadernos Hispanoamericanos, 15-22, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9679937640015891479",
            "cites_id": [
                "9679937640015891479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX. Tomo I: Del Ariel de Rod\u00f3 a la CEPAL (1900-1950), tomo I",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Santiago de Chile, Centro de Investigaciones Diego Barros Arana, Editorial \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:uVUOdF_882EC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5644002888492286380",
            "cites_id": [
                "5644002888492286380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afroamericanismo e identidad en el pensamiento Latino-Americano en Cuba, Haiti y Brasil, 1900\u20131940",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Canadian Journal of Latin American and Caribbean Studies 25 (49), 53-75, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9095699889126842831",
            "cites_id": [
                "9095699889126842831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensadores chilenos en el debate de fin de siglo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Universum 14, 65-80, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11122064665863162643",
            "cites_id": [
                "11122064665863162643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayismo y modernidad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "ARCIS-LOM, Santiago 1, 284, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:zCSUwVk65WsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5736107105658160701",
            "cites_id": [
                "5736107105658160701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de identidad en las ciencias humanas y en la pol\u00edtica",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Textos de historia 4 (1), 181-190, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:H7nrzBkawXsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4491274069663699866",
            "cites_id": [
                "4491274069663699866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luz, trabajo y acci\u00f3n: el movimiento trabajador y la ilustraci\u00f3n audiovisual",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Mapocho, 191-204, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7551665334352878378",
            "cites_id": [
                "7551665334352878378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Or\u00edgenes del socialismo chileno:(Ferm\u00edn Vivaceta y el mutualismo en la segunda mitad del siglo XIX)",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Cuadernos Hispanoamericanos, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16896150433906877625",
            "cites_id": [
                "16896150433906877625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Una nueva especie de ideas? Las \u201cideoglob\u00edas\u201d como propuestas para una mejor convivencia global en la \u00e9poca contempor\u00e1nea: concepto y casos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "En-claves del pensamiento 15 (30), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:zGdJYJv2LkUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12105346647823568324",
            "cites_id": [
                "12105346647823568324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La circulaci\u00f3n de las ideas de Am\u00e9rica Latina-Caribe por el mundo, 1970-2000,",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ariadna 1, 400, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:RJOyoaXV5v8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5671182212900040974",
            "cites_id": [
                "5671182212900040974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes teos\u00f3ficas latinoamericanas y globales 1875-1930: logias, sociedad civil, agentes internacionales. Cuestiones conceptuales y emp\u00edricas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas 2020 (49), 1-18, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4874987508582669189",
            "cites_id": [
                "4874987508582669189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una agenda para las ciencias econ\u00f3mico-sociales y el pensamiento nuestramericano: Calidad, innovaci\u00f3n, pertinencia, fidelidad, incidencia internacional y otras cosas m\u00e1s",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "XVII Jornadas de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Facultad de Ciencias Sociales  de \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8962938351622306295",
            "cites_id": [
                "8962938351622306295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Socialcristiano y Circulaci\u00f3n de las Ideas: Redes a trav\u00e9s de las cuales se Importaron y se Exportaron Ideas durante los Largos 1960s en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Hist\u00f3ria: Quest\u00f5es & Debates 53 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13387263646008760462",
            "cites_id": [
                "13387263646008760462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nacionalismo, migraciones y ciudadan\u00eda. Algunos aportes desde las ciencias sociales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "AutoresdeArgentina 1, 270, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14680455916861094998",
            "cites_id": [
                "14680455916861094998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A \u00e9poca cl\u00e1ssica: as grandes escolas e as grandes figuras (o Segundo Ter\u00e7o do S\u00e9culo XX",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "O pensamento africano sul-saariano: conex\u00f5es e paralelos com o pensamento \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:c_xDhezhKKUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7326087837553753645",
            "cites_id": [
                "7326087837553753645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes teos\u00f3ficas y pensadores (pol\u00edticos) latinoamericanos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Redes intelectuales en Am\u00e9rica Latina, 48-63, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:hQUaER0FWQ4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2625744155980455264",
            "cites_id": [
                "2625744155980455264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reelaboraci\u00f3n de las ciencias econ\u00f3mico-sociales latinoamericanas en \u00c1frica: el caso de Senegal en el marco de las redes intelectuales al sur del Sahara,(1965-1985)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Estudos Afroasi\u00e1ticos, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11046098708766336620",
            "cites_id": [
                "11046098708766336620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda de la liberaci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX 2, 1950-1990, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:OzeSX8-yOCQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9340687217296081906",
            "cites_id": [
                "9340687217296081906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2004",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "El Pensamiento Latinoamericano en el Siglo XX. Entre la modernizaci\u00f3n y la \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:nPT8s1NX_-sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3303056761583814458",
            "cites_id": [
                "3303056761583814458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "100 chilenos y Pinochet",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Zig-Zag, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11196191972088731587",
            "cites_id": [
                "11196191972088731587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n: La circulaci\u00f3n de las ideas\u00bf qu\u00e9 es y c\u00f3mo se investiga? Conceptos y m\u00e9todos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La circulaci\u00f3n de las ideas de Am\u00e9rica Latina-Caribe por el mundo 1970-2000, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:3_LpOwP6eMYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7698956837191620464",
            "cites_id": [
                "7698956837191620464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin American and Global Theosophical Networks, 1875-1930: Lodges, Civil Society, International Agents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Conceptual and Empirical Issues'', Izquierdas, 6, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:g8uWPOAv7ggC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10690083832501094025",
            "cites_id": [
                "10690083832501094025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Pensamento Perif\u00e9rico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cole\u00e7\u00e3o Hist\u00f3ria do Tempo Presente 3, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:wUn16MOA3RoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13284835296363158960",
            "cites_id": [
                "13284835296363158960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una teor\u00eda de la circulaci\u00f3n, con \u00e9nfasis en la circulaci\u00f3n de las ideas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Re-Mapping World Literature, Writing, Book Markets and Epistemologies \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:nqdriD65xNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6769143129048417013",
            "cites_id": [
                "6769143129048417013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento sobre asuntos internacionales en el Caribe de habla inglesa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "El New World Group y su herencia, Direitos Humanos e Democracia 7, 24-46, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:YPNY0knpFBYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12217471284342998937",
            "cites_id": [
                "12217471284342998937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento de Alberto Masferrer en el siglo XXI",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos Americanos, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:VRfTbSk87rEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14556005016275921186",
            "cites_id": [
                "14556005016275921186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direitos humanos, sociedade civil e gentecracia na esfera mundial: pensando a partir do sul",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Direitos humanos, rela\u00e7oes internacionais e medio ambiente. Curitiba: Multimedia, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:QsKbpXNoaWkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17994393070232468313",
            "cites_id": [
                "17994393070232468313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernidad y modernizaci\u00f3n en Argentina, Jap\u00f3n, Rusia y Turqu\u00eda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Kaicr\u00f3n, Buenos Aires, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:sA9dB-pw3HoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13367222889351191696",
            "cites_id": [
                "13367222889351191696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensando el mundo en-desde el Sur: circulaci\u00f3n de ideas y puntos de encuentro",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15235800706647386573",
            "cites_id": [
                "15235800706647386573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del pensamiento Indio en Am\u00e9rica Latina: Algunas lecturas de la obra de Gandhi: circulaciones y reelaboraciones eid\u00e9ticas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios de filosof\u00eda pr\u00e1ctica e historia de las ideas 13 (1), 29-43, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6640615578125004616",
            "cites_id": [
                "6640615578125004616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar ut\u00f3picamente hacia el Bicentenario: La presencia de Iberoam\u00e9rica-Caribe y la democratizaci\u00f3n del espacio mundial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios Avanzados, 129, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=272027241719966998",
            "cites_id": [
                "272027241719966998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Nuevos agentes en el espacio internacional? Las redes intelectuales y pol\u00edticas: El caso del pan-asiatismo hacia 1900",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Dplomacia, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13247582246706965270",
            "cites_id": [
                "13247582246706965270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas hip\u00f3tesis sobre la red arielista, 1900-1915: ideas y contactos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Redes intelectuales en Am\u00e9rica Latina. Hacia la constituci\u00f3n de una \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:m4fbC6XIj1kC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12472401281541416309",
            "cites_id": [
                "12472401281541416309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX (Vol. II)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Santiago: DIBAM, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:zUl2_INMlC4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4850391434387009035",
            "cites_id": [
                "4850391434387009035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del Ariel de Rod\u00f3 a la CEPAL (1900-1950), Buenos Aires",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Biblos, 1920-1955, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:natZJ_-F0IUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9061529033576016427",
            "cites_id": [
                "9061529033576016427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis, apocalipsis y utop\u00edas: Fines de siglo literatura latinoamericana",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Instituto Internacional de la Literatural Iberoamericana: Instituto de \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:_tF6a-HnqWAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5317635759414191956",
            "cites_id": [
                "5317635759414191956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del Ariel de Rod\u00f3 a la CEPAL (1900\u20131950), vol. I of El pensamiento latinoamericano en el siglo XX: Entre la modernizaci\u00f3n y la identidad",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Editorial Biblos, Argentina 1, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8290102627515583250",
            "cites_id": [
                "8290102627515583250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desprestigio de las ciencias sociales: sociolog\u00eda y pol\u00edtica en Chile 1950\u20131973",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Mapocho. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:s85pQhAUCrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5650790591197026086",
            "cites_id": [
                "5650790591197026086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desprestigio de las Ciencias Sociales: Sociolog\u00eda y Pol\u00edtica en Chile 1950-1973",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Mapocho 44 (44), 179-184, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9317489371375846279",
            "cites_id": [
                "9317489371375846279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del Ariel a la Cepal",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "El pensamiento latinoamericano en, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:SxCCDk4iOpsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=492321073110796709",
            "cites_id": [
                "492321073110796709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La visi\u00f3n del mundo del movimiento Mancomunal en el Norte Salitrero",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "mimeografiado, Stgo, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:jmjb1lOE9QIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8539208610176085749",
            "cites_id": [
                "8539208610176085749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "la visi\u00f3n de mundo del movimiento mancomunal en el norte salitrero entre 1901 y 1907.\u201d",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "tomo II de Eduardo Dev\u00e9s y Ximena Cruzat, El movimiento mancomunal en el \u2026, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6481009615582187964",
            "cites_id": [
                "6481009615582187964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios de las ideas navegan por muchas rutas: conversaciones, criterios y propuestas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Wirapuru 6, 1-26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:8Xgff_V0N9gC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6940339307979385377",
            "cites_id": [
                "6940339307979385377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos Sur-Sur: Reflexiones sobre el sur, las desigualdades epist\u00e9micas y la democratizaci\u00f3n global de los saberes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Xz60mAmATU4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17688788016256860906",
            "cites_id": [
                "17688788016256860906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La eidodiversidad, concepto clave en el estudio de las ideas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos Americanos: Nueva Epoca 4 (178, p 11-43), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:silx2ntsSuwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8671330822477596613",
            "cites_id": [
                "8671330822477596613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios eid\u00e9ticos y sus utilidades. Palabras de saludo y motivaci\u00f3n para las JORNADAS DE ESTUDIOS DE LAS IDEAS, realizadas en la Universidad de Talca, 12-14 diciembre 2013",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:X0DADzN9RKwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6589410411866870340",
            "cites_id": [
                "6589410411866870340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERNATIONAL TOPICS IN CENTRAL AMERICA'S THOUGHT AND AGENDA, 1900 - 2010: A FRAMEWORK IN FIVE MOMENTS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universum 31 (1), 81-104, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8702308146861256560",
            "cites_id": [
                "8702308146861256560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O pensamento Latino-Americano no s\u00e9culo 20 Tomo II Da Cepal ao Neoliberalismo (1950-1990)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Editora UNIJUI, Ijui, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10661347341648250145",
            "cites_id": [
                "10661347341648250145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debate global hist\u00f3rico ambiental: As primeiras contribui\u00e7\u00f5es latino-americanos para a origem do conceito de Meio Ambiente e Desenvolvimento (1970-1980)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 39 (2), 237-261, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:VN7nJs4JPk0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16599342944557695984",
            "cites_id": [
                "16599342944557695984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The World from Latin America and the Peripheries",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "A Companion to World History, 464-477, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11379575175879774632",
            "cites_id": [
                "11379575175879774632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Perif\u00e9rico Asia\u2013\u00c1frica\u2013Am\u00e9rica Latina\u2013Eurasia y algo m\u00e1s. A Global Interpretative Thesis (Santiago, Chile: IDEAUSACH)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:sfnaS5RM6jYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13947733857271851190",
            "cites_id": [
                "13947733857271851190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recepci\u00f3n y reelaboraci\u00f3n del pensamiento econ\u00f3mico-social de Am\u00e9rica Latina en la India, entre 1960 y 1990: Estudio de algunos casos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universum (Talca) 27 (1), 29-54, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4612428892012164075",
            "cites_id": [
                "4612428892012164075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circulaciones y reelaboraciones de las ideas. El pensamiento socialcristiano en el Chile de los sesentas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "El lenguaje de los ismos: Algunos conceptos de la modernidad en Am\u00e9rica \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:KTwcwpFFj4wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9077897620451867364",
            "cites_id": [
                "9077897620451867364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamento Latino-americano. Alem das fronteiras nacionais",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Editora UFRGS, Porto Alegre, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15012412142511440809",
            "cites_id": [
                "15012412142511440809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ideas econ\u00f3mico-sociales de Am\u00e9rica Latina y el Caribe en Pakist\u00e1n: recepci\u00f3n y reelaboraci\u00f3n (1965-1980)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "enviado a revista Atenea, Universidad de Concepci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:PQEM9vzQD9gC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17108621811652251125",
            "cites_id": [
                "17108621811652251125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O In\u00edcio do Pensamento Africano Sul-Saariano",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "A Tarefa Civilizadora. Temas, Figuras e Discuss\u00f5es (a Segunda Metade do \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:LGlY6t8CeOMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1471055222204697464",
            "cites_id": [
                "1471055222204697464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internacional de los trabajadores e internacional de la intelectualidad: tareas en el bicentenario para evitar la masacre cotidiana de nuestros pueblos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum (Talca) 23 (1), 299-305, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16820433874764520952",
            "cites_id": [
                "16820433874764520952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Como entender a \u00c1frica sul-saariana e como sair da trag\u00e9dia: o terceiro ter\u00e7o do s\u00e9culo XX",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "O pensamento africano sul-saariano: conex\u00f5es e paralelos com o pensamento \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=952495857986228995",
            "cites_id": [
                "952495857986228995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituir el Conosur (pensar m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras: sociedad civil, redes intelectuales y rupturas epistemol\u00f3gicas para el desarrollo de las fuerzas productivas intelectuales)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista del CESLA. International Latin American Studies Review, 87-92, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13539818497836375246",
            "cites_id": [
                "13539818497836375246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento cristiano revolucionario de Am\u00e9rica Latina y el Caribe, la teolog\u00eda africana y los estudios e ideol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Estudios Avanzados Interactivos, 5-7, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:-nhnvRiOwuoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=709226570403158738",
            "cites_id": [
                "709226570403158738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kwame Nkrumah: Panafricanismo, neocolonialismo y consciencismo. Ciclo de conferencias Cuatro figuras del pensamiento africano del siglo XX: Propuestas para una sociedad \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8434936789410026332",
            "cites_id": [
                "8434936789410026332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde la periferia y para el mundo a Leopoldo Zea en sus 90 a\u00f1os",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Alberto Saladino y Adalberto Santana (Comps.), Visi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Og1tA8FjbJAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10977417365572026651",
            "cites_id": [
                "10977417365572026651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Javier,\u201cChile a fines del siglo XX: entre la modernidad, la modernizaci\u00f3n y la identidad\u201d",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Eduardo Dev\u00e9s, Javier Pinnedo y Rafael Sagredo (comps.), El pensamiento \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:WWeOtg8bX_EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14357647732547619600",
            "cites_id": [
                "14357647732547619600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes teos\u00f3 nos, 1910-1930",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cuadernos Americanos 78, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ndLnGcHYRF0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8802201921446789088",
            "cites_id": [
                "8802201921446789088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento nacionalista en Am\u00e9rica Latina y la reivindicaci\u00f3n de la identidad econ\u00f3mica (1925-1945).",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ZqE1mSdD_DYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5403653101787621771",
            "cites_id": [
                "5403653101787621771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Bolet\u00edn de Filosof\u00eda (Univ. Blas Ca\u00f1as) 9 (3), 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ymY9cBF3mdcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16363598233804593814",
            "cites_id": [
                "16363598233804593814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano a principios del siglo XX, la reivindicaci\u00f3n de identidad",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Cuyo. Anuario de filosofia argentina y americana.(14). Universidad Nacional \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:iyewoVqAXLQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13831653310363572476",
            "cites_id": [
                "13831653310363572476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEntre el machismo y el sadomasoquismo. Una visi\u00f3n de g\u00e9nero en Chile\u201d,",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Di\u00e1logos sobre el g\u00e9nero masculino en Chile, MONTECINO, Sonia; ACU\u00d1A, Maria \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15086725554364458940",
            "cites_id": [
                "15086725554364458940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Mujer en el Pensamiento Latino-Americano a finales del Siglo XIX (Clorinda M. Turner y Jos\u00e9 Marti)",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "CEDHAL\u2013Centro de Estudos de Demografia Hist\u00f3rica da Am\u00e9rica Latina. S\u00e3o \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=514135868920215663",
            "cites_id": [
                "514135868920215663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u00c9poca de Balmaceda",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ijdKiLOsEJMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9657434786068122949",
            "cites_id": [
                "9657434786068122949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Cultura obrera ilustrada chilena",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista de Humanidades Y Ciencias Sociales, Mapocho, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:pQTOvowfQioC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7951165594354158954",
            "cites_id": [
                "7951165594354158954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los que van a morir te saludan, Ediciones Documentas",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina Libros, Nuestra Am\u00e9rica, Santiago, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:wyM6WWKXmoIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15954687921442551930",
            "cites_id": [
                "15954687921442551930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jorge; Dev\u00e9s, Eduardo. 100 Chilenos y Pinochet. Editorial Zig-Zag",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Santiago, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:4Yq6kJLCcecC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14503042598098993812",
            "cites_id": [
                "14503042598098993812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los que van a morir te saludan. Historia de una masacre. Escuela Santa Mar\u00eda, Iquique, 1907. Ed. Documentas",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina Libros y Nuestra Am\u00e9rica Ediciones, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14086241952223044263",
            "cites_id": [
                "14086241952223044263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura obrera ilustrada",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Tarapac\u00e1: una aventura en el, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18244089080763682396",
            "cites_id": [
                "18244089080763682396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RICARDO, Conceptos latinoamericanos, Academia de Humanismo Cristiano",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Santiago, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:hNSvKAmkeYkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15453404650049261396",
            "cites_id": [
                "15453404650049261396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimiento Popular y Cultura",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Am\u00e9rica Joven 35, 5-8, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:37UQlXuwjP4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7163309509265381685",
            "cites_id": [
                "7163309509265381685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" visi\u00f3n de mundo\" del movimiento mancomunal en el norte salitrero entre 1901 y 1907, Academia de Humanismo Cristiano",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Santiago, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:WwIwg2wKZ0QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17179617065506145394",
            "cites_id": [
                "17179617065506145394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ciencias econ\u00f3mico-sociales latinoamericanas en \u00c1frica Sudsahariana (Santiago de Chile: Ariadna, 2009); Samir Amin,\u201cSelf-reliance and the New International Economic Order\u201d",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Monthly Review 29 (3), 1-21, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:jlhcAiayVhoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15011250369223832385",
            "cites_id": [
                "15011250369223832385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Pensamiento Socialista en Chile. Antolog\u00eda 1893-1933",
                "pub_year": "1952",
                "citation": "M\u00e9xico, Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 1952"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:z8nqeaKD1nsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6715916521185318570",
            "cites_id": [
                "6715916521185318570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eduardo, El pensamiento latinoamericano en el siglo XX",
                "citation": "Entre la modernizaci\u00f3n y la identidad. Del Ariel de Rod\u00f3 a la CEPAL (1900 \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:U0iAMwwPxtsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11390396811457866142",
            "cites_id": [
                "11390396811457866142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la modernizaci\u00f3n y la identidad",
                "citation": "Tomo III. Las discusiones y las, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Vno172sVVMwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2874764395945697608",
            "cites_id": [
                "2874764395945697608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eduardo (1999). Pensadores chilenos en el debate de fin de siglo",
                "citation": "Revista UNIVERSUM, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:aEW5N-EHWIMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13449552942899292791",
            "cites_id": [
                "13449552942899292791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eduardo.(2014) Pensamiento perif\u00e9rico: Asia-\u00c1frica-Am\u00e9rica Latina-Eurasia y algo m\u00e1s",
                "citation": "Una tesis interpretativa global. CLACSO, Buenos Aires. Tomado junio 19, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:PlWzFYVEG4EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1798766482669224479",
            "cites_id": [
                "1798766482669224479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luis Emilio Recabarren",
                "citation": "Escritos de prensa, Santiago de, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:qmtmRrLr0tkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14350543681771748260",
            "cites_id": [
                "14350543681771748260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recabarren",
                "citation": "Escritos de prensa 4, 1985-1987, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:QVtou7C4vgoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9302601063420717646",
            "cites_id": [
                "9302601063420717646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX: entre la modernizaci\u00f3n y la identidad, tomo 3: Las discusiones y las figuras del fin de siglo",
                "citation": "Los a\u00f1os 90, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:jtI9f0ekYq0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5935850469593028640",
            "cites_id": [
                "5935850469593028640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rafael Sagredo comp",
                "citation": "El pensamiento chileno en el siglo XX, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:_AeoHAGD03cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5697373808024352833",
            "cites_id": [
                "5697373808024352833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de identidad en las ciencias humanas y en la pol\u00edtica",
                "citation": "Textos de Hist\u00f3ria, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14295982268794776029",
            "cites_id": [
                "14295982268794776029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes intelectuales Sur-Sur: trayectorias y propuestas hacia el futuro",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Izquierdas, 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:KI9T_ytC6pkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5983612250665607338",
            "cites_id": [
                "5983612250665607338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuela Brasil Gran Potencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:KaMxkj08jr0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1402260280820795206",
            "cites_id": [
                "1402260280820795206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El liberacionismo en Ocean\u00eda: Una cartograf\u00eda de circulaci\u00f3n de ideas suramericanas en el Pac\u00edfico Sur",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas, 209-221, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13326428024395966200",
            "cites_id": [
                "13326428024395966200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La expresi\u00f3n p\u00fablica y la sociedad civil en Nuestram\u00e9rica: esquema y unidad de an\u00e1lisis para una historia com\u00fan y una inserci\u00f3n internacional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios de Filosof\u00eda Pr\u00e1ctica e Historia de las ideas 18, 1-16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2381132848775267787",
            "cites_id": [
                "2381132848775267787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar Nuestram\u00e9rica desde y para s\u00ed, (lo internacional y lo mundial) pensando en grande",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista SURES 1 (5), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7556348307274336625",
            "cites_id": [
                "7556348307274336625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historical global environmental debate: The first Latin American contributions to the origin of the concept of Environment and Development (1970-1980)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 39 (2), 237-261, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:JP7YXuLIOvAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9751921583555448378",
            "cites_id": [
                "9751921583555448378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva oleada juvenil (Ciclos de generatione et corruptione)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Izquierdas, 198-212, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3470674088316160410",
            "cites_id": [
                "3470674088316160410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ideas econ\u00f3mico-sociales de Am\u00e9rica Latina y el Caribe en Pakist\u00e1n: Recepci\u00f3n y reelaboraci\u00f3n (1965-1980)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 239-261, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4605507057433078149",
            "cites_id": [
                "4605507057433078149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio intelectual, integraci\u00f3n latinoamericana sociedad civil: la plan\u00e9tica y la ubicaci\u00f3n de un nicho en el medioambiente global",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Estudios Avanzados. IDEA//de la Universidad de Santiago de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11703536322885966237",
            "cites_id": [
                "11703536322885966237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos entre Bolivia y Chile: Intelectuales-sociedad civil y diplomacia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universum 21 (1), 241-243, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4164769551352308527",
            "cites_id": [
                "4164769551352308527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento social latinoamericano en Kenia (1965-1985)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Cuadernos Americanos: Nueva Epoca 6 (114), 167-184, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15617621743074500723",
            "cites_id": [
                "15617621743074500723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX: entre la modernizaci\u00f3n y la identidad",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Editorial Biblos, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9850066561660518241",
            "cites_id": [
                "9850066561660518241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Or\u00edgenes del socialismo chileno",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Cuadernos Hispanoamericanos, 31-48, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Hck25ST_3aIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5671253773727644481",
            "cites_id": [
                "5671253773727644481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica latina: civilizacion-barbarie",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Revista de Filosofia Latinoamericana San Antonio de Padua 4 (7-8), 27-52, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4098280553045092979",
            "cites_id": [
                "4098280553045092979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Constitui\u00e7\u00e3o de um Pensamento Latino-Americano Sobre Assuntos Internacionais1",
                "citation": "Revista Direitos Humanos e Democracia. Editora uniju\u00ed, ano 1, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:27LrP4qxOz0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11289271681920292998",
            "cites_id": [
                "11289271681920292998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las tareas de intelectuales y universitarios ante el estancamiento de Am\u00e9rica Latina hacia las redes y la internacional del conocimiento.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5335276362588103247",
            "cites_id": [
                "5335276362588103247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Existe una escuela latinoamericana de estudios de las ideas y lo intelectual?",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Inflexiones. Revista de Ciencias Sociales y Humanidades, 75-101, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:QaSi33NTfwYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An intellectual boom: the case of the Dar es Salaam ecosystem, 1960s-1970s",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "SocArXiv, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:oTdOBqtIf_kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autor\u00edas que dentro de 10 a\u00f1os inspirar\u00e1n el pensamiento latinoamericano. Ejercicio de prognosis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sur y Tiempo: Revista de Historia de Am\u00e9rica 4 (8), 185-212, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:L_l9e5I586QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problem\u00e1ticas \u00e9tnicas y sociales desde el pensamiento latinoamericano: Temas, Conceptos, Enfoques",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:1tZ8xJnm2c8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de las ideas para (cuidar y vivificar) una eidodiversidad sostenible",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "SocArXiv, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:rCNdntzdTkkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El futuro de las ideas y los estudios sobre las ideas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Wirapuru: Revista Latinoamericana de Estudios de las Ideas, 12, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ghEM2AJqZyQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento e intelectualidades suramericanas en el siglo XXI: cartograf\u00edas y propuestas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos americanos 4 (182), 99-116, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:kJDgFkosVoMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Questions and Methods to Broaden the Study of Ideas. Eidetic Life in an Intellective Ecosystem. Copiap\u00f3 and its Surroundings (2015-2021)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Avanzados, 72-90, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:zdjWy_NXXwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PITA GONZ\u00c1LEZ, Alexandra y Mar\u00eda del Carmen Grillo (2021). La Revista de Historia de Am\u00e9rica. Silvio Zavala y la red de estudios americanistas, 1938-1948. Buenos Aires \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Wirapuru: Revista Latinoamericana de Estudios de las Ideas, 17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:DyXnQzXoVgIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A New Species of Ideas?: The \u201cIdeoglobys\u201d Like Proposals for a Better Global Coexistence in Contemporary Society: Concept and Case Studies",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "En-claves del pensamiento 15 (30), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Y0-TYkg6YM4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios de las ideas y las intelectualidades en Am\u00e9rica Latina-Caribe a inicios del XXI:. Segunda parte: Trazos para un boceto y evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Wirapuru Revista Latinoamericana de Estudios de las Ideas 2 (3), 1-25, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:YsrPvlHIBpEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peripheral Thought: Intellectualities Beyond the Center",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "New Paths of Development: Perspectives from the Global South, 205-216, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:RoXSNcbkSzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del libro: Ensayos de historia intelectual, de Mario Oliva Medina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Historia, 161-164, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:prdVHNxh-e8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El liberacionismo en Ocean\u00eda: Una cartograf\u00eda de circulaci\u00f3n de ideas suramericanas en el Pac\u00edfico Sur",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Izquierdas, 13, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:7H_jS4BsgvYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencia y biodiversidad intelectual. Nuevas intelectualidades expresan sus palabras ind\u00edgenas, mujeres, pentecostales, afrodescendientes y m\u00e1s...",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Di\u00e1logos compartidos en Nuestram\u00e9rica: Actor\u00edas intelectuales de ind\u00edgenas \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Azgs6IHzeyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cole\u00e7\u00e3o Hist\u00f3ria do Tempo Presente:",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "vol III, UFRR, Roraima, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:qE4H1tSSYIIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La propuesta de Wirapuru y los estudios de las ideas Palabras del director honorario",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Wirapuru Revista Latinoamericana de Estudios de las Ideas, 1-2, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:jSAVyFp_754C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Emergencias y biodiversidad intelectual. Nuevas intelectualidades expresan sus palabras: ind\u00edgenas, mujeres, pentecostales, afrodescendientes, j\u00f3venes y mas...\"",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Di\u00e1logos compartidos en Nuestram\u00e9rica, Sandra Iturrieta Olivares (ed) 1, 19-41, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:jE2MZjpN3IcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studying ideas. A conversation from the South about the life of ideas and the reconfiguration of a disciplinary space",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ariadna, Santiago, Chile 1, 271, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:-7ulzOJl1JYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces desde la intelectualidad centroamericana: Lecturas interpelantes de Joaqu\u00edn Garc\u00eda Monge, cien a\u00f1os antes o despu\u00e9s",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cien a\u00f1os del Repertorio Americano, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:0CzhzZyukY4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una teor\u00eda de la circulaci\u00f3n, con \u00e9nfasis en la circulaci\u00f3n de las ideas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Re-mapping World Literature: Writing, Book Markets and Epistemologies \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:vnF2_uLGgtgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La intelectualidad suramericana y su silencio global, circulaci\u00f3n e inserci\u00f3n. La voz de Paulo Freire como m\u00e9todo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mapocho 84 (2), 96-125, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Circulation of Social and Economic Ideas of Latin America and the Caribbean in Asia and Africa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Geopolitics and Decolonization: Perspectives from the Global South 1, 127, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:0sTkTiv_uMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda-pensamiento sobre la cultura en Am\u00e9rica Latina en el siglo XX: hacia una cartograf\u00eda y una evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Filosof\u00eda iberoamericana del siglo XX. Vol. II, Filosof\u00eda pr\u00e1ctica y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda iberoamericana del siglo xx Volumen II. Filosof\u00eda pr\u00e1ctica y filosof\u00eda de la cultura",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trotta, Barcelona, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de las ideas en Chile. Homenaje a Javier Pinedo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Colecci\u00f3n Estudios de las Ideas, vol 1, Ariadna, Santiago 1, 294, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESARROLLO, SOCIALISMO, LIBERACION, SOCIALCRISTIANISMO, REFORMA, REVOLUCION",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "FRASIS, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Y9VhQm-5nPIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PENSAMIENTO SOBRE ASUNTOS INTERNACIONALES EN EL CARIBE DE HABLA INGLESA. El New World Group y su herencia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Direitos Humanos e Democracia 4 (7), 24-46, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The circulation of ideas, a conceptual approach: the case of Latin-American theology in South Korea",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ESTUDIOS AVANZADOS, 20-41, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:6ZzL7HXColQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los temas internacionales en el pensamiento y en la agenda de Centroam\u00e9rica, 1900-2010: Un esquema en cinco momentos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universum (Talca) 31 (1), 81-104, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:A8cqit5AE6sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La circulaci\u00f3n de las ideas, una conceptualizaci\u00f3n: el caso de la teolog\u00eda latinoamericana en Corea del Sur/The circulation of ideas, a conceptual approach: the case of Latin \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Avanzados, 20-41, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:An6A6Jpfc1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paralelos peligrosos: Jap\u00f3n en Asia, Brasil en \u00c1frica: panasiatismo y lusotropicalismo de grandes potencias. Una agenda intelectual1",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ACADEMIA.EDU, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista con Eduardo Dev\u00e9s Vald\u00e9s",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civitas-Revista de Ci\u00eancias Sociais 15, e117-e126, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UNA CARTOGRAFIA DEL PENSAMIENTO INTERNACIONALISTA LATINOAMERICANO DEL SIGLO XX: OBRAS, PROBLEMAS, ESCUELAS Y CATEGORIAS",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:RMgMIBzvq-4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIRCULACI\u00d3N DE LAS IDEAS SOBRE ASUNTOS INTERNACIONALES Y MUNDIALES EN LA REGI\u00d3N SUR DE LA CUENCA DEL PAC\u00cdFICO, ENTRE LOS PA\u00cdSES RIBERE\u00d1OS LATINOAMERICANA Y LOS RIBERE\u00d1OS DE \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:AHdEip9mkN0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamento perife\u0301rico & redes intelectuais em nuestra Ame\u0301rica. Entrevista E. Dev\u00e9s",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Concinnitas 2 (21), 233-251, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecosistema intelectual Santiago de Chile 1968-1972 intento de teorizaci\u00f3n y ejemplo emp\u00edrico.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "https://www.academia.edu/36375127 \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARTA DE DESPEDIDA CON PREGUNTAS DESPIADADAS DEL \u00bfPERFECTO CABALLERO AMERICANO?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ril, Santiago 1, 120, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direito, cultura e religiao: conex\u00f5es e interfaces",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Faculdades EST, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA AGENDA PARA LA INTELECTUALIDAD DE AM\u00c9RICA LATINA Y EL CARIBE/UMA AGENDA PARA A INTELECTUALIDADE DA AM\u00c9RICA LATINA E CARIBE",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Culturas Jur\u00eddicas 1 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A CONSTITUI\u00c7\u00c3O DE UM PENSAMENTO LATINO-AMERICANO SOBRE ASSUNTOS INTERNACIONAIS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Direitos Humanos e Democracia 1 (2), 400-420, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How to think about international-world affairs from Latin American thought: An analysis of the theorization",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 17 (1), 48, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:cBPnxVikjH8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La filosof\u00eda sin ilusiones del perfecto caballero americano: di\u00e1logos en torno a una existencia est\u00e9tica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ril, Santiago 1, 128, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actas del III Congreso Internacional Ciencias, Tecnolog\u00edas y Culturas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Santiago de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-economic ideas of Latin America and the Caribbean in Pakistan: reception and the caribbean in Pakistan: Reception and re-elaboration (1965-1980)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ATENEA, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:lbI08cpqPnQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIO-ECONOMIC IDEAS OF LATIN AMERICA AND THE CARIBBEAN IN PAKISTAN: RECEPTION AND RE-ELABORATION (1965-1980)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ATENEA, 239-261, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:kUhpeDhEZMUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes intelectuales, pensamiento y pol\u00edtica-\u201cplan\u00e9tica\u201d en las regiones perif\u00e9ricas hacia el 2000: categor\u00edas e ideas para pensar el mundo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "SocArXiv, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL VALOR DE LA INTERDISCIPLINA Y LA INTERNACIONAL DEL CONOCIMIENTO",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Direito, informa\u00c7ao e cultura, Maria Cec\u00edlia Nar\u00e9ssi Munhoz Affomalli \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direito, informacao e cultura",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Forum Belo Horizonte 1, 362, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viaje Intelectual 100 ciudades de Nuestra Am\u00e9rica 2011-2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Chile. IDEA-USACH, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El libro de la vida de Alberto Masferrer y otros escritos vitalistas. Edici\u00f3n cr\u00edtica de la obra teos\u00f3fico-vitalista, Eduardo Dev\u00e9s, Pr\u00f3logo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "F&G editores, Guatemala 1, 386, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apontamentos: A Produ\u00e7\u00e3o de Conhecimento na Am\u00e9rica Latina: Forma\u00e7\u00e3o de Jovens Pesquisadores, Redes e Viagens Intelectuais.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da FFC 12 (1), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The networks of peripheral intellectuals between 1920 and 1940: Attempt at a mapping and a theoretical approach",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuadernos del CILHA 12 (1), 92-108, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:CNPyR2KL9-0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las redes de la intelectualidad perif\u00e9rica entre 1920 y 1940",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuadernos del CILHA 12 (1), 89-105, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:BAanoTsO0WEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of Indian Thought in Latin America: Some Readings of Gandhi's Work: Circulation and Eidetic Re-elaborations",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:2vr6o8x5NLkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Desaf\u00edo del Conocimiento para Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "IDEA-USACH, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto y la reelaboraci\u00f3n de las ciencias econ\u00f3mico-sociales de Am\u00e9rica Latina-Caribe en Sri Lanka: Estudio de 3 autores: Gamani Corea, Satchi Ponnambalam y Susantha \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anos 90 17 (32), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad Nacional de Cuyo 70 a\u00f1os (1939\u20132009)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:T_ojBgVMvoEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes Intelectuales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Diccionario del pensamiento alternativo, Biagini, Hugo; Roig, Arturo 1, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:nRpfm8aw39MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O pensamento africano sul-saariano: conex\u00f5es e paralelos com o pensamento latino-americano e o asi\u00e1tico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Tradu\u00e7\u00e3o Maria de Castro. Rio de Janeiro: Clacso, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolivia-Chile: figuras intelectuales compartidas: colecci\u00f3n de ensayos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ediciones UDABOL, Universidad de Aquino-Bolivia, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESE\u00d1AS-El pensamiento latinoamericano en el siglo xx: entre la modernizaci\u00f3n y la identidad, tomo III, Las discusiones y las figuras del fin de siglo: los a\u00f1os 90",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuadernos Americanos-Nueva Epoca, 217-222, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:eH23hyXCXa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Desaf\u00edos de la Democracia ante la Decadencia de Am\u00e9rica Latina. An\u00e1lisis a Partir del Pensamiento Latinomericano",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Milenio, 20-35, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuestros vecinos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "RIL Editores, Santiago, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de Informaci\u00f3n Cient\u00edfica Red de Revistas Cient\u00edficas de Am\u00e9rica Latina, el Caribe, Espa\u00f1a y Portugal Proyecto acad\u00e9mico sin fines de lucro, desarrollado bajo la \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universum. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 1 (21), 1-34, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:PYBJJbyH-FwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo pasaron las ideas latinoamericanas a \u00c1frica angl\u00f3fona? Dudley Seers y el Institut of Development Studies",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Latinoam\u00e9rica. Revista de Estudios Latinoamericanos, 71-94, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:WHdLCjDvYFkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar nuestra Am\u00e9rica. Balance y desaf\u00edos del pensamiento latinoamericano contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "L\u2019 Ordinaire Latino-americain,, 35-46, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes intelectuales, ciudadan\u00eda y formaci\u00f3n de naciones en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica Latina, 1890- 1940. Editorial: UAM, Madrid,",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Madrid, Ediciones Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo pasaron las ideas latinoamericanas a \u00c1frica angl\u00f3fona entre 1960-1980? Retransmisores de ideas latinoamericanas: Dudley Seers y el Institut of Development Studies",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico. Centro Coordinador y Difusor de \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eduardo Dev\u00e9s Vald\u00e9s, Del Ariel de Rod\u00f3 a la CEPAL (1900-1950). El pensamiento latinoamericano en el siglo XX. Entre la modernizaci\u00f3n y la identidad, Buenos Aires, Editorial \u2026",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Centro de \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:DXE8ND7PrJAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento social latinoamericano en el siglo XX. Tomo II. Desde la Cepal al neoliberalismo (1950\u20131990)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Editorial Biblos, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:pYKElYtJMmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OS TEMAS \u00c9TNICOS E A AMPLIA\u00c7\u00c3O DA CIDADANIA NO PENSAMENTO DO CARIBE",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Estudos de hist\u00f3ria: revista do Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria da FHDSS \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:eGYfIraVYiQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX, tomo II",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Buenos Aires: Editorial Biblios, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Xl6nMSl579sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina: homenaje a Leopoldo Zea",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "F.C.E.- IPGH-UNAM, M\u00e9xico. 1, 564, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Redes intelectuales latinoamericanas y su gesti\u00f3n por la diversidad cultural",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:6VlyvFCUEfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo intelectual, pensamiento y modernidad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "CESLA-CLAS, Varsovia, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eduardo Dev\u00e9s Vald\u00e9s, Del Ariel de Rod\u00f3 a la CEPAL (1900-1950)(El pensamiento latinoamericano en el siglo XX, entre la modernidad y la identidad), Editorial Biblios y Centro de \u2026",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 193-198, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:n3vGvpFsckwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Pensamiento Latinoamericano en el Siglo XX. Entre la modernizaci\u00f3n y la identidad. Tomo I, Del Ariel de Rod\u00f3 a la Cepal (1900-1950)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Santiago-Buenos Aires: Biblos-DIBAM, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:KWzIFqRkAKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes intelectuales y pensamiento latinoamericano en el siglo XX: Ciencias sociales, historia, literatura, ensayo",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:-yGd096yOn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano en el siglo XX: desde la CEPAL neoliberalismo (1950-1990).",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:rTD5ala9j4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia y vocaci\u00f3n continental: propuestas para una comprensi\u00f3n del ensayo de los a\u00f1os 50 y 60 en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Erasmus: Revista para el di\u00e1logo intercultural 2 (1), 3, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:QyXJ3EUuO1IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas hip\u00f3tesis sobre la red arielista 1900-1915: Ideas y contactos",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Documento de trabajo sin publicar, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento nacionalista en Am\u00e9rica Latina y la reivindicaci\u00f3n de la identidad econ\u00f3mica (1925-1945)",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Historia, 43-75, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:KNjnJ3z-R6IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESDE EL MIRADOR DE CUADERNOS AMERICANOS-La evoluci\u00f3n del pensamiento econ\u00f3mico latinoarnericano: Jos\u00e9 Medina Echavarr\u00eda y los factores sociales del desarrollo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cuadernos Americanos-Nueva Epoca, 63-73, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:2v_ZtQDX9iAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CEPALISMO Y SUS PROYECCIONES EN EL PENSAMIENTO LATINOAMERICANO: 1960-1990.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:DkZNVXde3BIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiculturalism and the history of international relations",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "UNICOPOLI, Les Presses Universitaires d'Ottawa 1, 542, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento nacionalista en Am\u00e9rica Latina y la reivindicaci\u00f3n de la identidad econ\u00f3mica (1920-1940).",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Estudos hist\u00f3ricos 10 (20), 321-344, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESDE EL MIRADOR DE CUADERNOS AMERICANOS-La evoluci\u00f3n del pensamiento econ\u00f3mico latinoamericano: Jos\u00e9 Medina Echavarr\u00eda y los factores sociales del desarrollo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cuadernos Americanos-Nueva Epoca, 63-73, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLa historiograf\u00eda y la pol\u00edtica. 1950-1973\u201d,",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Bolet\u00edn de Historia y Geograf\u00eda,, 75-97, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CONCEPTO INDUSTRIALIZACION EN EL PENSAMIENTO LATINOAMERICANO 1930-1950'",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina e Caribe e os desafios da nova ordem mundial 1, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento latinoamericano a comienzos del siglo XX: la reivindicaci\u00f3n de la identidad. Cuyo. Vol. 14, 1997",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Red Universidad Nacional de Cuyo, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:4aZ_i-5WJEQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Mujer en el pensamiento latinoamericano a finales del siglo XIX:(Clorinda Matto T. y Jose Marti)",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "CEDHAL, Centro de Estudos de Demografia Historica da America Latina \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:G1UMdFYMoxkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mujer en el pensamiento latinoamericano a finales del siglo XIX:(Clorinda Matto T. y Jos\u00e9 Mart\u00ed)",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Centro de Estudos de Demografia Hist\u00f3rica da Am\u00e9rica Latina, Universidade de \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:NMlhSUseqAsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cTemas de discusi\u00f3n de los a\u00f1os 60, vistos desde la Regi\u00f3n del Maule,",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Universum, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:lgwcVrK6X84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEl concepto industrializaci\u00f3n en el pensamiento latinoamericano 1930-1950\u201d,",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos Americanos, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:otzGkya1bYkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLa mujer en el pensamiento latinoamericano\u201d",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Documento de Trabajo, Centro de Estudios da Demograf\u00eda Hist\u00f3rica da Am\u00e9rica \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas de discusi\u00f3n en el Chile de los a\u00f1os sesenta vistos desde la Regi\u00f3n del Maule (Talca)",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Revista Universum, 45-58, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL MULTICULTURALISMO Y LAS RELACIONES INTERNACIONALES EN TRES PENSADORES LATINOAMERICANOS",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista Universum 10, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sensibilidad de los a\u00f1os 60",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Universum 9, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica en la regi\u00f3n del Maule",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Universum 8, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLa investigaci\u00f3n cient\u00edfica en Chile en la segunda mitad del siglo XX. Estudio del pensamiento en torno al tema",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Cuadernos Americanos 34 (34), 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:jL-93Qbq4QoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recabarren, Luis Emilio Escritos de prensa",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Nuestra Am\u00e9rica, Terranova, Santiago, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ciencias sociales y la concientizaci\u00f3n: reflexiones en tomo a las relaciones entre teor\u00eda, pr\u00e1ctica e identidad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Alternativas, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos latinoamericanos",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano (Chile), 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:1r-w4gtu6w8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos latinoamericanos",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Academia Humanismo Cristiano, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfEs o no posible un quehacer filos\u00f3fico latinoamericano?,",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "\u00bfEs o no posible un quehacer filos\u00f3fico latinoamericano?, 1, 53, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama del pensamiento en Chile. Panorama del pensamiento popular chileno",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Academia de Humanismo Cristiano, 147 p\u00e1ginas, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vision du monde du mouvement\" mancomunal\" dans le Nord du Nitrate: 1901-1907",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Paris 3, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La praxis y la temporalidad latinoamericanas a la luz de le recabarren",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "UCL-Universit\u00e9 Catholique de Louvain, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:zwpXiJ37cpgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La praxis y la temporalidad latinoamericanas a la luz de la obra de Luis Emilio Recabarren",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Tesis Doctoral Filosof\u00eda, Universite Catholique de Louvain, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El quehacer filosofico y su relacion con el problema de la cultura nacional en A. Korn",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Revista de Filosofia Latinoamericana San Antonio de Padua 2 (3-4), 139-151, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:jFemdcug13IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibilidad y finalidad de un quehacer filos\u00f3fico latinoamericano:(Comparaci\u00f3n de las concepciones de filosof\u00eda entre Jos\u00e9 Ingenieros y Alejandro Korn)",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Editor no identificado, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La circulaci\u00f3n de las ideas econ\u00f3mico-sociales de Latinoam\u00e9rica y El Caribe",
                "pub_year": "1965",
                "citation": "Asia y \u00c1frica\u00bf C\u00f3mo llegaron y c\u00f3mo se diseminaron 1985, 86-111, 1965"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:BOlwja0KXvYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NACIONALISMO-COLONIAJE",
                "pub_year": "1959",
                "citation": "Hispam\u00e9rica 23, 35, 1959"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:wSy_KLzO7YEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRODUCCI\u00d3N-INTEGRACI\u00d3N",
                "pub_year": "1946",
                "citation": "American Journal of Sociology 4, 455-468, 1946"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:AzKEL7Gb_04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESCUELA UNIONISTA CENTROAMERICANA5",
                "pub_year": "1934",
                "citation": "pensamiento 2, 452, 1934"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:wLxue7F8ec0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00edldora1: Conversaciones Intelectuales Sur-Sur, entre 1950 y el presente: personas, conceptos, iniciativas y tareas 2 South-South Intellectual Conversations, 1950 to the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:JH5k92_tO-AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quince tesis sobre las cotidian\u00edas. Esa clase de expresiones eid\u00e9ticas que se desenvuelven en inteligencias con alta educaci\u00f3n formal y que inspiran fragmentos de las existencias",
                "citation": "OSF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:vVJNg6_NJEsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00edldora: Quince tesis sobre las cotidian\u00edas. Esa clase de expresiones eid\u00e9ticas que se desenvuelven en inteligencias con alta educaci\u00f3n formal y que inspiran fragmentos de las \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:60iIaj97TE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina: Civilizaci\u00f3n-Barbarie",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:3lUAU8Oskd0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Pensamiento en Chile 1830-1910",
                "citation": "Santiago de Chile: Nuestra Am\u00e9rica,, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:rLGzs9wiiwIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An intellectual boom: the case of the Dar es Salaam ecosystem, 1960s-1970s",
                "citation": "OSF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:I8rxH6phXEkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-Print1: An intellectual boom: the case of the Dar es Salaam ecosystem, 1960s-1970s",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:EaFouW7jFu4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El origen de las ideas m\u00e1s antiguas en el planeta. Preguntas desde Am\u00e9rica Latina y el Caribe al Big Bang de las ideas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:x21FZCSn4ZoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes intelectuales Sur-Sur: trayectorias y propuestas hacia el futuro South-South intellectual networks: trajectories and proposals towards the future Redes intelectuais Sul \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:7Frjd3zlGBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pildora1: Un boom intelectual: el caso de ecosistema Dar es Salaam, 1960s-1970s",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:xm0LlTxljI0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1psula1: Estudios de las ideas para (cuidar y vivificar) una eidodiversidad sostenible 2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:KS-xo-ZNxMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOCTRINA SAAVEDRA LAMAS",
                "citation": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Vr2j17o0sqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eduardo Dev\u00e9s, Silvia T. \u00c1lvarez, Editores Aldana Clemente, Alejandro Simonoff, Alfonso S\u00e1nchez Mugica, Amado Cervo, Andr\u00e9s Figueroa J., Andr\u00e9s Serb\u00edn, Carlos Dom\u00ednguez \u00c1vila \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:m92CDrhVnKEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n del",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:AZju0d2GQJ0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corredor de las Ideas del Cono Sur",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:naSTrk-c4S8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PENSAMIENTO LATINOAMERICANO EN CUESTIONES INTERNACIONALES Y MUNDIALES",
                "citation": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:YTuZlYwrTOUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PENSAMIENTO INDIGENISTA EN AM\u00c9RICA LATINA 1915-1930 (1)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:hvmnpdAuIbkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOCTRINA CALVO",
                "citation": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:H_jBuBxbQIAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UMA AGENDA PARA A INTELECTUALIDADE DA AM\u00c9RICA LATINA E CARIBE: ACOLHENDO O LEGADO DE LEOPOLDO ZEA PARA PENSAR PARA AL\u00c9M DO ESTADO-NA\u00c7\u00c3O1-2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:EsEWqaRxkBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ideas econ\u00f3mico-sociales de Am\u00e9rica Latina y el Caribe en Pakist\u00e1n: Recepci\u00f3n y",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:unp9ATQDT5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento centroamericano acerca de lo internacional y lo mundial: una agenda para la integraci\u00f3n intelectual de la regi\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:wE-fMHVdjMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1psula1: El origen de las ideas m\u00e1s antiguas sobre el planeta2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:YlPif8NxrbYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preguntas y m\u00e9todos para ampliar el estudio de las ideas. La vida eid\u00e9tica en un ecosistema intelectivo. Copiap\u00f3 y sus alrededores (2015-2021)",
                "citation": "OSF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:-DxkuPiZhfEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Questions and Methods to Broaden the Study of Ideas. Eidetic Life in an Intellective Ecosystem. Copiap\u00f3 and its Surrouundings (2015-2021)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:g5Ck-dwhA_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Pensamento",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:rbm3iO8VlycC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODERNIDAD PERIF\u00c9RICA",
                "citation": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:AXkvAH5U_nMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CENTRO-PERIFERIA",
                "citation": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:SjuI4pbJlxcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESCUELA PANAFRICANISTA DEL CARIBE4",
                "citation": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:Ade32sEp0pkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHAPTER THIRTY-ONE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:7H_MAutzIkAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoci\u00f3n de consumo alternativo para gente com\u00fan en batalla contra el calentamiento global.(Versi\u00f3n inicial de proyecto de investigaci\u00f3n)",
                "citation": "OSF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:WC23djZS0W4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "50 a\u00f1os de independencia en \u00c1frica y 200 a\u00f1os en Am\u00e9rica Latina: Criterios para pensar balances y proyecciones: Apuntando hacia la comunicaci\u00f3n entre ambas intelectualidades1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:MhiOAD_qIWkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HISTORIOGRAF\u00cdA Y POL\u00cdTICA EN CHILE: 1950-1973",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:sJsF-0ZLhtgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ecosistema intelectual Santiago de Chile 1968-1972: intento de teorizaci\u00f3n y ejemplo emp\u00edrico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar (en) Paraguay hacia el 2000. Los desaf\u00edos de la intelectualidad paraguaya (1)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia y vocaci\u00f3n continental: propuestas para una comprensi\u00f3n del ensayo de los 50 y 60 en Am\u00e9rica Latina",
                "citation": "ErasmusVol. 2, no. 1 (2000 dic.), p. 31-42, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuatro Figuras del Pensamiento Africano del Siglo XX.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V Encuentro del Corredor de las Ideas Cultura pol\u00edtica y democracia en Am\u00e9rica Latina R\u00edo Cuarto, Argentina, 20-22 noviembre 2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "t hemes\u00b7 a uthors",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valent\u00edn Mudimbe: La invenci\u00f3n de \u00c1frica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tDoWm3EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}