{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Tim8I88AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andrea Mi\u00f1o Sep\u00falveda",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 72,
    "citedby5y": 60,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 3,
        "2019": 2,
        "2020": 9,
        "2021": 19,
        "2022": 19,
        "2023": 10,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida laboral en docentes chilenos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 13 (2), 45-55, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tim8I88AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11642979999341502362",
            "cites_id": [
                "11642979999341502362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima organizacional y estr\u00e9s laboral asistencial (Burnout) en profesores de ense\u00f1anza media: Un estudio correlacional Psicolog\u00eda Educativa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Psicolog\u00eda Cient\u00edfica 14 (9), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tim8I88AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1927270322735721456",
            "cites_id": [
                "1927270322735721456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mag\u00edster en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Recursos Humanos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tim8I88AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayo N 1 C\u00e1tedra de Direcci\u00f3n de Recursos Humanos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tim8I88AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CLIMA ORGANIZACIONAL Y BURNOUT",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tim8I88AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}