{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tlvCUvoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rolando Alvarez Vallejos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tlvCUvoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Departamento de Historia Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Historia de Chile",
        "partidos de izquierda",
        "movimiento sindical",
        "gremios"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 1725,
    "citedby5y": 886,
    "hindex": 19,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 39,
    "i10index5y": 27,
    "cites_per_year": {
        "2007": 5,
        "2008": 10,
        "2009": 12,
        "2010": 19,
        "2011": 40,
        "2012": 44,
        "2013": 58,
        "2014": 71,
        "2015": 108,
        "2016": 141,
        "2017": 150,
        "2018": 139,
        "2019": 160,
        "2020": 177,
        "2021": 195,
        "2022": 168,
        "2023": 149,
        "2024": 35
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arriba los pobres del mundo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cultura e identidad pol\u00edtica del Partido Comunista de Chile entre democracia \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 171,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9481931187268478396,1863740610850915647",
            "cites_id": [
                "9481931187268478396",
                "1863740610850915647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La alcaldizaci\u00f3n de la pol\u00edtica: Los municipios en la dictadura pinochetista",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Lom Ediciones, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 170,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11113900641398331399,6958403423546719637",
            "cites_id": [
                "11113900641398331399",
                "6958403423546719637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Su revoluci\u00f3n contra nuestra revoluci\u00f3n: izquierdas y derechas en el Chile de Pinochet (1973-1981)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "(No Title), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 149,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=538999065916777044,15077505768283788592",
            "cites_id": [
                "538999065916777044",
                "15077505768283788592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde las sombras: una historia de la clandestinidad comunista (1973-1980)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Lom ediciones, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 130,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15802045141800409655",
            "cites_id": [
                "15802045141800409655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El renacer de la huelga obrera en Chile: el movimiento sindical en la primera d\u00e9cada del siglo XXI",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Instituto de Ciencias Alejandro Lipschutz (ICAL), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 116,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5832625878511017684",
            "cites_id": [
                "5832625878511017684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gremios empresariales, pol\u00edtica y neoliberalismo: los casos de Chile y Per\u00fa: 1986-2010",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "LOM ediciones, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1545820350704990187",
            "cites_id": [
                "1545820350704990187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El comunismo: otras miradas desde Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Unam, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8586163659068386646",
            "cites_id": [
                "8586163659068386646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Represi\u00f3n o integraci\u00f3n? La pol\u00edtica sindical del r\u00e9gimen militar: 1973-1980",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Historia (Santiago) 43 (2), 325-355, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13287084296855433768,5364958910699035131,11580611306357720801",
            "cites_id": [
                "13287084296855433768",
                "5364958910699035131",
                "11580611306357720801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Nueva Guerra de Arauco: la Coordinadora Arauco-Malleco y los nuevos movimientos de resistencia mapuche en el Chile de la Concertaci\u00f3n (1997-2009)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Izquierdas, 41-59, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8895915587158984374,8036923790224402380,9645809485515194556",
            "cites_id": [
                "8895915587158984374",
                "8036923790224402380",
                "9645809485515194556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El plan laboral y la negociaci\u00f3n colectiva:\u00bf origen de un nuevo sindicalismo en Chile? 1979-1985.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Bolet\u00edn del Instituto de Historia Argentina y Americana Dr. Emilio Ravignani, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16753279028214487470",
            "cites_id": [
                "16753279028214487470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Su revoluci\u00f3n contra nuestra revoluci\u00f3n: La pugna marxista-gremalista en los ochenta",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Lom Ediciones, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9986462304876693788",
            "cites_id": [
                "9986462304876693788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde las sombras",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Una Historia de la clandestinidad comunista (1973-1980). Santiago, LOM ediciones, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6456274707894073",
            "cites_id": [
                "6456274707894073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva guerra de Arauco: La Coordinadora Arauco Malleco en el Chile de la Concertaci\u00f3n de Partidos por la Democracia (1997-2009)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Izquierdas 10, 66-84, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16749316357155227294",
            "cites_id": [
                "16749316357155227294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva pol\u00edtica en el Chile postdictatorial:\u00bf Pasividad ciudadana o clientelismo desde abajo?(1990-1996)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 40 (1), 169-189, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18220091993393633330",
            "cites_id": [
                "18220091993393633330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf La noche del exilio? Los or\u00edgenes de la rebeli\u00f3n popular en el Partido Comunista de Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Valdivia, V. et al., Su revoluci\u00f3n contra nuestra revoluci\u00f3n. Izquierdas y \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18403944466437912823",
            "cites_id": [
                "18403944466437912823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Su revoluci\u00f3n contra nuestra revoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Vol. II. Santiago, LOM, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12610463421213702478",
            "cites_id": [
                "12610463421213702478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clientelismo y mediaci\u00f3n pol\u00edtica: Los casos de los municipios de Renca y Huechuraba en tiempos de la \u2018UDI Popular\u2019",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Divergencia 5 (7), 41-63, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6900364824478516514",
            "cites_id": [
                "6900364824478516514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Juventudes Comunistas de Chile y el movimiento estudiantil secundario: un caso de radicalizaci\u00f3n pol\u00edtica de masas (1983-1988)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "R. \u00c1lvarez y M. Loyola, Un tr\u00e9bol de cuatro hojas: Las Juventudes Comunistas \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4149381669880612281",
            "cites_id": [
                "4149381669880612281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un tr\u00e9bol de cuatro hojas. Las Juventudes Comunistas de Chile en el siglo XX",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9594960847894525856,16901371166886567682",
            "cites_id": [
                "9594960847894525856",
                "16901371166886567682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Partido Comunista de Chile en la d\u00e9cada de 1930: entre \u2018clase contra clase\u2019y el Frente Popular",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pacarina del Sur, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3429604861122137122",
            "cites_id": [
                "3429604861122137122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2012. El siglo de los comunistas chilenos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago: IDEA (USACH), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11725386227322814980,3997805541611972669",
            "cites_id": [
                "11725386227322814980",
                "3997805541611972669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los \u201chermanos Rodriguistas\u201d. La divisi\u00f3n del Frente Patri\u00f3tico Manuel Rodr\u00edguez y el nacimiento de una nueva cultura pol\u00edtica en la izquierda chilena. 1975-1987",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Izquierdas, 13-21, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15453468620020312253",
            "cites_id": [
                "15453468620020312253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Unidad Popular y las elecciones presidenciales de 1970 en Chile: la batalla electoral como v\u00eda revolucionaria",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Observatorio Social de Am\u00e9rica Latina 28, 219-239, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10326497636204457386",
            "cites_id": [
                "10326497636204457386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia e historiograf\u00eda del comunismo: debates y nuevos enfoques",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 21 (2), 11-29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2122364043054194186",
            "cites_id": [
                "2122364043054194186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las casas de Pinochet: pol\u00edticas habitacionales y apoyo popular 1979-1988",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "V. Valdivia, R. \u00c1lvarez y K. Donoso. La alcaldizaci\u00f3n de la pol\u00edtica. Los \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15939250033111819940",
            "cites_id": [
                "15939250033111819940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forjando la v\u00eda chilena al socialismo: El Partido Comunista de Chile en la disputa por la democracia y los movimientos sociales (1931-1970)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Santiago: Am\u00e9rica en Movimiento, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4494215771247206035",
            "cites_id": [
                "4494215771247206035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajos voluntarios: el hombre nuevo y la creaci\u00f3n de una nueva cultura en el Chile de la Unidad Popular",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Fiesta y drama: Nuevas historias de la Unidad Popular. Santiago: LOM, 173-203, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9423918311918586332",
            "cites_id": [
                "9423918311918586332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma municipal en la transici\u00f3n.\u00bf Un caso de democratizaci\u00f3n en la medida de lo posible?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Dossier Chile Contempor\u00e1neo, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12932419045479762570",
            "cites_id": [
                "12932419045479762570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018A\u00fan tenemos patria, ciudadanos\u2019. El Partido Comunista de Chile y la salida no pactada de la dictadura (1980-1988)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Valdivia, Ver\u00f3nica et al. Su revoluci\u00f3n contra la nuestra 2, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1733316916353497345",
            "cites_id": [
                "1733316916353497345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hijas e hijos de la rebeli\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Una historia social y pol\u00edtica del Partido Comunista de Chile en \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16566666160883754184",
            "cites_id": [
                "16566666160883754184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Tarea de las tareas: luchar, unir, vencer. Tradici\u00f3n y renovaci\u00f3n en el Partido Comunista de Chile (1965-1990)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago de Chile, Tesis Doctoral, Universidad de Chile, 293, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9489824373659254770",
            "cites_id": [
                "9489824373659254770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La bolchevizaci\u00f3n del Partido Comunista de Chile: Antecedentes (1920-1927)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El comunismo en Am\u00e9rica Latina. Experiencias militantes, intelectuales y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12057259502725223951",
            "cites_id": [
                "12057259502725223951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Comunismo despu\u00e9s del fin del comunismo?: La pol\u00edtica sindical del Partido Comunista de Chile en la postdictadura chilena (1990\u20132010)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nuestra Historia: revista de Historia de la FIM, 100-115, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8241620238792037404",
            "cites_id": [
                "8241620238792037404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hijas e hijos de la rebeli\u00f3n. Una historia pol\u00edtica y social del Partido Comunista de Chile en postdictadura (1990-2000)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "LOM Ediciones, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12195680250904231908",
            "cites_id": [
                "12195680250904231908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajadores & trabajadoras: procesos y acci\u00f3n sindical en el neoliberalismo chileno 1979-2017",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Am\u00e9rica en Movimiento, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4728900003634143673",
            "cites_id": [
                "4728900003634143673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia, historiograf\u00eda y memorias del comunismo chileno en la primera d\u00e9cada del siglo XXI. Un ensayo bibliogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pr\u00f3logo del libro de Viviana Bravo Vargas,\u00a1 Con la Raz\u00f3n y la Fuerza \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4397948331071842949",
            "cites_id": [
                "4397948331071842949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identidad precaria: Sumisi\u00f3n y resistencia laboral en Chile. El caso de los trabajadores precarios del Salm\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Alternativa 24, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3071341807893902421",
            "cites_id": [
                "3071341807893902421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento estudiantil secundario bajo dictaduras y las juventudes comunistas: un caso de radicalizaci\u00f3n pol\u00edtica de masas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Alternativa 23, 83-114, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8994835761286550868",
            "cites_id": [
                "8994835761286550868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y Ciencias Sociales 2 educaci\u00f3n media",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Santiago: Editorial Santillana, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5828846412229797116",
            "cites_id": [
                "5828846412229797116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forjando la v\u00eda chilena al socialismo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El Partido comunista de Chile en la disputa por la democracia y los \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16456780473066769704",
            "cites_id": [
                "16456780473066769704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201c\u00a1 Viva la revoluci\u00f3n y la patria!\u201d. Partido Comunista de Chile y nacionalismo (1921-1926)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 7 (2), 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17539346580841757814",
            "cites_id": [
                "17539346580841757814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El siglo de los comunistas chilenos 1912-2012",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14436458708697941065",
            "cites_id": [
                "14436458708697941065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Platita poca, pero segura\u2019: los refugios laborales de la dictadura",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La alcaldizaci\u00f3n de la pol\u00edtica. Los municipios en la dictadura pinochetista \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6759340907296271542",
            "cites_id": [
                "6759340907296271542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde fuera o dentro de la institucionalidad?. La \u201chuelga larga del salm\u00f3n\u201d y las nuevas estrategias sindicales en Chile (2006\u20132008)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Aravena, Antonio, N\u00fa\u00f1ez, Daniel, El renacer de la huelga obrera en Chile. El \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=725837003069061806",
            "cites_id": [
                "725837003069061806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos de una historia. El Partido Comunista de Chile en el siglo XX. Democratizaci\u00f3n, clandestinidad y rebeli\u00f3n.(1912-1994)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago, Ediciones ICAL, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5100081193148846912",
            "cites_id": [
                "5100081193148846912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Partido Comunista y los intelectuales: historia de una relaci\u00f3n problem\u00e1tica (1960-1990)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ana Amelia MC de Melo y Fernando de la Cuadra, Intelectuales y pensamiento \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10548147573091073204",
            "cites_id": [
                "10548147573091073204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estalinizaci\u00f3n y estalinismo en el Partido Comunista de Chile. Un debate sobre las tradiciones pol\u00edticas en el comunismo chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances del Cesor 17 (22), 83-104, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12526989066281561682",
            "cites_id": [
                "12526989066281561682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un tr\u00e9bol de cuatro hojas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Las Juventudes Comunistas de Chile en, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3206853525166098662",
            "cites_id": [
                "3206853525166098662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pap\u00e1 no va a llegar porque est\u00e1 trabajando en el norte. Memorias y epistolario de un preso pol\u00edtico comunista y su familia en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago: Editora Isadora Stuven, Gr\u00e1ficas LOM, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5477155945461069868",
            "cites_id": [
                "5477155945461069868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaciones sindicales en liceos t\u00e9cnicos profesionales. Entre la renovaci\u00f3n y la postergaci\u00f3n. Chile, 1983-1993",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "P\u00e1ginas (Rosario): Revista Digital de la Escuela de Historia 14 (34), 13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13845756861440674899",
            "cites_id": [
                "13845756861440674899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una d\u00e9cada en movimiento: luchas populares en Am\u00e9rica Latina en el amanecer del siglo XXI",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "UBA, Facultad de Filosofia y Letras, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13446815384876949113",
            "cites_id": [
                "13446815384876949113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los trabajadores y la nueva cuesti\u00f3n social: repensando la realidad laboral y sindical en Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Grupo de Investigaciones del Trabajo, Instituto de Ciencias Alejandro \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18335028153823290529",
            "cites_id": [
                "18335028153823290529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde las sombras: una historia de la clandestinidad comunista (1973-1980)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Lom Ediciones, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10664578294930990064",
            "cites_id": [
                "10664578294930990064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Lavinizaci\u00f3n de la pol\u00edtica",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Continuidades y, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14338890519107463340",
            "cites_id": [
                "14338890519107463340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Concertaci\u00f3n social\": La\" transici\u00f3n\" laboral y la refundaci\u00f3n del sindicalismo en Chile (1988-2001).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Divergencia 10 (16), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3723118373570161045",
            "cites_id": [
                "3723118373570161045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La alcaldizaci\u00f3n de la pol\u00edtica: Los municipios en la dictadura pinochetista",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago de Chile: LOM Ediciones, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17668391748405023061",
            "cites_id": [
                "17668391748405023061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones finales, la herencia de Recabarren en el Partido Comunista de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "1912-2012: el siglo de los comunistas chilenos, 493-534, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11443862603018363472",
            "cites_id": [
                "11443862603018363472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A\u00fan tenemos patria, ciudadanos. El Partido Comunista de Chile y la salida no pactada de la dictadura (1980-1988)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "AA. VV., Su revoluci\u00f3n contra nuestra revoluci\u00f3n 2, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6765979817549666436",
            "cites_id": [
                "6765979817549666436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La memoria de las armas. Para una historia de los combatientes chilenos en Nicaragua",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Lucha Armada en la Argentina, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11060436458877402547",
            "cites_id": [
                "11060436458877402547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maestros, pedagogos y sindicalistas. Los comunistas en la escuela de Sarmiento. Argentina 1918-1943",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Social and Education History 9 (3), 278-300, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3953321417977155015",
            "cites_id": [
                "3953321417977155015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Herejes y renegados?: la di\u00e1spora de la disidencia comunista chilena (1989-1994)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia 396 7 (2), 335-368, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11694052825476330825",
            "cites_id": [
                "11694052825476330825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tarea de las tareas: luchar, unir, vencer: tradici\u00f3n y renovaci\u00f3n en el Partido Comunista de Chile (1965-1990)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1044021655021630424",
            "cites_id": [
                "1044021655021630424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dictadura En El Pa\u00eds Y En Los Colegios. Precarizaci\u00f3n Laboral Y Privatizaci\u00f3n Educativa En Chile: 1980-1990",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia 396 12 (2), 155-188, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:4hFrxpcac9AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18178731365840061471",
            "cites_id": [
                "18178731365840061471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desestalinizaci\u00f3n en las Juventudes Comunistas de Chile y la construcci\u00f3n de una cultura juvenil alternativa (1956-1964)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 25-58, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17300199083175624582",
            "cites_id": [
                "17300199083175624582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" No+ Municipalizaci\u00f3n\". La resistencia docente a los traspasos de escuelas p\u00fablicas. Chile, 1986",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas, 2146-2177, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=776271898377585320",
            "cites_id": [
                "776271898377585320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres y Pol\u00edtica en Chile, siglos XIX y XX",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12779346309429838624",
            "cites_id": [
                "12779346309429838624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gramsci a 70 a\u00f1os de su muerte",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ariadna, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6419593164188930378",
            "cites_id": [
                "6419593164188930378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chili, 50 ans apr\u00e8s le coup d'\u00c9tat: autoritarisme n\u00e9olib\u00e9ral, d\u00e9mocratisation et crises sociales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "IdeAs. Id\u00e9es d'Am\u00e9riques, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11651818339660942870",
            "cites_id": [
                "11651818339660942870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historiograf\u00eda del comunismo chileno: Un campo de debates y nuevas perspectivas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nuestra Historia: revista de Historia de la FIM, 65-86, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8718021654657843350",
            "cites_id": [
                "8718021654657843350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Partido Comunista Chileno. Una historia centenaria",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Paginas 9 (20), 3-8, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3267048562281542000",
            "cites_id": [
                "3267048562281542000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del internacionalismo al latinoamericanismo. La izquierda en la segunda mitad del siglo XX: aproximaciones intelectuales, pol\u00edticas y culturales: Introducci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Contempor\u00e1nea 7 (7), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1662899206907728430",
            "cites_id": [
                "1662899206907728430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thorstein Veblen y su Teor\u00eda de la clase ociosa: Trayectoria, crisis, radicalizaci\u00f3n e innovaci\u00f3n intelectual",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tesis de maestr\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana]. Repositorio \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12223255156520619007",
            "cites_id": [
                "12223255156520619007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A hist\u00f3ria do tempo presente no Chile e os 50 anos do golpe",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Tempo e Argumento 15 (40), e0301-e0301, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:4vMrXwiscB8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n: A 50 a\u00f1os del golpe de Estado: Unidad Popular, dictadura militar y batallas por la memoria hist\u00f3rica en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nuestra Historia: revista de Historia de la FIM, 11-16, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Unidad Popular y los debates pol\u00edticos e historiogr\u00e1ficos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nuestra Historia: revista de Historia de la FIM, 17-36, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A 50 anni dal colpo di Stato: autoritarismo neoliberista, democratizzazione e crisi sociale in Cile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Parolechiave 33 (2), 61-70, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlos Miguel Herrera y Eugenia Palieraki, eds. La Revoluci\u00f3n Rusa y Am\u00e9rica Latina: 1917 y m\u00e1s all\u00e1. Guillero Escolar Editor, 2021, 320 pp.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 27 (1), 454-457, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La izquierda latinoamericana en el siglo XX: los cruces nacionales y transnacionales en su historia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 26 (2), 1-4, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los gobiernos de la Concertaci\u00f3n y las pol\u00edticas laborales: los usos pol\u00edticos de la transici\u00f3n, 2006-2008",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 29 (1), 429-460, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cConcertaci\u00f3n social\u201d: La \u201ctransici\u00f3n\u201d laboral y la refundaci\u00f3n del sindicalismo en Chile (1988-2001)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Divergencia (ISSN 0719-2398) 10 (16), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" No+ Municipalizaci\u00f3n\". La resistencia docente a los traspasos de escuelas p\u00fablicas. Chile, 1986",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Izquierdas 50, 0-0, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ONG EN DICTATURA. CONOCIMIENTO SOCIAL, INTELECTUALES Y OPOSICION POLITICA EN CHILE EN LOS OCHENTA.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mensaje 69 (693), 59-60, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento sindical chileno: De la dictadura pinochetista a la revuelta popular (1973-2020)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XIMENA URTUBIA ODEKERKEN: Hegemon\u00eda y cultura pol\u00edtica en el Partido Comunista de Chile. La transformaci\u00f3n del militante tradicional, 1924-1933.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Historia 50, 227-232, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de libros",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 227-231, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre Lazar Jeifets y Victor Jeifets, Am\u00e9rica Latina en la Internacional Comunista, 1919-1943. Diccionario biogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia mexicana 68 (1), 434-439, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin America in the Communist International, 1919-1943. Biographical Dictionary",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "HISTORIA MEXICANA 68 (1), 434-439, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Partido Comunista Chileno. Una historia centenaria",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional de Rosario. Facultad de Humanidades y Artes. Escuela de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf REPRESI\u00d3N O DEMOCRATIZACI\u00d3N?: la clase dominante chilena ante la crisis de la dominaci\u00f3n olig\u00e1rquica (1918-1927)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Outros Tempos\u2013Pesquisa em Foco-Hist\u00f3ria 13 (21), 148-171, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernando Pairic\u00e1n:\u201cMal\u00f3n. La rebeli\u00f3n del movimiento mapuche 1990-2013\u201d.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 19 (1), 181-187, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The new politics in the post-dictatorship Chile: Passivity Citizen or clientelism from below?(1990-1996)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The new politics in the post-dictatorship Chile: Passivity Citizen or clientelism from below?(1990-1996)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ESTUDOS IBERO-AMERICANOS 40 (1), 169-189, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Julio Pinto (2014),\u201cLuis Emilio Recabarren. Una biograf\u00eda hist\u00f3rica\u201d. Santiago: Lom Ediciones, 266 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Divergencia 3 (5), 113-116, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MAPU o la seducci\u00f3n del poder y la juventud",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 2 (13), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voz del amauta en el poema Llamado a algunos doctores",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MAPU o la seducci\u00f3n del poder y la juventud",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 13 (2), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voz del amauta en el poema Llamado a algunos doctores (Huk Doctorkunaman Qayay). Valenciana [online]. 2011, vol. 4, n. 8",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ISSN 2538, 117-137, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tarea de las tareas: luchar, unir, vencer: tradicio\u0301n y renovacio\u0301n en el PC de Chile (1965-1990)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Ariosto Herrera al general Viaux: un estudio de los complots militares en Chile 1939-1969",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "IPES Blas Ca\u00f1as, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pugna marxista-gremialista en los ochenta",
                "citation": "(No Title), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de libros",
                "citation": "Universidad de Chile. Departamento de Ciencias Hist\u00f3ricas, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Nueva Guerra de Arauco",
                "citation": "Una d\u00e9cada en movimiento, 45, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espino Reluc\u00e9, Gonzalo. De ese hombre que dicen. Lima: Pakarina Ediciones. 2018, 84 pp.",
                "citation": "Escritura y Pensamiento 20 (42), 249-251, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNo+ Municipalizaci\u00f3n\u201d. La resistencia docente a los traspasos de escuelas p\u00fablicas. Chile, 1986\" No+ Municipalization\". Teaching resistance to transfers of public schools \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "II. Objetivos.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL FRENTE PATRI\u00d3TICO MANUEL RODR\u00cdGUEZ: G\u00c9NESIS Y DESARROLLO DE LA EXPERIENCIA DE LUCHA ARMADA DEL PARTIDO COMUNISTA CONTRA LA DICTADURA DE PINOCHET (CHILE 1973-1990)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA REFORMA MUNICIPAL EN LA TRANSICI\u00d3N:\u00bf UN CASO DE DEMOCRATIZACI\u00d3N EN LA MEDIDA DE LO POSIBLE?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUADERNOS DE HISTORIA 53",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estalinizaci\u00f3n y estalinismo en el Partido Comunista de Chile. Un debate sobre las tradiciones pol\u00edticas en el comunismo chileno Stalinization and Stalinism in Chile\u2019s \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Unidad Popular y las elecciones presidenciales de 1970 en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tlvCUvoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}