{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TQUwEaoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Crist\u00f3bal Friz Echeverr\u00eda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=TQUwEaoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda pol\u00edtica. Filosof\u00eda y Pensamiento Latinoamericano"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "http://usach.academia.edu/CristobalFriz",
    "citedby": 71,
    "citedby5y": 54,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 4,
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 3,
        "2017": 4,
        "2018": 3,
        "2019": 17,
        "2020": 11,
        "2021": 7,
        "2022": 7,
        "2023": 11,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad en disputa: Sujeto, educaci\u00f3n y formaci\u00f3n universitaria en la concepci\u00f3n neoliberal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14303003271333039122",
            "cites_id": [
                "14303003271333039122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisitando la discusi\u00f3n entre Augusto Salazar y Leopoldo Zea. La filosof\u00eda latinoamericana: El lugar de un diferendo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 76, 57-74, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10682006016224746812",
            "cites_id": [
                "10682006016224746812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El exceso de la democracia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7024112508756332768",
            "cites_id": [
                "7024112508756332768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y formaci\u00f3n universitaria en Chile a 40 a\u00f1os del Golpe de Estado: El ladrillo, muestra del neoliberalismo educativo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista La Ca\u00f1ada. Pensamiento filos\u00f3fico chileno, 136-168, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12403131613170556347",
            "cites_id": [
                "12403131613170556347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Giannini/Barcel\u00f3. El debate sobre la filosof\u00eda latinoamericana (Edici\u00f3n a cargo de Crist\u00f3bal Friz)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista La Ca\u00f1ada. Pensamiento Filos\u00f3fico Chileno, 219-267, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13412713411966150635",
            "cites_id": [
                "13412713411966150635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jorge Millas como intelectual",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Mapocho, 145-155, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6768726056594408485",
            "cites_id": [
                "6768726056594408485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre testimonio, lugar de enunciaci\u00f3n y cr\u00edtica Ausencia/presencia de lo pol\u00edtico en la filosof\u00eda chilena desde 1973",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ideas y valores 68 (169), 219-240, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6180882049936012407,13783850444119977593,497160468963479612",
            "cites_id": [
                "6180882049936012407",
                "13783850444119977593",
                "497160468963479612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado, competencia, neoliberalismo: El concepto de universidad de Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Brunner",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios de filosof\u00eda pr\u00e1ctica e historia de las ideas 17 (1), 21-32, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=905357783172539154",
            "cites_id": [
                "905357783172539154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estallido social, pol\u00edtica y democracia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universum (Talca) 36 (2), 479-495, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9289541165500721753",
            "cites_id": [
                "9289541165500721753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia. Discusiones en la filosof\u00eda chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 24 (85), 294-305, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=880474614020609594",
            "cites_id": [
                "880474614020609594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo, educaci\u00f3n y ciudadan\u00eda en Chile:\u00bf ciudadanos y/o agentes econ\u00f3micos?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciudadanias en conflicto: enfoques, experiencias y propuestas, 155-180, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2980200361747878184",
            "cites_id": [
                "2980200361747878184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libertad e ignorancia, mercado y competencia: La normatividad antropol\u00f3gico-pol\u00edtica neoliberal en F. Hayek y M. Friedman",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios de filosof\u00eda pr\u00e1ctica e historia de las ideas 18 (2), 45-52, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1687240499692276490,4921126878906195863",
            "cites_id": [
                "1687240499692276490",
                "4921126878906195863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 5 Neoliberalismo, educaci\u00f3n y ciudadan\u00eda en Chile:\u00bf ciudadanos y/o agentes econ\u00f3micos? 88",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ciudadan\u00edas en conflicto. Enfoques, experiencias y propuestas, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11545635853659133234",
            "cites_id": [
                "11545635853659133234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones de la democracia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hermen\u00e9utica intercultural: revista de filosof\u00eda, 63-87, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7001312683112783493",
            "cites_id": [
                "7001312683112783493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia, historia y memoria pol\u00edtica. Discusiones sobre pensamiento conservador e imaginario nacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 10 (1), 133-153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15434686151020587157",
            "cites_id": [
                "15434686151020587157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La siempre conflictiva construcci\u00f3n de lo com\u00fan. El problema \u00e9tico pol\u00edtico en Giannini",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actas del Coloquio Internacional Conversaciones Humberto Giannini, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6318628104152850526",
            "cites_id": [
                "6318628104152850526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno a la\" esencia\" y el\" fin\" de la Universidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Derecho y Humanidades, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5973472658248574054",
            "cites_id": [
                "5973472658248574054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempos liminales: Las humanidades de cara a la revuelta de octubre 2019 y el proceso constituyente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Santiago de Chile, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 2 Representaciones del pueblo en la revuelta de octubre de 20191",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TIEMPOS LIMINALES, 55, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La democracia y la cuestion del pueblo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mutatis Mutandis: Revista Internacional de Filosof\u00eda 1 (18), 95-109, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE CONCEPT OF PUBLIC APPLIED TO THE UNIVERSITY",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA DE FILOSOFIA 79, 117-137, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de lo p\u00fablico aplicado a la universidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 79, 94-114, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jorge Millas: Aproximaciones a su obra",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n De La Democracia En La Filosof\u00eda En Chile, 1973-2017: Pol\u00edtica, Chile Y Am\u00e9rica Latina, Filosof\u00eda.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la educaci\u00f3n en Humberto Giannini",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ACTAS 3, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad, pol\u00edtica, ciudadan\u00eda: querella en torno a los modelos de universidad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anales de la Universidad de Chile, 19-35, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado, competencia, neoliberalismo: El concepto de universidad de Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Brunner/Market, competition, neoliberalism: Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Brunner\u2019s university concept",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPor qu\u00e9 leer a Humberto Giannini? Experiencia com\u00fan, di\u00e1logo y democracia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SUJETO, EDUCACI\u00d3N Y FORMACI\u00d3N UNIVERSITARIA",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE SANTIAGO DE CHILE, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afirmaci\u00f3n y negaci\u00f3n de lo americano en El sentimiento de lo humano en Am\u00e9rica de F\u00e9lix Schwartzmann",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Homenaje a F\u00e9lix Schwartzmann. Pensar lo humano y sentir al pr\u00f3jimo desde \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre convivencia y educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Fil\u00f3sofos chilenos y el Bicentenario. F. Viveros, ed., 74-84, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica, comunicaci\u00f3n, educaci\u00f3n. Una aproximaci\u00f3n al problema del poder en Jorge Millas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista La Ca\u00f1ada. Pensamiento filos\u00f3fico chileno, 226-243, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immanuel Kant: el sentimiento de lo sublime como puente hacia lo suprasensible",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Theses Philosophicae II. Juan F. Franck y Mart\u00edn Grassi (ed.), 81-90, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a Jos\u00e9 Santos Herceg, Conflicto de representaciones. Am\u00e9rica Latina como lugar para la filosof\u00eda, Santiago de Chile, Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 2010, 300 pp.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Mapocho, 383-386, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo, educaci\u00f3n y universidad: la educaci\u00f3n como formaci\u00f3n de capital humano. La cr\u00edtica latinoamericana y la necesidad de someterla a cr\u00edtica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Primer Coloquio Interdisciplinario Educaci\u00f3n y Mercado, Facultad de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Brasil en b\u00fasqueda de su autenticidad. Una lectura de Educaci\u00f3n y actualidad brasile\u00f1a de Paulo Freire",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cuadernos del pensamiento latinoamericano, 97-108, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cubrimiento y ruptura, educaci\u00f3n y filosof\u00eda: Esbozo de la idea de Am\u00e9rica de Humberto Giannini.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista La Ca\u00f1ada: pensamiento filos\u00f3fico chileno., 100-125, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo sublime, un puente hacia lo suprasensible en la Cr\u00edtica de la Facultad de Juzgar de Immanuel Kant",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 leer a Humberto Giannini? Experiencia com\u00fan, di\u00e1logo y democracia. Por Crist\u00f3bal Friz Echeverr\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N NEOLIBERAL: EL PRECARIO YConflictivo LUGAR DE LAS HUMANIDADES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TQUwEaoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}