{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "vDNroBIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gerardo Hern\u00e1ndez R.",
    "affiliation": "Docente Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Sociolog\u00eda del g\u00e9nero",
        "Sociolog\u00eda del trabajo",
        "Industrias Culturales y Creativas."
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 127,
    "citedby5y": 80,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 3,
        "2015": 5,
        "2016": 11,
        "2017": 14,
        "2018": 11,
        "2019": 6,
        "2020": 20,
        "2021": 14,
        "2022": 21,
        "2023": 15,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajos y familias en el neoliberalismo. Hombres y mujeres en faenas de la uva, el salm\u00f3n y el cobre",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Lom Ediciones, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDNroBIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5725746945116766729,15093109593216233798",
            "cites_id": [
                "5725746945116766729",
                "15093109593216233798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Marco de Referencia en los trabajos de investigaci\u00f3n acad\u00e9mica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gerardo A. Hern\u00e1ndez M, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDNroBIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=774669507218502389",
            "cites_id": [
                "774669507218502389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reg\u00edmenes de trabajo, relaciones laborales y masculinidades en la gran miner\u00eda del cobre (norte de Chile)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "X. Vald\u00e9s, L. Rebolledo, J. Pavez, & G. Hern\u00e1ndez (Comps), Trabajos y \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDNroBIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=340547368579092233",
            "cites_id": [
                "340547368579092233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalizaci\u00f3n y flexibilidad en el mundo del trabajo. Notas sobre los trabajadores de la miner\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sociedad Hoy, 49 - 66, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDNroBIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17906850674597378112",
            "cites_id": [
                "17906850674597378112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajos y familias en el neoliberalismo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Hombres y mujeres en faenas de la uva, el salm\u00f3n y el cobre. Chile: LOM, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDNroBIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3753983666206222072",
            "cites_id": [
                "3753983666206222072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva Ley N\u00ba 21.220 sobre el trabajo a distancia en Chile: reflexiones iniciales en contexto de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Gaceta Laboral 26 (2), 139-156, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDNroBIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1813590966851486131",
            "cites_id": [
                "1813590966851486131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principales desaf\u00edos de la ley 21.220 y su correspondiente reglamento para la concreci\u00f3n del trabajo decente en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de ciencias Pol\u00edticas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDNroBIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances y riesgos de precarizaci\u00f3n en la Ley n\u00ba 21.220 que regula el trabajo a distancia en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "SUMMA. Revista Disciplinaria En Ciencias Econ\u00f3micas Y Sociales 3 (2), 1-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDNroBIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE LA COMPANY TOWN A LA CIUDAD MINERA. ESTRATEGIAS DE DISCIPLINAMIENTO Y VIDA COTIDIANA EN LA GRAN MINER\u00cdA DEL COBRE EN EL NORTE DE CHILE.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDNroBIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1gen en movimiento: La producci\u00f3n de contenidos audiovisuales en Valpara\u00edso y Vi\u00f1a del Mar",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDNroBIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}