{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "vsQTHLMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cleyton Cort\u00e9s Ferreira",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=vsQTHLMAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Patrimonio Cultural",
        "Patrimonio Cultural Inmaterial",
        "Monumentos",
        "Estudios Patrimoniales"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0002-1792-4707",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 3,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis geneal\u00f3gico del patrimonio cultural inmaterial: conformaci\u00f3n del concepto e identificaci\u00f3n de sus arbitrariedades",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cultura y representaciones sociales 16 (32), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2312623770416590066,16083769935896122887,3665291069034790316",
            "cites_id": [
                "2312623770416590066",
                "16083769935896122887",
                "3665291069034790316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soluciones creativas en la gesti\u00f3n del patrimonio cultural inmaterial: An\u00e1lisis de caso a las Buenas Pr\u00e1cticas de Salvaguardia de la UNESCO en Sudam\u00e9rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sophia Austral 27, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11044902098576104093,14839577209867811015",
            "cites_id": [
                "11044902098576104093",
                "14839577209867811015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio e Identidad: la quema de la estatua de Francisco de Aguirre",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Apuntes: Revista de Estudios sobre Patrimonio Cultural 33, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18400002227494625396,265230185749925780",
            "cites_id": [
                "18400002227494625396",
                "265230185749925780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas para interpretar a la desmonumentalizaci\u00f3n como actos perform\u00e1ticos de ajusticiamiento",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cr\u00edtica.cl, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4806338027130231868",
            "cites_id": [
                "4806338027130231868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraciones discursivas sobre los ind\u00edgenas en el relato hist\u00f3rico de ciudades patrimoniales: el caso de La Serena (Chile)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 33 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural heritage and indigenous people: from strategic essentialism to creative empowerment",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "VI CHAM International Conference: Heritage for Common Future / Futures for a \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones para la gesti\u00f3n patrimonial en un nuevo escenario de inteligencia artificial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista PH, 181-183, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los conceptos de epistemolog\u00eda y ontolog\u00eda como recursos para la politizaci\u00f3n de lo ind\u00edgena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pueblos Ind\u00edgenas, Sociedad y Derecho en Am\u00e9rica Latina, 32-57, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad y pueblos ind\u00edgenas: abriendo alternativas al disciplinamiento patrimonial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 33 (2), 185-205, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio cultural, ciencia ciudadana y crowdsourcing: nuevas oportunidades en la sociedad digital",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 96-103, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u201cM\u00e1s que nunca\u201d y las memorias de la democracia: caracterizaci\u00f3n de una experiencia de l\u00ednea program\u00e1tica en el Museo de la Memoria y los Derechos Humanos de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aletheia 12 (24), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida vale m\u00e1s que el oro: El Valle del Huasco y los principios para una nueva racionalidad econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Reflexiones en torno a los Derechos Humanos en M\u00e9xico y Chile, 43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Pedagog\u00eda: Autores: Nicola Abbagnano y Aldo Visalberghi",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 219-221, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vsQTHLMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}