{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "wdQ5p64AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luis Hachim Lara",
    "affiliation": "Escritor y Profesor de Literatura. Universidad de Santiago",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Letras de la Colonia y la Colonialidad. Narrativas en Am\u00e9rica Latina"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 138,
    "citedby5y": 48,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2000": 2,
        "2001": 3,
        "2002": 0,
        "2003": 1,
        "2004": 0,
        "2005": 1,
        "2006": 3,
        "2007": 1,
        "2008": 9,
        "2009": 2,
        "2010": 5,
        "2011": 5,
        "2012": 2,
        "2013": 6,
        "2014": 4,
        "2015": 12,
        "2016": 13,
        "2017": 3,
        "2018": 11,
        "2019": 9,
        "2020": 10,
        "2021": 9,
        "2022": 8,
        "2023": 11,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres estudios sobre el pensamiento cr\u00edtico de la ilustraci\u00f3n americana",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Cuadernos de Am\u00e9rica sin nombre; n. 2, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18290805156472207603",
            "cites_id": [
                "18290805156472207603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlos Pezoa V\u00e9liz: alma chilena de la poes\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4254084176291984175",
            "cites_id": [
                "4254084176291984175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenguaje y g\u00e9nero",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Documentos Ling\u00fc\u00edsticos y Literarios UACh, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=969063574632418147,3843484525578680632,1860239699340363551,12789496058358804765",
            "cites_id": [
                "969063574632418147",
                "3843484525578680632",
                "1860239699340363551",
                "12789496058358804765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 volver a los textos coloniales?: Herencias y coherencias del pensamiento americano en el discurso colonial",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 15-28, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17785624417587351073",
            "cites_id": [
                "17785624417587351073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelo de la Historia Natural en la Historia del Reino de Quito de Juan de Velasco",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Documentos ling\u00fc\u00edsticos y literarios,[en l\u00ednea].[Fecha de consulta: 5 de \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14898805040900399967",
            "cites_id": [
                "14898805040900399967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrativa de indios en las Historias naturales de Juan Ignacio Molina y Felipe G\u00f3mez de Vidaurre",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Alicante. Unidad de Investigaci\u00f3n\" Recuperaciones del mundo \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1493754665632963329",
            "cites_id": [
                "1493754665632963329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Le\u00f3n Pinelo a Beristain: ensayo sobre la tradici\u00f3n de los repertorios literarios hispanoamericanos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 139-150, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5707724143222396885",
            "cites_id": [
                "5707724143222396885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Historia moral a la Historia civil en el Compendio de la Historia Civil del Reyno de Chile (1787) del abate Juan Ignacio Molina",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 21-37, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4641986153813923300",
            "cites_id": [
                "4641986153813923300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso factual y ficcional en la narrativa colonial hispanoamericana: Naufragios [1542] de \u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca e Infortunios de Alonso Ram\u00edrez [1690] de Carlos de \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Catedral Tomada. Revista de Cr\u00edtica Literaria Latinoamericana 6 (10), 172-188, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1170279879141035046,2803513837985030771",
            "cites_id": [
                "1170279879141035046",
                "2803513837985030771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas de la narrativa ficcional y factual en las letras latinoamericanas del siglo XIX: El Periquillo Sarniento y Marilu\u00e1n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Co-herencia 14 (27), 65-87, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=177506249999762460",
            "cites_id": [
                "177506249999762460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejemplo de un an\u00e1lisis cr\u00edtico del discurso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Documentos Ling\u00fc\u00edsticos y Literarios UACh, 21-28, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=655086664682621089,9103487888688743991,6115253807383513954",
            "cites_id": [
                "655086664682621089",
                "9103487888688743991",
                "6115253807383513954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujeto y proyecto ilustrado en el Compendio de la historia geogr\u00e1fica, natural y civil del reyno de Chile (1776) del abate Juan Ignacio Molina (Estudios)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Quito: Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Corporaci\u00f3n Editora Nacional., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14988173857186330183",
            "cites_id": [
                "14988173857186330183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Summa de libros y autores del per\u00edodo colonial. La biblioteca Hispanoamericana de Jos\u00e9 Mariano Berist\u00e1in de Souza",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Valpara\u00edso: Editorial Punt\u00e1ngeles/Ediciones de la Universidad de Playa Ancha, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1853791861010834347",
            "cites_id": [
                "1853791861010834347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Biblioteca hispano-americana septentrional de Jos\u00e9 Mariano Berist\u00e1in de Souza. Una pr\u00e1ctica bibliogr\u00e1fica en la Ilustraci\u00f3n americana",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "tesis, Universidad de Chile, Santiago, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14812022323625020830",
            "cites_id": [
                "14812022323625020830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas hegem\u00f3nicas y pensamiento excluido. El caso de Berist\u00e1in de Souza",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Cyber Humanitatis, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4885143780061887494",
            "cites_id": [
                "4885143780061887494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esbozo de una narrativa del pensamiento cr\u00edtico y literario en el periodo colonial",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Discursos/pr\u00e1cticas Revista de Literaturas latinoamericanas 3, 11-23, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10513241251681738279",
            "cites_id": [
                "10513241251681738279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cExpulsi\u00f3n, destierro, exilio\u201d. Peripecias de un naturalista en el Epistolario del jesuita Juan Ignacio Molina",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Telar ISSN 1668-3633, 93-107, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11656631281338013515",
            "cites_id": [
                "11656631281338013515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlos Pezoa V\u00e9liz: alma chilena de la poes\u00eda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ediciones Universiarias de Valpara\u00edso, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18020538691920260243",
            "cites_id": [
                "18020538691920260243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ilustraci\u00f3n en Eugenio de Santa Cruz y Espejo",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Tres estudios sobre el pensamiento cr\u00edtico de la ilustraci\u00f3n americana, 23-44, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16134695401270687260",
            "cites_id": [
                "16134695401270687260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Carta a los espa\u00f1oles americanos (1791) del Abate Viscardo y la tradici\u00f3n cr\u00edtica en Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Tres estudios sobre el pensamiento cr\u00edtico de la Ilustraci\u00f3n americana, 75-110, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7817607727041827538",
            "cites_id": [
                "7817607727041827538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La carta a los espa\u00f1oles americanos (1791) del Abate Viscardo y la tradici\u00f3n cr\u00edtica en Am\u00e9rica",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "2000a),\u201cPol\u00edticas de identidad y pensamiento americano en una Biblioteca del \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14774658183405239542",
            "cites_id": [
                "14774658183405239542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ilustraci\u00f3n en la propuesta de Eugenio de Santa Cruz y Espejo",
                "citation": "Congreso \u00abJornadas Andinas de Literatura Latinoamericana\u00bb(JALLA \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3207458163969615328",
            "cites_id": [
                "3207458163969615328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La circulaci\u00f3n del libro entre Espa\u00f1a y el virreinato del Per\u00fa a fines del siglo XVIII",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Indias 79 (277), 827-861, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9260803753684575071",
            "cites_id": [
                "9260803753684575071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La colonia y la colonialidad en la\" Carta dirigida a los espa\u00f1oles americanos\" del abate Viscardo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de cr\u00edtica literaria latinoamericana 34 (67), 47-65, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17117429689213632211",
            "cites_id": [
                "17117429689213632211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres estudios sobre el pensamiento cr\u00edtico de la ilustraci\u00f3n americana",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Alicante, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8382331449623247042",
            "cites_id": [
                "8382331449623247042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACUNDO, EL FOLLET\u00cdN EN EL PROGRESO (MAYO-JUNIO 1845) DE DOMINGO FAUSTINO SARMIENTO.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 46-60, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las MeMorias de T\u00fapac amaru y La autobiograf\u00eda de manzano en eL proyecTo nacionaL crioLLo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book circulation between Spain and the Viceroyalty of Peru in the late eighteenth century",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA DE INDIAS 79 (277), 827-861, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Weft and weave in Historia critica de la literatura chilena, volume I: La era colonial, coordinated by Stefanie Massmann/Trama y tejido en Historia critica de la literatura \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Meridional. Revista Chilena de Estudios Latinoamericanos, 179-188, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrativa y crimen en el periodo colonial: notas para una discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 201-213, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dynamics of the fictional and factual narrative in Latin American literatures of the nineteenth century: El Periquillo Sarniento and Marilu\u00e1n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Co-herencia 14 (27), 65-87, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LITERATURA Y NARRATIVA EN LAS HISTORIAS NATURALES HISPANOAMERICANAS DEL SIGLO XVIII",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Summa de libros y autores del periodo colonial: la Biblioteca Hispano Americana de Jos\u00e9 Mariano Berist\u00e1n de Souza",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Punt\u00e1ngeles Universidad de Playa Ancha Editorial, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las castas y la plebe: versiones y perversiones del indio en la narrativa colonial e hispanoamericana del dieciocho",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las castas y la plebe: versiones y perversiones del indio en la narrativa colonial e hispanoamericana del dieciocho",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pucara, 101-111, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las castas y la plebe: versiones y perversiones del indio en la narrativa colonial e hispanoamericana del dieciocho",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pucara, 101-111, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The colony and coloniality in Letter to Spanish Amerians by Abbe Viscardo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REVISTA DE CRITICA LITERARIA LATINOAMERICANA 34 (67), 47-65, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EN TORNO A LA OBRA DE JUAN IGNACIO MOLINA",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "EDICIONES UNIVERSITARIAS UNIVERSIDAD CATOLICA DE VALPARAISO, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelo de la Historia Natural en la Historia del Reino de Quito de Juan de Velasco",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Documentos Ling\u00fc\u00edsticos j Literarios 29, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antonio de Leon Pinelo to Jose Mariano Beristain de Souza: Essays about the tradition of the Hispanic Americans literary repertory",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 139-150, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean historical novel within the framework of the study of Chilean narrative prose. 1843-1879",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 139-141, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La novela hist\u00f3rica dentro del marco de la novel\u00edstica chilena. 1843-1879",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista Chilena de Literatura, 139-141, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RUPTURA DE LA CONCIENCIA HISPANOAMERICANA: \u00c9POCA COLONIAL",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Kipus: Revista Andina de Letras (Quito), 92-95, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas de la narrativa iccional y factual en las letras latinoamericanas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eva L\u00f6fquist. La novela hist\u00f3rica dentro del marco de la novel\u00edstica chilena 1843-1879",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wdQ5p64AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}