{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "wFDDgN4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Manuel Enrique Sepulveda Contreras",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=wFDDgN4AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor de la Facultad de Historia, Universidad De Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Cultura",
        "pol\u00edtica",
        "hegemon\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 34,
    "citedby5y": 27,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2006": 2,
        "2007": 0,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 4,
        "2019": 1,
        "2020": 5,
        "2021": 4,
        "2022": 6,
        "2023": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Apag\u00f3n cultural? El libro bajo dictadura",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Santiago de Chile: Editorial Asteri\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16290846788817310118",
            "cites_id": [
                "16290846788817310118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas complejas. Un encuentro con la realidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RELEDUC. https://repositorio. umsa. bo/bitstream/handle/123456789/22647 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15941941006292605786",
            "cites_id": [
                "15941941006292605786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Apag\u00f3n cultural",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El libro bajo dictadura. Editorial Asteri\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9399302763156099152",
            "cites_id": [
                "9399302763156099152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El orden de mercado y la hegemon\u00eda neoliberal en Chile. La regulaci\u00f3n de la vida social por las l\u00f3gicas mercantiles",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 6 (2), 399-429, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7987199745099478001",
            "cites_id": [
                "7987199745099478001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuidad operacional de las redes de gas en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o, 643-653, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=368947465725118482",
            "cites_id": [
                "368947465725118482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PREVALENCIA DE SEROTIPOS EN HAEMOPHILUS INFLUENZAE INVASIVOS EN EL HOSPITAL INFANTIL DE MEXICO FEDERICO GOMEZ, DURANTE EL PERIODO DE 1997 A 2000",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Bol Med Hosp Infant Mex 59 (9), 1665-1146, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18403717565784933007",
            "cites_id": [
                "18403717565784933007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n cultural durante el gobierno de la Unidad Popular: una aproximaci\u00f3n necesaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Formas y configuraciones de la gesti\u00f3n cultural en Am\u00e9rica Latina, 157, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18182538090046241380",
            "cites_id": [
                "18182538090046241380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumer typology according to food-related lifestyle: an exploratory study in southern Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE NUTRICION 39 (4), 165-172, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2307688373229697253",
            "cites_id": [
                "2307688373229697253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food-related life satisfaction in Mapuches from the Araucan\u00eda region, Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n 39 (1), 18-29, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5693121774272299475",
            "cites_id": [
                "5693121774272299475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnic and acculturation differences in food consumption of the Araucania region of Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE NUTRICION 37 (1), 31-40, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12473395591825500296",
            "cites_id": [
                "12473395591825500296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad, tradici\u00f3n e innovaci\u00f3n en la gesti\u00f3n cultural. Teor\u00edas y contextos. Tomo 1",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n cr\u00edtica al concepto de Gesti\u00f3n Cultural en Chile, durante la segunda mitad del siglo XX",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables affecting food satisfaction according to socioeconomic status: an exploratory study in southern Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE NUTRICION 41 (2), 149-155, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los factores socio-econ\u00f3micos que inciden en la situaci\u00f3n laboral de la mujer en la provincia de \u00d1uble entre el periodo 2000-2011",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Recomendaciones sobre Bioseguridad en la Experimentaci\u00f3n Biotecnol\u00f3gica.(Documento CONICYT)",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wFDDgN4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}