{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "x8POScYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gloria Mora-Guerrero",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 183,
    "citedby5y": 175,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 3,
        "2019": 11,
        "2020": 12,
        "2021": 33,
        "2022": 40,
        "2023": 59,
        "2024": 20
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres rurales y acci\u00f3n productiva para la autonom\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de sociolog\u00eda 81 (4), 797-824, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14441067154246532123",
            "cites_id": [
                "14441067154246532123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociacionismo productivo y empoderamiento de mujeres rurales: Madres multiactivas, socias y mujeres campesinas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 26 (1), 133-160, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10878794946458734288,3969245760903798383",
            "cites_id": [
                "10878794946458734288",
                "3969245760903798383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Emprender sin descuidar la casa\u2019: posiciones y din\u00e1micas organizativas en una asociaci\u00f3n productiva de mujeres rurales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de desarrollo rural 14 (80), 90-107, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13230936680789086407",
            "cites_id": [
                "13230936680789086407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombres y mujeres en las pruebas de lectura del Sistema de Medici\u00f3n de la Calidad de la Educaci\u00f3n: an\u00e1lisis de g\u00e9nero, procedencia geogr\u00e1fica, grupo socioecon\u00f3mico y \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (2), 65-91, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18188201458980368545",
            "cites_id": [
                "18188201458980368545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empoderamiento y demanda de autogesti\u00f3n. Estudio comparativo de emprendimientos de mujeres ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Sophia Austral, 43-59, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4348383462040823330",
            "cites_id": [
                "4348383462040823330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo social percibido, autoestima y maternidad adolescente: entre el respeto y la intrusi\u00f3n. Estudio en Traigu\u00e9n, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Prospectiva, 151-171, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4995914722711844739",
            "cites_id": [
                "4995914722711844739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario de Sexismo Ambivalente (ISA) en adolescentes chilenos: estructura factorial, fiabilidad, validez e invarianza por sexo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda Cl\u00ednica con Ni\u00f1os y Adolescentes 8 (3), 9-17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9566528237645079858",
            "cites_id": [
                "9566528237645079858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres en educaci\u00f3n media t\u00e9cnico profesional: factores que influyen en sus trayectorias educativas y laborales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pensamiento educativo 57 (1), 1-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2375308106575711537",
            "cites_id": [
                "2375308106575711537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos en la Conciliaci\u00f3n Trabajo y Maternidad en Contexto Rural",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Multidisciplinary Journal of Gender Studies 11 (3), 322-352, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7058520865122527115",
            "cites_id": [
                "7058520865122527115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de una matriz para evaluar monograf\u00edas en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 11 (1), 63-76, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4694553504228280358",
            "cites_id": [
                "4694553504228280358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From Economic Participation to Enjoyment and Personal Independence. Rural Women and Empowerment in the South of Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The International Journal of Interdisciplinary Social and Community Studies \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10976760253485258003",
            "cites_id": [
                "10976760253485258003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuidado como barrera para la participaci\u00f3n econ\u00f3mica y productiva de mujeres en la agricultura familiar campesina. Estudio bibliogr\u00e1fico de las pol\u00edticas de desarrollo rural \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 18, 1-19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4435723887941425155",
            "cites_id": [
                "4435723887941425155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empoderamiento y demanda de autogesti\u00f3n. Estudio comparativo de emprendimientos de mujeres ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sophia Austral, 43-59, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17577540195282907368",
            "cites_id": [
                "17577540195282907368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexualidad (es) y colectividad. La vigilancia y el juzgamiento social como mecanismos de producci\u00f3n corporal",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sexualidad, Salud y Sociedad (Rio de Janeiro), 84-101, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11252974490112452323",
            "cites_id": [
                "11252974490112452323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2.1. 2. EL ROL DEL G\u00c9NERO EN LA ORIENTACI\u00d3N VOCACIONAL EN CHILE. NOTAS PARA COMPRENDER LA FEMINIZACI\u00d3N",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Dykinson eBook, 59, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1063642093674252133",
            "cites_id": [
                "1063642093674252133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos en la Conciliaci\u00f3n Trabajo y Maternidad en Contexto Rural",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "G\u00e9neros 11 (3), 322-352, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=296711655347937304",
            "cites_id": [
                "296711655347937304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Pensar el cuerpo femenino como di\u00e1logo de saberes?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 29, e65893, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=363112675907188427",
            "cites_id": [
                "363112675907188427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economic and productive associations and empowerment of women in rural areas: Multi-active mothers, productive partners and country women",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV CATOLICA TEMUCO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10819635618570872068",
            "cites_id": [
                "10819635618570872068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Women in secondary technical vocational education: Factors that influence their educational and work trajectories",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pensamiento Educativo 57 (1), 1-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10886446339772257092",
            "cites_id": [
                "10886446339772257092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividades y violencias: desorden, rebeld\u00eda y peleas en la escuela",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Aletheia 6 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7620991489982234556",
            "cites_id": [
                "7620991489982234556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad e infancia rural: trabajo y cuidado en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 21 (3), 220-239, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8775821651849379192",
            "cites_id": [
                "8775821651849379192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n preescolar en contexto rural: una revisi\u00f3n documental de las pol\u00edticas p\u00fablicas en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (2), 595-609, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8348015979729405783",
            "cites_id": [
                "8348015979729405783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Care, Work and Gender: Labour Insertion and Centrality in Rural Family Farming in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ager 36, 7-34, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13848097675467779156",
            "cites_id": [
                "13848097675467779156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'Entrepreneurship Without Neglecting Home': Positions and Organizational Dynamics in a Productive Association of Rural Women",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 14 (80), 90-107, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16411032330437531917",
            "cites_id": [
                "16411032330437531917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political Culture among Latin American Feminists' Collectives: Issues Related to Women's Bodies in Politics",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International Journal of Social Science and Humanity 4 (5), 362, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8558266400723497297",
            "cites_id": [
                "8558266400723497297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturality and rural childhood: work and care in La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 21 (3), 220-239, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uncovering the Work\u2013Family Interface: The Impact of Facilitators and Stressors on the Health of Farm Women",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Healthcare 11 (20), 2726, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformar las desigualdades educativas: El rol del g\u00e9nero en la orientaci\u00f3n vocacional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "G\u00e9nero y educaci\u00f3n: Reflexiones para la igualdad en tiempos de crisis, 31-53, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche Socioeducational Knowledge: An Ambivalent Relation with School Learning1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal 10 (1), 1437-1446, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad e infancia rural: trabajo y cuidado en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 21 (3), 12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preschool in rural context: A documentary review of public policies in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (2), 595-609, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicts in Work-Maternity Conciliation in Rural Areas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicts in Work-Maternity Conciliation in Rural Areas.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "G\u00e9neros: Multidisciplinary Journal of Gender Studies 11 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peasant family farming, gender and productive participation: between feminism and interculturality",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ARIADNA EDICIONES, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado, trabajo y g\u00e9nero: inserci\u00f3n y centralidad laboral en la agricultura familiar campesina en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ager: Revista de estudios sobre despoblaci\u00f3n y desarrollo rural= Journal of \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived social support, self-esteem and teenage motherhood: respect and intrusion. Un study in Traiguen, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Prospectiva, 151-171, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ambivalent Sexism Inventory (ASI) in Chilean adolescents: Factor structure, reliability, validity and sex invariance",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV MIGUEL HERNANDEZ. DEPT PSICOLOGIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de protocolo para transversalizar la perspectiva de g\u00e9nero en las pr\u00e1cticas de diagn\u00f3stico de la carrera de psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (4), 15-24, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuidado como barrera para la participaci\u00f3n econ\u00f3mica y productiva de mujeres en la agricultura familiar campesina.: Estudio bibliogr\u00e1fico de las pol\u00edticas de desarrollo \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de desarrollo rural= International journal of rural development 18 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thinking the female body as a dialogue of knowledges?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 29 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agricultura familiar campesina, g\u00e9nero y participaci\u00f3n productiva: entre el feminismo y la interculturalidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios Interculturales desde el sur. Procesos, debates y propuestas, 183-197, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Pensar el cuerpo femenino como di\u00e1logo de saberes?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudos Feministas 29 (1), 1-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres en educaci\u00f3n media t\u00e9cnico profesional: Factores que influyen en sus trayectorias educativas y laborales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas y pr\u00e1cticas de resistencia. Breve recorrido por algunas corrientes de pensamiento feminista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Entre el ayer y hoy de las ciencias sociales y humanidades 35 a\u00f1os de la \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rural women and productive action for autonomy",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de sociolog\u00eda 81 (4), 797-824, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural Politics among Latin American Organizations Oriented toward Strategic Gender Interests: A Comparison of Chile, Mexico, and Uruguay, 1990\u20132012",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "The International Journal of Interdisciplinary Global Studies 11 (1), 7-25, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexualities and colectivity: The surveillance and the social judgment as mechanisms for the corporal production",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sexualidad, Salud y Sociedad (Rio de Janeiro), 84-101, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meanings constructed through using sexual toys by middle class women of the Metropolitan Region. An analysis from Community Psychology",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUCLEOTIDES AND NUCLEOTIDE SUGARS IN EARLY DEVELOPMENT OF BUFO ARENARUM",
                "pub_year": "1973",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Cecilia Fern\u00e1ndez Darraz Daniela Alvarado Pincheira",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n preescolar en contexto rural: una revisi\u00f3n documental de las pol\u00edticas p\u00fablicas en Chile. Educaci\u00f3n [online]. 2022, vol. 46, n. 2",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUIDADO, TRABAJO Y G\u00c9NERO EN LA AGRICULTURA FAMILIAR CAMPESINA EN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maria Cecilia Fernandez Darraz Claudio Brice\u00f1o Olivera",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexualidad, Salud y Sociedad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SUBJETIVIDADES Y VIOLENCIAS EN TERRITORIOS ESTIGMATIZADOS Y SEGREGADOS: LA CONSTRUCCI\u00d3N DE NI\u00d1EZ POR NI\u00d1OS Y NI\u00d1AS DE LA LEGUA, PARTICIPANTES EN UN TALLER DE RADIO",
                "citation": "COMUNIDAD E INTERVENCI\u00d3N COMUNITARIA, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo de la Publicaci\u00f3n: From economic participation to enjoyment and personal independence: Rural women and empowerment in the south of Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x8POScYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}