{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xBypFxgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Efra\u00edn B\u00e1maca-L\u00f3pez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=xBypFxgAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Cambio Clim\u00e1tico",
        "Comunicaci\u00f3n Social",
        "Movilidad Humana",
        "Comunicaci\u00f3n de la Ciencia",
        "Diplomacia"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "https://www.efrainbamaca.com/",
    "citedby": 31,
    "citedby5y": 28,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 4,
        "2020": 6,
        "2021": 0,
        "2022": 8,
        "2023": 6,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Science diplomacy in ecuador: political discourse and practices between 2007 and 2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Research Metrics and Analytics 6, 656969, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10339925182861112350",
            "cites_id": [
                "10339925182861112350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico en Guatemala",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pedro & Joa\u0303o Editores, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16059712036647224105",
            "cites_id": [
                "16059712036647224105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios tecnol\u00f3gicos: un acercamiento al malestar cultural de los medios de comunicaci\u00f3n en McLuhan.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Colombiana De Filosof\u00eda De La Ciencia 17 (34), 179-198, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2899620013798268345",
            "cites_id": [
                "2899620013798268345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico en Centroam\u00e9rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista An\u00e1lisis de la Realidad Nacional 7 (147), 68-87, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17691539657062902044",
            "cites_id": [
                "17691539657062902044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Remesas y Desarollo en Guatemala",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista An\u00e1lisis de la Realidad Nacional 6 (125), 64-75, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4714633163613389537",
            "cites_id": [
                "4714633163613389537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Science Diplomacy and Sustainable Development: Perspectives From Latin America",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers, 1-3, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10178786145422721567",
            "cites_id": [
                "10178786145422721567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breve mirar al cambio clim\u00e1tico desde el territorio nacional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Proyecci\u00f3n Cient\u00edfica. Instituto. San Marcos, Guatemala, 29-33, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12332849652287077122",
            "cites_id": [
                "12332849652287077122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad Humana por Motivos Ambientales y Clim\u00e1ticos en Guatemala",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica del Sistema de Estudios de Postgrado de la Universidad de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3606527551880675419",
            "cites_id": [
                "3606527551880675419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los conocimientos ancestrales como parte importante en el proceso de comunicaci\u00f3n para el desarrollo, ante el cambio clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ambiente y Sociedad, 11-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18034080430614083201",
            "cites_id": [
                "18034080430614083201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia, tecnolog\u00eda y sociedad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "S\u00e3o Carlos: Pedro & Jo\u00e3o Editores, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18073273900418070097",
            "cites_id": [
                "18073273900418070097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia y tecnolog\u00eda en la Eterna Primavera",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ciencia, tecnolog\u00eda y sociedad, 112-119, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1066523177489110684",
            "cites_id": [
                "1066523177489110684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n de conocimientos ancestrales ante el cambio clim\u00e1tico en Centroam\u00e9rica.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista An\u00e1lisis de la Realidad Nacional 8 (167), 42-59, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8138159980852982659",
            "cites_id": [
                "8138159980852982659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cambio clim\u00e1tico es real: la ciencia lo confirma.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Communication Papers 5 (10), 133-134, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9769235887323887393",
            "cites_id": [
                "9769235887323887393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empat\u00eda Preventiva Ecol\u00f3gica: Propuesta para la Articulaci\u00f3n \u00c9tica en Tiempos del Antropoceno",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia Ambiental Latinoamericana y Caribe\u00f1a (HALAC) revista de la Solcha \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cobertura del cambio clim\u00e1tico en la zona Austral de Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Estudios sobre el Mensaje Period\u00edstico 30 (1), 15-23, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre variabilidad clim\u00e1tica y cambio clim\u00e1tico en el pueblo Ch\u2019ort\u00ed\u2019",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El agua: discusi\u00f3n desde la interculturalidad y la ecolog\u00eda de saberes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Naturaleza, Sociedad Y Ambiente 9 (1), 63-72, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La migraci\u00f3n desde la literatura cient\u00edfica guatemalteca: estado del arte, a\u00f1os 2011-2020",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Desaf\u00edos 13 (1), 46-54, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad humana por motivos ambientales y clim\u00e1tico en Guatemala",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica del Sistema de Estudios de Posgrado de la Universidad de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios y nuevos trazados educacionales con el fundamento de las TIC",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n, educaci\u00f3n y tecnolog\u00eda, 11-20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del discurso pol\u00edtico y su pr\u00e1ctica en la d\u00e9cada del 2007\u20132017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ponencias ESOCITE-LALICS 2020, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utop\u00eda en Am\u00e9rica Latina, un acercamiento al legado hist\u00f3rico y las pol\u00edticas actuales.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Saber, Ciencia y Libertas 15 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda, sociedad y educaci\u00f3n: Desaf\u00edos de las tic en el desarrollo social y sus implicaciones en la pr\u00e1ctica educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Santiago de Cali, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces period\u00edsticas en tiempos de Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 del texto tradicional: una luz al final del t\u00fanel",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Voces period\u00edsticas en tiempos de Covid-19, 86-98, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Volv\u00ed a nacer",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Voces period\u00edsticas en tiempos de Covid-19, 117-122, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No estamos preparados para todo, pero nos enfrentamos a todo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Voces period\u00edsticas en tiempos de Covid-19, 62-72, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias de un fotoperiodista ante el Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Voces period\u00edsticas en tiempos de Covid-19, 35-47, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utop\u00eda en Am\u00e9rica Latina, un acercamiento al legado hist\u00f3rico y las pol\u00edticas actuales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "SABER, CIENCIA Y Libertad 15 (2), 181-194, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraciones por la variabilidad clim\u00e1tica: Historias de vida y camino",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ambiente y Sociedad, 98-105, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diplomacia Cient\u00edfica y Diplomacia de la Innovaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina: Enfoques te\u00f3ricos, experiencias y pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Mesas tem\u00e1ticas ESOCITE-LALICS 2020, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miedo al acento ajeno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "O Medo Do Outro, 107-109, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Honduras, corazo\u0301n de Centroame\u0301rica, ante el cambio clima\u0301tico: si\u0301ntesis.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Voces interdisciplinarias sobre cambio clima\u0301tico, 182-191, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nicaragua, tierra de lagos y volcanes, ante el cambio clima\u0301tico: si\u0301ntesis.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Voces interdisciplinarias sobre cambio clima\u0301tico, 169-181, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Salvador, el pulgarcito de Ame\u0301rica, ante el cambio clima\u0301tico: si\u0301ntesis.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Voces interdisciplinarias sobre cambio clima\u0301tico, 134-144, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicacio\u0301n participativa sobre la tierra, como madre y padre",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Voces interdisciplinarias sobre cambio clima\u0301tico, 93-102, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones para el cumplimiento de las metas del Objetivo de Desarrollo Sostenible \u2013ODS\u2013 13, y su vinculacio\u0301n con la pobreza, el agua y el saneamiento ambiental en Guatemala.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Voces interdisciplinarias sobre cambio clima\u0301tico, 38-60, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Paz imperfecta en Colombia: un acercamiento a la epistemologi\u0301a antropolo\u0301gica de la construccio\u0301n de paz en los grupos sociales.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia, tecnologi\u0301a y educacio\u0301n: reflexio\u0301n interdisciplinar desde Ame\u0301rica \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V. AS ALTERA\u00c7\u00d5ES CLIM\u00c1TICAS NA IMPRENSA GUATEMALTECA ABORDAGEM A PARTIR DA TEORIA DO FRAMING (ENQUADRAMENTO NOTICIOSO)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Conte\u00fados especializados no ensino superior, 75-87, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u00e1rbol mi hermano",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Palavras e Contrapalavras \u2013 O Outro, 67-70, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos editorialistas centroamericanos ante el cambio clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cambio clim\u00e1tico en la agenda internacional guatemalteca",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexiones coyunturales latinoamericanas, 60-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cambio clim\u00e1tico en la discursiva institucional p\u00fablica guatemalteca, antes de la Cumbre de las Partes 21 en Par\u00eds",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexiones coyunturales latinoamericanas, 11-23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cambio clim\u00e1tico desde la mirada de los medios de comunicaci\u00f3n: algunas reflexiones a la luz de la realidad guatemalteca",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista An\u00e1lisis de la Realidad Nacional 7 (150), 69-84, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfDe qu\u00e9 hablan? Discursos editorialistas en Centroam\u00e9rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Federal de S\u00e3o Carlos, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vidas Intensamente Humanas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pedro & Jo\u00e3o Editores, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde el jard\u00edn de las rosas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Del oasis al desierto: la pol\u00edtica anti-clim\u00e1tica de Donald Trump, 19-28, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del texto: Neves, ISV, Corradi, W., & Castro, CLF (2016). Ead: di\u00e1logos, compartilhamentos, pr\u00e1ticas e saberes. Belo Horizonte: Universidade do Estado de Minas Gerais.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o do Campo 2 (1), 436-441, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia lo reafirma: el cambio clim\u00e1tico es real",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitat de Girona, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS ESPACIOS TECNOL\u00d3GICOS: UN ACERCAMIENTO AL MALESTAR CULTURAL DE LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N EN MCLUHAN [1][2]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Colombiana de Filosof\u00eda de la Ciencia 17 (34), 179-198, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EAD: dialogues, shares, practices and knowledge",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA BRASILEIRA DE EDUCACAO DO CAMPO 2 (1), 436-441, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Blum Vestena, Carla Luciane y Marques de Souza, F\u00e1bio. Educa\u00e7\u00e3o ambiental em foco",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Clivajes. Revista de Ciencias Sociales, 238-238, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los P\u00e1jaros, \u00bfa d\u00f3nde se han ido? De \u201cPrimavera Silenciosa a Laudato Si\u201d, una breve reflexi\u00f3n.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cultura de Guatemala 1, 17-30, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis sociol\u00f3gico y de la banda musical de la pel\u00edcula La ley de Herodes.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia, Literatura y Arte en el Cine en Espa\u00f1ol y Portugu\u00e9s. Estudios y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "As Altera\u00e7\u00e3oes Clim\u00e1ticas na Impresa Gualtemalteca. Abordagem a Partir  da Teoria do Framing (Enquadramento Noticioso)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Conte\u00fados  Especializados no  Ensino Superior, 77-90, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Science reaffirms it: climate change is real.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Communication Papers. Media Literacy and Gender Studies. 5 (10), 133-134, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Machado Hoffman, WA, Miotello, V. y Alves Pedro, WJ (2016). Diferentes Conex\u00f5es em Ci\u00eancia, Tecnologia e Sociedade. S\u00e3o Carlos: Pedro y Jo\u00e3o Editores.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RELATEC: Revista Latinoamericana de Tecnolog\u00eda Educativa 15 (3), 173-175, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Rese\u00f1a] Machado Hoffman, WA, Miotello, V. y Alves Pedro, WJ (2016).\" Diferentes Conex\u00f5es em Ci\u00eancia, Tecnologia e Sociedade\"",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Extremadura: Departamento de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breve leitura dial\u00f3gica perante o terror c\u00f3smico da mudan\u00e7a clim\u00e1tica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Palavras e Contrapalavras - Lendo peda\u00e7os singulares do mundo com bakhtin, 69-76, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a Jes\u00fas Resucitado",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Kerigma, cuaderno de pastoral (4), 15-17, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CLIMATE CHANGE IN THE PRESS GUATEMALA: APPROACH FROM THE THEORY OF FRAMING",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "NEW DIDACTIC METHODS, 80-103, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento inform\u00e1tico del cambio clim\u00e1tico en la prensa guatemalteca. Una aproximaci\u00f3n emp\u00edrica desde la teor\u00eda del framing",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Contenidos especializados en la ense\u00f1anza superior, 91-110, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia y pobreza: pan y tortilla del cada d\u00eda (Art\u00edculos).",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "M\u00e9xico: Flacso Sede M\u00e9xico, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda para periodistas abordaje de la trata de personas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ana Mar\u00eda Mart\u00ednez, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disco compacto interactivo: noventa a\u00f1os de vida e historia educativa del Colegio Centroam\u00e9rica del Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas, en Nicaragua 1916-2006",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACI\u00d3N A LOS ESTUDIOS SOCIALES DE LA CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA Y SOCIEDAD EN CENTROAM\u00c9RICA: UNA MIRADA EXPLORATORIA 2010-2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda y ciencia: reflexiones contempor\u00e1neas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u00e9tica en la ciencia ambiental y sus desaf\u00edos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre variabilidad clim\u00e1tica y cambio clim\u00e1tico en el pueblo Ch\u2019ort\u00ed\u2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces interdisciplinarias sobre cambio clim\u00e1tico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SCIENCE DIPLOMACY AND SUSTAINABLE DEVELOPMENT: PERSPECTIVES FROM LATIN AMERICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V. CLIMATE CHANGE IN THE PRESS GUATEMALA: APPROACH FROM THE THEORY OF FRAMING",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asesor\u00eda cient\u00edfica y gobiernos municipales: manejo de la pandemia COVID-19 en las ciudades de Bogot\u00e1 y Guatemala",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "6. EL PAPEL DE LAS TECNOLOG\u00cdAS EN LOS ACUERDOS DE PAZ EN COLOMBIA",
                "citation": "TECNOLOG\u00cdA, SOCIEDAD Y EDUCACI\u00d3N, 171, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis sociol\u00f3gico y de la banda musical de la pel\u00edcula La ley de Herodes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n del cambio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Paz imperfecta en Colombia: un acercamiento a la epistemolog\u00eda antropol\u00f3gica de la construcci\u00f3n de paz en los grupos sociales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cambio clim\u00e1tico en la agenda internacional guatemalteca",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los p\u00e1jaros,\u00bf a d\u00f3nde se han ido? De Primavera silenciosa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones para el cumplimiento de las metas del Objetivo de Desarrollo Sostenible\u2013ODS\u201313, y su vinculaci\u00f3n con la pobreza, el agua y el saneamiento ambiental en Guatemala",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cambio clim\u00e1tico en la discursiva institucional p\u00fablica guatemalteca, antes de la Cumbre de las Partes 21\u2013COP\u2013en Par\u00eds1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xBypFxgAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}