{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "yBdntCgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Veronica Rocamora Villena",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=yBdntCgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Santiago",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Comunicaci\u00f3n y Salud",
        "Comunicaci\u00f3n de riesgos",
        "Comunicaci\u00f3n P\u00fablica de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 58,
    "citedby5y": 36,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 4,
        "2016": 5,
        "2017": 5,
        "2018": 5,
        "2019": 8,
        "2020": 8,
        "2021": 4,
        "2022": 3,
        "2023": 10,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "S2YcjngAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Broitman Rojas",
            "affiliation": "Associate Professor, Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7sJB3iAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Tirado",
            "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda Social, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Uy-kaZEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Macarena Pe\u00f1a-y-Lillo",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales, Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The global condition of epidemics: Panoramas in A (H1N1) influenza and their consequences for One World One Health programme",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Social Science & Medicine 129, 113-122, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16988620430952606630",
            "cites_id": [
                "16988620430952606630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la comunicaci\u00f3n de riesgos a la comunicaci\u00f3n de crisis. La OMS en el caso de la gripe A (H1N1)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Actas del Congreso de Comunicaci\u00f3n y Riesgos, Tarragona, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18226475302843818221,5542905763635926469,1657181705492172494",
            "cites_id": [
                "18226475302843818221",
                "5542905763635926469",
                "1657181705492172494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicar el riesgo sobre el SARS-COV-2: informes televisados del Ministerio de Salud chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos. info, 69-90, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6313324620214338336",
            "cites_id": [
                "6313324620214338336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud en disputa: la dimensi\u00f3n sociopol\u00edtica y comunicacional de las controversias sobre vacunas en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16281188525064552419,14555986999296361499,9078858390169492651",
            "cites_id": [
                "16281188525064552419",
                "14555986999296361499",
                "9078858390169492651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo los expertos entienden al p\u00fablico en las controversias sobre vacunaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arbor 195 (794), 530, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13670849817131216109",
            "cites_id": [
                "13670849817131216109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia y argumentos cient\u00edficos en la controversia sobre la instalaci\u00f3n del proyecto HidroAys\u00e9n: normativa, debate y proceso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario Electr\u00f3nico de Estudios en Comunicaci\u00f3n Social\" Disertaciones\" 14 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18168288400504433545",
            "cites_id": [
                "18168288400504433545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los conflictos y las resistencias como parte de la historia de las vacunas: las experiencias de Reino Unido, Brasil y Chile sobre la ley de vacunaci\u00f3n obligatoria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medicamentos, cultura y sociedad, 279-296, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18128746860675161631,10412949876052539100",
            "cites_id": [
                "18128746860675161631",
                "10412949876052539100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 risk groups and their strategies for navigating information overload during the first year of the pandemic in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud Colectiva 19, e4305-e4305, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupos de riesgo por COVID-19 y sus estrategias para enfrentar la sobrecarga informativa en el primer a\u00f1o de la pandemia en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud Colectiva 19, e4305-e4305, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de las metodolog\u00edas cualitativas en carreras de las Ciencias de la Salud: desaf\u00edos y reflexiones a partir de experiencias de docencia en Fonoaudiolog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Fonoaudiolog\u00eda 21 (1), 1-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lockdown no Brasil: polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica infectando o discurso  sanit\u00e1rio sobre  a COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "A AM\u00c9RICA LATINA FRENTE AO GOVERNO DA COVID-19 DESIGUALDADES, CRISES \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y controversias socio-cient\u00edficas en salud y medio ambiente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario Electr\u00f3nico de Estudios en Comunicaci\u00f3n Social\" Disertaciones\" 14 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How experts understand the public in vaccination controversies in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arbor 195 (794), a530-a530, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso biom\u00e9dico sobre los grupos \"antivacunas\"",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actas del Congreso Espacios de comunicaci\u00f3n: IV Congreso Internacional de la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicar los riesgos. Ciencia y tecnolog\u00eda en la sociedad de la informaci\u00f3n. Carolina Moreno Castro (Ed.)(2009). Madrid: Biblioteca Nueva/OEI",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Zer: Revista de estudios de comunicaci\u00f3n= Komunikazio ikasketen aldizkaria \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communicate the risk of SARS-COV-2: televised reports from the Chilean Ministry of Health",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yBdntCgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}