{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "YjB9HSYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andrea Lizama Lefno",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=YjB9HSYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Santiago",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Sociolog\u00eda de la Salud",
        "G\u00e9nero",
        "Fibromialgia"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 111,
    "citedby5y": 102,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2017": 2,
        "2018": 5,
        "2019": 5,
        "2020": 12,
        "2021": 24,
        "2022": 29,
        "2023": 28,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hdoRgR4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marisol Hernandez-Orellana",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoso sexual en el contexto universitario: estudio diagn\u00f3stico proyectivo de la situaci\u00f3n de g\u00e9nero en la Universidad de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento Educativo 56 (1), 1-14, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4110425407723513549",
            "cites_id": [
                "4110425407723513549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multidisciplinariedad en el manejo de enfermedades cr\u00f3nicas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anales de la Facultad de Medicina 77 (3), 263-267, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18088193311022349660",
            "cites_id": [
                "18088193311022349660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constructivismo y conectivismo: factor clave para la ense\u00f1anza en entornos virtuales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Signos universitarios, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=987216059735851707",
            "cites_id": [
                "987216059735851707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constructivismo y conectivismo: factor clave para la ense\u00f1anza en entornos virtuales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Signos universitarios, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=987216059735851707",
            "cites_id": [
                "987216059735851707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multimorbilidad cr\u00f3nica en mujeres con diagn\u00f3stico de fibromialgia en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archivos de Medicina (Manizales) 19 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8385860014319880403",
            "cites_id": [
                "8385860014319880403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual harassment in the university context: Projective diagnostic study of gender situation at the Universidad de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento Educativo 56 (1), 1-14, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5825131358243542937",
            "cites_id": [
                "5825131358243542937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constructivismo y conectivismo: factor clave para la ense\u00f1anza en entornos virtuales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Signos Universitarios, 2015, vol. 2, num. 2, p. 27-39, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9049709756361384559",
            "cites_id": [
                "9049709756361384559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Declaraci\u00f3n del yo f\u00edsico por estudiantes universitarios en los medios digitales: una perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (1), 25-32, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=226119249483379139",
            "cites_id": [
                "226119249483379139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las paradojas del yoga. El caso de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona,, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4471238418670428457",
            "cites_id": [
                "4471238418670428457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cross-disciplinarity in the management of chronic diseases.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8700574695543678256",
            "cites_id": [
                "8700574695543678256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Declaraci\u00f3n del yo f\u00edsico por estudiantes universitarios en los medios digitales: una perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical-self declaration by university students on digital media: a gender perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro de Informacion Tecnologica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roles y perspectivas para la integraci\u00f3n de las ciencias sociales en salud",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Pensamiento Acad\u00e9mico 1 (2), 24-32, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las paradojas del yoga. El caso de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas para el aprendizaje colaborativo en la modalidad eLearning de UNIACC",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexualidad femenina y redes sociales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexualidad femenina y redes sociales: comunicaci\u00f3n virtual como mecanismo de socializaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexualidad femenina y redes sociales: comunicaci\u00f3n virtual como mecanismo de socializaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexualidad femenina y redes sociales: comunicaci\u00f3n virtual como mecanismo de socializaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fibromialgia, g\u00e9nero y pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YjB9HSYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}