{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "yNUppXgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Christian \u00c1lvarez-Rojas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=yNUppXgAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Doctor (c) en Estudios Americanos, Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Intellectual history",
        "estudios eid\u00e9ticos",
        "epistemolog\u00eda",
        "est\u00e9tica",
        "ideology"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0001-9800-1834",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 4,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tDoWm3EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Dev\u00e9s",
            "affiliation": "Instituto de Estudios Avanzados, Universidad de Santiago de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clasificaci\u00f3n de las expresiones eid\u00e9ticas. El caso de los \u00abbiosferismos\u00bb",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "SocArXiv, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNUppXgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9218634588090109702",
            "cites_id": [
                "9218634588090109702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cientificismo espiritual: La obra de Arturo Aldunate Philips en la discusi\u00f3n sobre ciencia y desarrollo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "L\u00edmite (Arica) 15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNUppXgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1325549490152271328",
            "cites_id": [
                "1325549490152271328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clasificaci\u00f3n de Ecosistemas Intelectuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "SocArXiv, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNUppXgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1487152109328250948",
            "cites_id": [
                "1487152109328250948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mestizofilia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Problem\u00e1ticas \u00e9tnicas y sociales desde el pensamiento latinoamericano. Temas \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNUppXgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preguntas y m\u00e9todos para ampliar el estudio de las ideas. La vida eid\u00e9tica en un ecosistema intelectivo. Copiap\u00f3 y sus alrededores (2015-2021)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "SocArXiv, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNUppXgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Questions and Methods to Broaden the Study of Ideas. Eidetic Life in an Intellective Ecosystem. Copiap\u00f3 and its Surroundings (2015-2021)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Avanzados, 72-90, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNUppXgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n heterog\u00e9nea de la ciencia y la tecnolog\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento latinoamericano, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNUppXgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aunque nos digan. Racismo, clasismo y el equipo m\u00e1s querido de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNUppXgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y uso de la raza en Chile. La ocupaci\u00f3n de la Araucan\u00eda y la colonialidad del poder",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mutatis Mutandis: Revista Internacional de Filosof\u00eda, 139-169, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNUppXgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n est\u00e9tica al habla popular cotidiana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Trayectorias americanas (1810-2010), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNUppXgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}