{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "YyqQPTAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Seguel",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=YyqQPTAAAAAJ&citpid=9",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "Historia Reciente",
        "Patrimonio",
        "Derechos Humanos",
        "organizaciones"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "https://monumentos.academia.edu/PabloSeguelGuti%C3%A9rrez",
    "citedby": 151,
    "citedby5y": 118,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 5,
        "2017": 14,
        "2018": 8,
        "2019": 15,
        "2020": 15,
        "2021": 27,
        "2022": 26,
        "2023": 25,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pol\u00edticas de protecci\u00f3n patrimonial de Sitios de Memoria en Chile, 1996-2018. Aproximaciones desde un campo en construcci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Persona y Sociedad 32 (1), 63-97, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1259653050753417260",
            "cites_id": [
                "1259653050753417260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictividad laboral y politizaci\u00f3n en los procesos de trabajo. Una propuesta te\u00f3rica para el an\u00e1lisis de la trayectoria reciente del movimiento sindical chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13793809532981110376",
            "cites_id": [
                "13793809532981110376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictividad laboral y politizaci\u00f3n. Una aproximaci\u00f3n a las orientaciones pol\u00edticas del sindicalismo en el \u201cneoliberalismo maduro\u201d, 1989-2015",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8321144779860367540,2085268665304005064",
            "cites_id": [
                "8321144779860367540",
                "2085268665304005064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n de la represi\u00f3n y la inteligencia en la dictadura militar chilena. Del copamiento militar del territorio al surgimiento de la Direcci\u00f3n de Inteligencia Nacional \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas 49, 0-0, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1168498072476288023",
            "cites_id": [
                "1168498072476288023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos humanos y patrimonio. Historias/ memorias  de la represi\u00f3n (para) estatal en Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "https://www.investigacion.patrimoniocultural.gob.cl/publicaciones/derechos \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2020963198223606616",
            "cites_id": [
                "2020963198223606616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n pol\u00edtica y social de los procesos de puesta en valor del patrimonio de la memoria de las violaciones a los Derechos Humanos en Chile. 1996-2016",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Patrimonio de la memoria de los derechos humanos en Chile. Sitios de Memoria \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4806327029621906918",
            "cites_id": [
                "4806327029621906918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de poder de las clases subalternas en el desarrollo del poder popular en Chile, 1967-1973",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Izquierdas, 161-199, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14387584486046992870",
            "cites_id": [
                "14387584486046992870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repertorios de acci\u00f3n colectiva en los peonetas subcontratados de Coca-Cola",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "F. Ruiz, Panor\u00e1mica del Trabajo en el Chile Neoliberal. Santiago: Editorial \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4145899499511877944",
            "cites_id": [
                "4145899499511877944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aporte de las ciencias humanas a las pervivencias del golpe de estado. Cuarenta y m\u00e1s a\u00f1os para una ruptura democr\u00e1tica en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sociedad Hoy, 97-143, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2244573722942781047,10928425074511780559",
            "cites_id": [
                "2244573722942781047",
                "10928425074511780559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soldados de la represi\u00f3n: Anticomunismo, seguridad nacional y contrasubversi\u00f3n en las Fuerzas Armadas chilenas, 1970-1975",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8006761926492064508",
            "cites_id": [
                "8006761926492064508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios del trabajo desde el Sur",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3463119256073670277",
            "cites_id": [
                "3463119256073670277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio de la memoria de los Derechos Humanos en Chile. Sitios de Memoria protegidos como Monumentos Nacionales 1996/2006",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12661505543359741552,2843616608764561370,2667143289755043101",
            "cites_id": [
                "12661505543359741552",
                "2843616608764561370",
                "2667143289755043101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina actual. Geopol\u00edtica imperial, progresismos gubernamentales y estrategias de poder popular constituyente. Conversaci\u00f3n con Franck Gaudichaud",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Movimientos sociales y poder popular en Chile, 237-278, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6330893180444739639",
            "cites_id": [
                "6330893180444739639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el proceso de trabajo. Entrevista a Enrique de la Garza",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Sociolog\u00eda, 113-123, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15924512259600043372",
            "cites_id": [
                "15924512259600043372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u2018modernizaci\u00f3n portuaria\u2019en la Regi\u00f3n del Biob\u00edo. Un caso de privatizaci\u00f3n con precarizaci\u00f3n del empleo (1998-2018)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Territorios y Regionalismos 3 (3), 101-121, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14335660228628540491,4959471610791314604",
            "cites_id": [
                "14335660228628540491",
                "4959471610791314604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estrategia de poder popular y de ruptura democr\u00e1tica. Pr\u00e1ctica y pensamiento pol\u00edtico nuestramericano",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Movimientos sociales y poder popular en Chile. Retrospectivas y proyecciones \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11533881806856390125",
            "cites_id": [
                "11533881806856390125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a las pr\u00e1cticas represivas y organizaci\u00f3n del Comando Conjunto a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de sus centros clandestinos de detenci\u00f3n, tortura y exterminio",
                "pub_year": "1975",
                "citation": "Regi\u00f3n Metropolitana 1977, 1975"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13644753454543934479",
            "cites_id": [
                "13644753454543934479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reorganizaci\u00f3n sindical de los trabajadores del proceso de trabajo mar\u00edtimo portuario en el contexto de la modernizaci\u00f3n portuaria de la Regi\u00f3n del Biob\u00edo (1998-2016)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9387787188728381713",
            "cites_id": [
                "9387787188728381713"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de puesta en valor del patrimonio industrial, de memoria y derechos humanos en la localidad de Neltume, 2016-2017",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Conserva 23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1680817715721939676",
            "cites_id": [
                "1680817715721939676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politizaci\u00f3n, inmunizaci\u00f3n y excepci\u00f3n de la violaci\u00f3n del estado de derecho. Reflexi\u00f3n te\u00f3rica a partir de la cr\u00edtica de los discursos sobre el quiebre de la democracia en \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Astrolabio, 220-244, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2521153938317780736",
            "cites_id": [
                "2521153938317780736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Paisajes de memoria\" en Baja Sajonia y bremen: reflexiones para el caso chileno desde una aproximaci\u00f3n etnogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Chile a cincuenta a\u00f1os del golpe de Estado del 11 de septiembre de 1973 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u00abrelaci\u00f3n civil-militar\u00bb: Un balance provisional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nuestra Historia: revista de Historia de la FIM, 59-86, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Comandancias de \u00c1reas Jurisdiccionales de Seguridad Interior (CAJSI): el dispositivo de seguridad nacional estrat\u00e9gico para el involucramiento de las FF. AA. en la \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sudam\u00e9rica: Revista de Ciencias Sociales, 36-75, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jornadas de Trabajo sobre Historia Reciente (9: 2018: C\u00f3rdoba). IX Jornadas de Trabajo sobre Historia Reciente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gabriela \u00c1guila, Santiago Gara\u00f1o y Pablo Scatizza (coord.). La Represi\u00f3n como pol\u00edtica de Estado. Estudios sobre la violencia estatal en el siglo XX. Buenos Aires, 2020.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 24 (2), 300-303, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estallido de las violaciones a los derechos humanos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensar el sur desde el Estallido",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios del trabajo desde el Sur, Vol. 3, 7, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lugar, Representaci\u00f3n y violencia simb\u00f3lica. En torno a los l\u00edmites de la  representaci\u00f3n del conflicto pol\u00edtico en el  patrimonio cultural",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Coloquio memorias en conflicto. Representaciones de la historia reciente y \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Brigada de Inteligencia Metropolitana de la Direcci\u00f3n de Inteligencia Nacional: Desaf\u00edos para la investigaci\u00f3n en torno a sus recintos de detenci\u00f3n, organizaci\u00f3n interna y \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IX Jornadas de Trabajo sobre Historia Reciente 1-3 de agosto de 2018 C\u00f3rdoba \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTAS DE LA PRIMERA JORNADA TRANSDISCIPLINAR DE ESTUDIOS EN GUBERNAMENTALIDAD IV\u00c1N PINCHEIRA TORRES/INGER FLEM SOTO LUNA FOLLEGATI MONTENEGRO/DANILO SANHUEZA ORDENES HUGO SIR \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POLITIZATION, IMMUNIZATION AND EXEPCTION OF THE VIOLATION OF THE RULE OF LAW. THEORETICAL REFLECTION FROM CRITICS OF THE BREAKDOWN DEMOCRACY DISCOURSES IN CHILE (1973-1990)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ASTROLABIO-NUEVA EPOCA, 220-244, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el proceso de trabajo. Entrevista a Enrique de la Garza",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Sociolog\u00eda, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones al estudio del proceso de trabajo y la revitalizaci\u00f3n sindical. Un aporte te\u00f3rico para la investigaci\u00f3n emp\u00edrica del sindicalismo en Chile contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios del Trabajo desde el Sur 30, 161, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aporte de las ciencias humanas a las pervivencias del golpe de estado: cuarenta y m\u00e1s a\u00f1os para una ruptura democr\u00e1tica en Chile. En: Sociedad Hoy, n\u00fam. 25, julio-diciembre \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Red Universidad de Concepci\u00f3n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios del trabajo desde el sur vol. III: repensar el sur desde el estallido",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUADERNO PEDAG\u00d3GICO Sistematizaci\u00f3n del proceso formativo especializado en herramientas de gesti\u00f3n para espacios/sitios de memoria",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reorganizaci\u00f3n sindical de los trabajadores del proceso de trabajo mar\u00edtimo portuario en el contexto de la modernizaci\u00f3n portuaria de la Regi\u00f3n del Biob\u00edo (1998-2015).",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hablar de lugar en las formas de representaci\u00f3n, como se\u00f1ala Michel de Certeau es dar cuenta de la relaci\u00f3n entre posici\u00f3n de enunciaci\u00f3n y posici\u00f3n social. Representar en un \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de poder de las clases subalternas en el desarrollo del poder popular en Chile, 1967-1973 Political subjectivization practices in the development of the popular power \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes del debate sobre el proceso de trabajo.",
                "citation": "Conflicto laboral y formas de organizaci\u00f3n del trabajo en Chile, 32, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YyqQPTAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}