{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zKVJCeQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Matilde Maddaleno",
    "affiliation": "professor University of Santiago",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "adolescent health",
        "pubic health",
        "global health"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 2316,
    "citedby5y": 636,
    "hindex": 22,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 34,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "1996": 6,
        "1997": 8,
        "1998": 15,
        "1999": 9,
        "2000": 18,
        "2001": 20,
        "2002": 21,
        "2003": 33,
        "2004": 33,
        "2005": 51,
        "2006": 47,
        "2007": 91,
        "2008": 95,
        "2009": 74,
        "2010": 100,
        "2011": 83,
        "2012": 115,
        "2013": 118,
        "2014": 135,
        "2015": 114,
        "2016": 147,
        "2017": 125,
        "2018": 128,
        "2019": 126,
        "2020": 118,
        "2021": 93,
        "2022": 138,
        "2023": 125,
        "2024": 32
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud y desarrollo de adolescentes y j\u00f3venes en Latinoam\u00e9rica y El Caribe: desaf\u00edos para la pr\u00f3xima d\u00e9cada",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Salud p\u00fablica de M\u00e9xico 45, S132-S139, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 362,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4094380150781745739",
            "cites_id": [
                "4094380150781745739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth: Choices and change: Promoting healthy behaviors in adolescents",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pan American Health Org, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 301,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14364874189235545995",
            "cites_id": [
                "14364874189235545995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud sexual y desarrollo de adolescentes y j\u00f3venes en las Am\u00e9ricas: Implicaciones en programas y pol\u00edticas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "OPS, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 234,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12123048444397020",
            "cites_id": [
                "12123048444397020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de medicina de la adolescencia",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Manual de medicina de la adolescencia, 635-635, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 189,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1294553632106775419",
            "cites_id": [
                "1294553632106775419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suicide among young people in the Americas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Adolescent Health 54 (3), 262-268, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 114,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18120588621567465118",
            "cites_id": [
                "18120588621567465118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud del adolescente y del joven",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "La salud del adolescente y del joven, 572-572, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 113,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6614218040636673502",
            "cites_id": [
                "6614218040636673502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado del arte de los programas de prevenci\u00f3n de la violencia en \u00e1mbitos escolares",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 104,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14575938200331039823",
            "cites_id": [
                "14575938200331039823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual health and development of adolescents and youth in the Americas: program and policy implications",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pan American Health Organization, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18179536102162048115",
            "cites_id": [
                "18179536102162048115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud reproductiva",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Bogot\u00e1. CO; UNESCO, Red Latinoamericana y del Caribe de Bio\u00e9tica, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15008134960624244218",
            "cites_id": [
                "15008134960624244218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth violence in Latin America: current situation and violence prevention strategies",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 5, 338-343, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16477072730504841014",
            "cites_id": [
                "16477072730504841014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parenting and physical punishment: primary care interventions in Latin America",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 8 (4), 257-267, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8509407361474226110",
            "cites_id": [
                "8509407361474226110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque familiar y los problemas de salud del adolescente",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Salud familiar, 125-44, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8307943666045148115",
            "cites_id": [
                "8307943666045148115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The successful COVID-19 vaccine rollout in Chile: Factors and challenges",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Vaccine: X 9, 100114, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2517198789587942128",
            "cites_id": [
                "2517198789587942128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification of COVID-19 waves: considerations for research and policy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (21), 11058, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14640884319481620081",
            "cites_id": [
                "14640884319481620081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "World Health Organization\u2019s TEACH-VIP: Contributing to capacity building for youth violence prevention",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "American journal of preventive medicine 29 (5), 259-265, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18175766263632872426,18158855430049851572",
            "cites_id": [
                "18175766263632872426",
                "18158855430049851572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 incidence and mortality in the Metropolitan Region, Chile: Time, space, and structural factors",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PLoS One 16 (5), e0250707, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10983748902457376530",
            "cites_id": [
                "10983748902457376530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lessons learned in evaluating the Familias Fuertes program in three countries in Latin America",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 36 (6), 383-390, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14289354379296983536",
            "cites_id": [
                "14289354379296983536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n social de los adolescentes y j\u00f3venes en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "La salud del adolescente y el joven. Washington, DC: Organizaci\u00f3n \u2026, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7943175616079873325",
            "cites_id": [
                "7943175616079873325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An epidemiological view of adolescent health in Latin America.",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Journal of adolescent health, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8376611421496530915",
            "cites_id": [
                "8376611421496530915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexualidad y adolescencia. La personalidad en el contexto de la salud integral de los adolescentes",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "La salud del adolescente y el joven. Washington, DC: Organizaci\u00f3n \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17272822643332761670",
            "cites_id": [
                "17272822643332761670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lessons learned from national government-led efforts to reduce adolescent pregnancy in Chile, England and Ethiopia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Early Childhood Matters 50, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9925100894714735669",
            "cites_id": [
                "9925100894714735669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nova abordagem para classificar os est\u00e1gios de desenvolvimento dos adolescentes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Jovens: Escolhas e mudan\u00e7as: Promovendo comportamentos saud\u00e1veis, 212-221, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=853719810556163164",
            "cites_id": [
                "853719810556163164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelo \u201cJ\u00f3venes: opciones y cambios\u201d y su aplicaci\u00f3n en el dise\u00f1o de intervenciones eficaces para los adolescentes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "J\u00f3venes: opciones y cambios. Promoci\u00f3n de conductas saludables en la \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8094819349754586893",
            "cites_id": [
                "8094819349754586893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interrupci\u00f3n de servicios de salud para embarazadas, reci\u00e9n nacidos, ni\u00f1os y ni\u00f1as, adolescentes y mujeres durante la pandemia de COVID-19: proyecto ISLAC 2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 45, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14643228617766916158",
            "cites_id": [
                "14643228617766916158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health and development of adolescents and young adults in Latin America and the Caribbean: challenges for the next decade",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Salud Publica de Mexico 45 (S1), 132-139, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6196960176092211785",
            "cites_id": [
                "6196960176092211785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La resiliencia, la promoci\u00f3n de la salud y el desarrollo humano",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Adolesc. Latinoam, 125-125, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2742579450243248499",
            "cites_id": [
                "2742579450243248499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Legislative and Policy Environment for Adolescent Health in Latin America and the Caribbean",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Pan American Health Organization, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10273199363003107453",
            "cites_id": [
                "10273199363003107453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programming for adolescent health and development",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "World Health Organization-Technical Report Series, 1-260, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8918084617919196556",
            "cites_id": [
                "8918084617919196556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Medicina del adolescente",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Oficina Sanitaria Panamericana, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1375051579875026485",
            "cites_id": [
                "1375051579875026485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamientos de riesgo durante la adolescencia",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Dulanto. El adolescente. Asociaci\u00f3n Mexicana de Pediatr\u00eda. M\u00e9xico, DF: Mc \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16304679396448468763",
            "cites_id": [
                "16304679396448468763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o sobre oportunidades perdidas de aten\u00e7\u00e3o integral do adolescente",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Avaliacao sobre oportunidades perdidas de atencao integral do adolescente, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4150318956470907965,16242954727331670480",
            "cites_id": [
                "4150318956470907965",
                "16242954727331670480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo en adolescentes",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Adolescencia al d\u00eda-Resiliencia. OPS, marzo 1, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10063163074651455151",
            "cites_id": [
                "10063163074651455151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ambiente legislativo y de pol\u00edticas relacionado con la salud del adolescente en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "OPS (Organizacion Panamericana de la Salud), 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3332422346645992579",
            "cites_id": [
                "3332422346645992579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n cl\u00ednica",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Manual de Medicina de la Adolescencia. Washington, Organizaci\u00f3n Panamericana \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2788975636616126481",
            "cites_id": [
                "2788975636616126481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema Inform\u00e1tico del Adolescente (SIA): historia cl\u00ednica del adolescente y formularios complementarios: instrucciones de llenado y definici\u00f3n de t\u00e9rminos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Sistema inform\u00e1tico del adolescente (SIA): historia cl\u00ednica del adolescente \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=294085494104766613",
            "cites_id": [
                "294085494104766613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud del adolescente y del joven",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Publicaci\u00f3n cient\u00edfica, 239-242, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13719737599375023275",
            "cites_id": [
                "13719737599375023275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un punto de vista epidemiol\u00f3gico de la salud del adolescente en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Journal of Adolescent Health 14 (8), 655-663, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7769918140939621218",
            "cites_id": [
                "7769918140939621218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud familiar",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Corporacion de Promocion Universitaria, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16966964686374354152",
            "cites_id": [
                "16966964686374354152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with change in adherence to COVID-19 personal protection measures in the Metropolitan Region, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PloS one 17 (5), e0267413, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1032743861703783691",
            "cites_id": [
                "1032743861703783691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parenting and physical punishment: primary care interventions in Latin America",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Pan American Journal of Public Health 8, 257-267, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5255693600419457640",
            "cites_id": [
                "5255693600419457640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lineamientos para la programaci\u00f3n de la salud integral del adolescente y m\u00f3dulos de atenci\u00f3n",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Lineamientos para la programaci\u00f3n de la salud integral del adolescente y \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2451426233782285775",
            "cites_id": [
                "2451426233782285775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo psicosocial normal en la adolescencia y la edad juvenil",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "La salud del adolescente en Chile (97-110). Santiago: Corporaci\u00f3n de \u2026, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3836192800601803356",
            "cites_id": [
                "3836192800601803356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender and health in very young adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Adolescent Health 69 (1), S3-S4, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5213587281311522009",
            "cites_id": [
                "5213587281311522009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recambio \u00f3seo en nodrizas adolescentes: evaluaci\u00f3n al t\u00e9rmino de la gestaci\u00f3n, lactancia y postdestete",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 128 (2), 145-153, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13051509708867390100",
            "cites_id": [
                "13051509708867390100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n de salud del adolescente: un modelo en el nivel primario de atenci\u00f3n en un sector urbano marginal de Santiago de Chile",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "La Salud del adolescente en Chile: Corporaci\u00f3n de promoci\u00f3n Universitaria, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12510491245016904876",
            "cites_id": [
                "12510491245016904876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura de morbilidad de adolescentes consultantes en el sector oriente de Santiago",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 164-8, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3311792514909763385",
            "cites_id": [
                "3311792514909763385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bottom-up innovative responses to COVID-19 in Latin America and the Caribbean: addressing deprioritized populations",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 47, e92, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15927915887675598365",
            "cites_id": [
                "15927915887675598365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding how gender transformative interventions affect adolescent sexuality: A cross-cultural perspective",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Adolescent Health 73 (1), S65-S73, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2686060454245586941",
            "cites_id": [
                "2686060454245586941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disruption of health services for pregnant women, newborns, children, adolescents, and women during the COVID-19 pandemic: ISLAC 2020 ProjectInterrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud Publica= Pan American Journal of Public Health \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6726012012815753452",
            "cites_id": [
                "6726012012815753452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How do adolescents navigate COVID-19 information, and why does it matter?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of global health 11, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8614806414379195053",
            "cites_id": [
                "8614806414379195053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Ambiente Legislativo y de Pol\u00edticas Relacionado con la Salud del Adolescence em Am\u00e9rica LAtina y el Caribe",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "El Ambiente Legislativo y de Pol\u00edticas Relacionado con la Salud del \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8109435231877500804",
            "cites_id": [
                "8109435231877500804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bone turnover in lactating adolescent: evaluation at the end of pregnancy, during and after the weaning period",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Medica de Chile 128 (2), 145-153, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17266544517091284818",
            "cites_id": [
                "17266544517091284818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plasma renin activity in normal and malnourished children",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 54 (3), 158-161, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10880047005733545163",
            "cites_id": [
                "10880047005733545163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de Acci\u00f3n Regional sobre Salud de Adolescentes",
                "citation": "Asesora Regional de Salud de Adolescentes, OPS, Washington, DC, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6495922918714405915",
            "cites_id": [
                "6495922918714405915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disruption of health services for pregnant women, newborns, children, adolescents, and women during the COVID-19 pandemic: ISLAC 2020 Projectinterrup\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rev Panam Salud Publica, e140-e140, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10692330901227333993",
            "cites_id": [
                "10692330901227333993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de consejer\u00eda orientada a los j\u00f3venes en prevenci\u00f3n del VIH y para la promoci\u00f3n de la salud sexual reproductiva: una gu\u00eda para proveedores de primera l\u00ednea",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16473602305991788676",
            "cites_id": [
                "16473602305991788676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparativo de distintos sistemas de atenci\u00f3n del adolescente en el \u00e1rea Oriente de Santiago",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 216-21, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1725565865107774348",
            "cites_id": [
                "1725565865107774348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PAHO Strengthening Family Program for Parents and Youth 10-14. Evaluation of a Chilean Training of Trainers",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Adolescent Health 46 (2), S72-S73, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14684322806241564973",
            "cites_id": [
                "14684322806241564973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adolescencia: programas de \u00e9xito en promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Medwave 2 (01), 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16853717076175789083",
            "cites_id": [
                "16853717076175789083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guidelines for the programming of comprehensive adolescent health care and halth care modules",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Guidelines for the programming of comprehensive adolescent health care and \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10248997851690024388",
            "cites_id": [
                "10248997851690024388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fomento y vigilancia de lactancia materna en hijos de madres adolescentes",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 270-5, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8726058928297000190",
            "cites_id": [
                "8726058928297000190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuse of flunitrazepam by the nasal route among slum adolescents of Santiago, Chile",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista Medica de Chile 116 (7), 691-694, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1854219201134334138",
            "cites_id": [
                "1854219201134334138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of an instrument to qualify family function in the care of adolescents",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 58 (3), 246-249, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14857196660329960653",
            "cites_id": [
                "14857196660329960653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de pacientes con retardo de crecimiento",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 501-5, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16421762758447947931",
            "cites_id": [
                "16421762758447947931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some clinical characteristics of patients with growth retardation",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 57 (6), 501-505, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3578435439457672575",
            "cites_id": [
                "3578435439457672575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequity in mortality rates and potential years of life lost caused by COVID-19 in the Greater Santiago, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Scientific Reports 13 (1), 16293, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of the different waves of COVID-19 pandemic in Chile across regions",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Medica de Chile 151 (3), 269-279, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 en Chile: an\u00e1lisis de su impacto por olas y regiones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (3), 269-279, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 incidence and mortality in the Metropolitan Region, Chile: time, space, and structural factors (preprint)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congresatorio de Salud P\u00fablica y Epidemiolog\u00eda: acci\u00f3n y reflexi\u00f3n en tiempos de Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Salud P\u00fablica 24 (2), 156-160, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reduction of Adolescent Pregnancy in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF SEXUAL HEALTH 31, A53-A53, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecciones aprendidas al evaluar el programa Familias Fuertes en tres paises de America Latina.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud Publica 36 (6), 383-391, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud y desarrollo de adolescentes y j\u00f3venesen Latinoam\u00e9rica y El Caribe: desaf\u00edospara la pr\u00f3xima d\u00e9cada",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Instituto Nacional de Salud P\u00fablica, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Books & Electronic Media",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bulletin of the World Health Organization 84 (6), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conserjer\u00eda orientada en los j\u00f3venes para prevenir VIH/ITS y para promover la salud sexual y reproductiva: una gu\u00eda para proveedores de primera l\u00ednea",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Conserjer\u00eda orientada en los j\u00f3venes para prevenir VIH/ITS y para promover \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth-centered counseling model for HIV/STI prevention and the promotion of sexual and reproductive health: a guide for front-line providers",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Youth-centered counseling model for HIV/STI prevention and the promotion of \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consejer\u00eda orientada en los j\u00f3venes para prevenir VIH/ITS y para promover la salud sexual y reproductiva: una gu\u00eda para proveedores de primera l\u00ednea",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "OPS, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A youth-centered counseling model for HIV prevention and the promotion of sexual and reproductive health",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "A youth-centered counseling model for HIV prevention and the promotion of \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual health and development of adolescents and youth in the Americas: Program and policy implications= Salud sexual y desarrollo de adolescentes y j\u00f3venes en las Am\u00e9ricas \u2026",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Sexual health and development of adolescents and youth in the Americas \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicacio\u0144 y adolescenia: programa de salud y desarrollo de adolescentes y jov\u0301enes, divisio\u0144 promocio\u0144 de salud",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Corporacio\u0144 de Promocio\u0144 Universitaria, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas exitosos en promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n: qu\u00e9 funciona y qu\u00e9 no funciona, Chile 2001",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Programas exitosos en promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n: qu\u00e9 funciona y qu\u00e9 no funciona \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n y adolescencia: programa de salud y desarrollo de adolescentes y j\u00f3venes",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Medios de comunicaci\u00f3n y adolescencia: programa de salud y desarrollo de \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas exitosos en Promocio\u0144 y prevencio\u0144: que funciona y que no funciona, Chile 2001",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Corporacio\u0144 de Promocio\u0144 Universitaria, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of missed opportunities for comprehensive adolescent health care",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Evaluation of missed opportunities for comprehensive adolescent health care, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal and child health activities at the local level: toward the goals of the world summit for children",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Maternal and child health activities at the local level: toward the goals of \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect on Bone Metabolism of Pregnancy and Breast Feeding in A Teenag Chilean Population",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Pediatric Research 41 (2), 304-304, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diretrizes para a programa\u00e7ao da sa\u00fade integral do adolescente e m\u00f3dulos de atendimiento",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Diretrizes para a programa\u00e7ao da sa\u00fade integral do adolescente e m\u00f3dulos de \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00edas curriculares: salud integral del adolescente",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Gu\u00edas curriculares: salud integral del adolescente, 242-242, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Salud del adolescente y del joven: Matilde Maddaleno...[et al.]",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "La Salud del adolescente y del joven/: Matilde Maddaleno...[et al.], 572-572, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breast-feeding in children from adolescent mothers",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 66, 270-275, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventud y participaci\u00f3n intersectorial",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Juventud y participaci\u00f3n intersectorial, 150-150, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrative methogology as a research tool for studying sexuality among suburban adolescents in Santiago, Chile",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Journal of Adolescent Health 15 (1), 84, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of out patient medical care for adolescents",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 63, 216-216, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas de salud mental y atenci\u00f3n primaria de salud",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Temas de salud mental y atenci\u00f3n primaria de salud, 229-229, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADOLESCENT MORTALITY IN LATIN AMERICA",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "International Journal of Adolescent Medicine and Health 6, 197, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NASAL INHALATION OF FLUNITRAZEPAN AMONG SLUM ADOLESCENTS IN SANTIAGO CHILE",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 116 (7), 691-694, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adolescencia en Chile y factores de riesgo: bibliograf\u00edas chilenas, 1987",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Adolescencia en Chile y factores de riesgo: bibliograf\u00edas chilenas, 1987 \u2026, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Structure of morbidity of adolescent outpatients in the eastern sector of Santiago",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 58 (2), 164-168, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de pacientes con retardo de crecimiento",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 57 (6), 501-505, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud familiar",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Corporacion de Promocion Universitaria, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciclo vital del indiv\u00edduo y de la fam\u00edlia",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Salud familiar, 75-94, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud familiar",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Salud familiar, 236-236, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad de Renina Plasm\u00e1tica (ARP) en Ni\u00f1os Normales y Desnutridos",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 54 (3), 158-161, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes del personal cient\u00edfico en la divulgaci\u00f3n sanitaria en redes sociales durante la pandemia por COVID-19: estudios de caso latinoamericanos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as sobre la pandemia por COVID-19 en Iberoam\u00e9rica: miradas desde la ciencia y la comunicaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "de Medicina de la Adolescencia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sr. Peter Carrasco, Asesor Regional del Programa Especial para Vacunas e Inmunizaci\u00f3n, OPS/OMS, Washington, DC, EUA Dr. Marcus Renato de Carvalho, Profesor Asistente de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zKVJCeQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}