{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zmFS7b8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricio Andr\u00e9s Pino Castillo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=zmFS7b8AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "psycholinguistics",
        "metacognition",
        "literacy",
        "teacher education",
        "phonetics"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "citedby": 43,
    "citedby5y": 43,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 3,
        "2022": 13,
        "2023": 19,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1wZbNEoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio P. Gutierrez de Blume",
            "affiliation": "Professor of Research, Georgia Southern University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "M2liBTkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paola Costa Cornejo",
            "affiliation": "Ing\u00e9nieure de recherche p\u00e9dagogique \u00e0 Sorbonne Universit\u00e9, Facult\u00e9 de Sciences et Ing\u00e9nierie Capsule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "airlFmQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo A. As\u00fan",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CJV9_WwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcelo Z\u00fa\u00f1iga Herrera",
            "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding the Meaning of Multicultural Collaboration in a Public-School EFL Class",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Multicultural Education 22 (1), 1-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11581569842139372458",
            "cites_id": [
                "11581569842139372458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading competence and its impact on writing: an approach towards mental representation in literacy tasks",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Research in Reading 44 (3), 1-19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12627265446699263896",
            "cites_id": [
                "12627265446699263896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n colaborativa virtual: Desarrollo de un modelo de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas mediado por tecnolog\u00edas para potenciar la metacognici\u00f3n, colaboraci\u00f3n y competencias digitales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acceso, democracia y comunidades virtuales: Apropiaci\u00f3n de tecnolog\u00edas \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11914278778221759337",
            "cites_id": [
                "11914278778221759337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El significado del desarrollo anidado de las literacidades y numeracidades acad\u00e9micas en el curr\u00edculum universitario.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9995381571300838977",
            "cites_id": [
                "9995381571300838977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Planteamiento de un Problema de Investigaci\u00f3n",
                "citation": "Orientaciones para la investigaci\u00f3n educativa, 35, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12379609348489682982",
            "cites_id": [
                "12379609348489682982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profiling support in literacy development: Use of natural language processing to identify learning needs in higher education",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Assessing Writing 58, 100787, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaci\u00f3n metacognitiva de las interacciones entre lectura y escritura.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones para la investigaci\u00f3n educativa: Problem\u00e1ticas, m\u00e9todos y an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validity, trustworthiness and integrity in educational research",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Innovations in EFL teaching, learning and assessment: On the threshold of \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones para la investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto que tiene la estrategia de transversalidad como componente en la malla curricular de las carreras de educaci\u00f3n de la Universidad Santo Tom\u00e1s Santiago, en el desarrollo \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica RECHIEM 11 (1), 60-64, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participatory needs-responsive teaching at university",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "IV International Conference: Linguistics, Language Teaching and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The teaching and learning of pronunciation: Baby steps away from the Kachruvian model",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Linguistics, language teaching and intercultural communication: Compilation \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Conceptualizaci\u00f3n de los Constructos para la Investigaci\u00f3n",
                "citation": "Orientaciones para la investigaci\u00f3n educativa, 59, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas de Investigaci\u00f3n en Espa\u00f1ol como Lengua Materna",
                "citation": "Orientaciones para la investigaci\u00f3n educativa, 155, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n",
                "citation": "Orientaciones para la investigaci\u00f3n educativa, 27, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of Academic Literacy in Higher Education through a Cross-curricular Academic Literacy Strategy",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zmFS7b8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}