{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "znHc6OkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Vidal",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=znHc6OkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Arquitectura, Universidad de Santiago de Chile",
    "organization": 605437563739143535,
    "interests": [
        "dise\u00f1o urbano",
        "eficiencia energ\u00e9tica",
        "cambio clim\u00e1tico",
        "arquitectura religiosa",
        "m\u00e9todos de investigaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@usach.cl",
    "homepage": "http://www.arquitectura.usach.cl/rodrigo",
    "citedby": 554,
    "citedby5y": 331,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 15,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2001": 3,
        "2002": 2,
        "2003": 0,
        "2004": 5,
        "2005": 2,
        "2006": 5,
        "2007": 7,
        "2008": 10,
        "2009": 6,
        "2010": 3,
        "2011": 11,
        "2012": 9,
        "2013": 8,
        "2014": 18,
        "2015": 27,
        "2016": 25,
        "2017": 32,
        "2018": 35,
        "2019": 49,
        "2020": 54,
        "2021": 82,
        "2022": 87,
        "2023": 48,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del talento humano y su relaci\u00f3n con el desempe\u00f1o laboral del personal del puesto de salud Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas\u2013Lima, enero 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Obtenido de http://190.187 227, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 157,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1476619455282278498",
            "cites_id": [
                "1476619455282278498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adultos mayores en Chile: descripci\u00f3n de sus necesidades en comunicaci\u00f3n en salud preventiva",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos. info, 85-104, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8950530012723343203,849560539140658518",
            "cites_id": [
                "8950530012723343203",
                "849560539140658518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentation de la ville: et nouveaux modes de composition urbaine",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5133186950371821338",
            "cites_id": [
                "5133186950371821338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metr\u00f3polis en recomposici\u00f3n: elementos para una teor\u00eda de la fragmentaci\u00f3n urbana",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "6to Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12760407266746184563",
            "cites_id": [
                "12760407266746184563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de malos h\u00e1bitos orales y respiraci\u00f3n bucal en ni\u00f1os de 5 a 17 a\u00f1os del \u00e1rea de Santiago Centro",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Rev. Fac. Odontol. Univ. Chile, 9-19, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5797253015145372234",
            "cites_id": [
                "5797253015145372234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos en tensi\u00f3n: elementos para una teor\u00eda de la fragmentaci\u00f3n urbana",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso 29 (30), 149-180, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15815993716873136918",
            "cites_id": [
                "15815993716873136918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primer caso de detecci\u00f3n de blaKpc en Chile: desde Italia a un hospital p\u00fablico de Santiago",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 29 (2), 224-228, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15020385641585690694",
            "cites_id": [
                "15020385641585690694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First isolation of KPC in Chile: from Italy to a public hospital in Santiago",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de infectologia: organo oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13604574107107240691",
            "cites_id": [
                "13604574107107240691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del color del aula en los resultados de aprendizaje en 3 a\u00f1o b\u00e1sico: estudio comparativo en un colegio particular subvencionado en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n, 91-113, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18296709041269579593",
            "cites_id": [
                "18296709041269579593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opini\u00f3n de los profesionales de una unidad de cuidados intensivos sobre la limitaci\u00f3n del esfuerzo terap\u00e9utico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Calidad Asistencial 31 (5), 262-266, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11204282668675335631",
            "cites_id": [
                "11204282668675335631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura Pentecostal: entre lo sagrado y lo profano",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Religi\u00e3o & Sociedade 31, 126-154, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=767837943810602222",
            "cites_id": [
                "767837943810602222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconfiguraci\u00f3n de la periferia del gran Santiago: previsi\u00f3n de las nuevas tendencias observadas.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15850912195496571592",
            "cites_id": [
                "15850912195496571592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entender el templo pentecostal: Elementos, fundamentos, significados",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Concepci\u00f3n: CEEP, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15405102232768661568",
            "cites_id": [
                "15405102232768661568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entender el templo pentecostal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ceep Ediciones, Concepci\u00f3n: y Universidad de Santiago de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18367916152816208751",
            "cites_id": [
                "18367916152816208751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'Damiana': Uno de los yacimientos tipo'Exoticos' de El Salvador",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Congreso Geologico Chileno, VII, Concepcion 2, 892-896, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10973087151529729008",
            "cites_id": [
                "10973087151529729008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles y roles de los conductores de TV en momentos de desastres: propuesta conceptual a partir del caso del terremoto del 27F en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Comunicaci\u00f3n 18 (2), 155-176, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10109868478199506542",
            "cites_id": [
                "10109868478199506542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opinion of professionals in an intensive care unit on the limitations of therapeutic effort",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Calidad Asistencial: Organo de la Sociedad Espanola de Calidad \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17649034675610163416",
            "cites_id": [
                "17649034675610163416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura y homeostasis: elementos para un dise\u00f1o m\u00e1s humano",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista ArteOficio 3 (3), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13037015232264437879",
            "cites_id": [
                "13037015232264437879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Memorable Public Space: The Plaza of the Central Station in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ordinary Places/Extraordinary Events, 84-102, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6068672127802411080",
            "cites_id": [
                "6068672127802411080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metr\u00f3polis en recomposici\u00f3n: Elementos para una teor\u00eda de la fragmentaci\u00f3n urbana",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Trabajo presentado en el 6to Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18167039310287018249",
            "cites_id": [
                "18167039310287018249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaciones y confianza:\u00bf informaci\u00f3n o identidad? El caso del sector vitivin\u00edcola chileno hacia el mercado chino",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Palabra Clave 20 (2), 529-566, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11219700225745676127",
            "cites_id": [
                "11219700225745676127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elderly in Chile: Describing their needs for preventive health communication",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17945983556145381554",
            "cites_id": [
                "17945983556145381554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Semejanzas y distinciones en el templo pentecostal chileno. Aproximaciones desde la arquitectura",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 68-79, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10892312229738709822",
            "cites_id": [
                "10892312229738709822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentation urbaine: El\u00e9ments pour une analyse multimodale de la fragmentarit\u00e9.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universit\u00e9 de Lausanne, Facult\u00e9 des lettres, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6888323004874508180",
            "cites_id": [
                "6888323004874508180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n urbana favorable a la contaminaci\u00f3n a nivel de suelo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de urbanismo, 25-45, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18054312713795651424",
            "cites_id": [
                "18054312713795651424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa Proped\u00e9utico De La Universidad Austral De Chile, Campus Patagonia, Regi\u00f3n De Ays\u00e9n.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "V Clabes: Quinta Conferencia Latinoamericana sobre el abandono en la \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14327744723321591250",
            "cites_id": [
                "14327744723321591250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n e invenci\u00f3n sostenibles en el dise\u00f1o del templo evang\u00e9lico chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Arquitectura y Urbanismo 36 (2), 77-92, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13245225244481198097",
            "cites_id": [
                "13245225244481198097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura para el aprendizaje en el siglo XXI",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista A+ C 6 (6), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1895172034652389208",
            "cites_id": [
                "1895172034652389208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En Torno a la Noci\u00f3n de Intermediariedad en Arquitectura: Afuera y Adentro; ni Dentro, ni Fuera",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago: Universidad de Santiago, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11395144723031939078",
            "cites_id": [
                "11395144723031939078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El M\u00e9todo de los Valores Tipol\u00f3gicos (MVT): Ideas para un m\u00e9todo de identificaci\u00f3n y de prevaloraci\u00f3n cualitativa de \u00e1reas a urbanizar",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 39-58, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6074127115741648589",
            "cites_id": [
                "6074127115741648589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones latentes de crecimiento urbano en el Gran Santiago: Constataciones y propuestas",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Contribuciones Cient\u00edficas y Tecnol\u00f3gicas, USACH 29 (129), 53-71, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9693482205432697390",
            "cites_id": [
                "9693482205432697390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protestant Architecture in Latin America",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Oxford Handbook of Religious Space, 407, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15882827472572228494",
            "cites_id": [
                "15882827472572228494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTORES CR\u00cdTICOS DE PRE-DISE\u00d1O PARA LA DURABILIDAD CONSTRUCTIVA. CAPILLA ANGLICANA DE CHA\u00d1ARAL, CHILE CRITICAL PRE-DESIGN FACTORS FOR CONSTRUCTIVE DURABILITY: ANGLICAN CHAPEL \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chile. ArquitecturaRevista 17 (2), 236-257, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6766317373867984320",
            "cites_id": [
                "6766317373867984320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La arquitectura protestante ante lo sagrado",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Academia XXII 7 (14), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9293954193605594492",
            "cites_id": [
                "9293954193605594492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes, Familia Y Redes Comunitarias",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "V Clabes: Quinta Conferencia Latinoamericana sobre el abandono en la \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2944612598825391045",
            "cites_id": [
                "2944612598825391045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La domus ecclesiae evang\u00e9lica latinoamericana entre fines del s. XIX y la primera mitad del s. XX Arquitectura protestante previa al Concilio Vaticano II",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actas de Arquitectura Religiosa Contempor\u00e1nea 4, 68-77, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=477900333582637723",
            "cites_id": [
                "477900333582637723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad entre lo femenino y lo masculino",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Encuentros. N, 53-61, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14477948371133707064",
            "cites_id": [
                "14477948371133707064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del color del aula en los resultados de aprendizaje en 3 a\u00f1o b\u00e1sico: estudio comparativo en un colegio particular subvencionado en Santiago de Chile. Educaci\u00f3n \u2026",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4929980599879506859",
            "cites_id": [
                "4929980599879506859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convenio Marco con la Universidad de Santiago de Chile (USACH), Chile. 2023-2028.(+ posible renov 1 per\u00edodo igual)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n urbana favorable a la contaminaci\u00f3n a nivel de suelo: An\u00e1lisis del probable caso de los nuevos edificios en altura de la comuna de Estaci\u00f3n Central, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Urbanismo, 25-45, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CRITICAL PRE-DESIGN FACTORS FOR CONSTRUCTIVE DURABILITY: ANGLICAN CHAPEL OF CHANARAL, IN CHILE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARQUITETURA REVISTA 17 (2), 235-257, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How the Color of a Classroom Influences Learning Outcomes in 3rd Grade Primary Education: A Comparative study in a Private Subsidized School in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 44 (2), 96-119, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitecturas en Tierra| La trascendencia del material",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista A+ C 8 (8), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communications and Trust: Information or Identity? The Case of the Chilean Wine Sector towards the Chinese Market",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Palabra Clave 20 (2), 529-566, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 arquitectura protestante quinientos a\u00f1os despu\u00e9s?: una mirada del despojo desde Europa hacia Am\u00e9rica Latina, pasando por Estados Unidos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidade da Coru\u00f1a 5, 332-349, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitecturas en Tierra| La trascendencia del material",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista A+ C 8 (8), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incesante b\u00fasqueda del bienestar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista A+ C 7 (7), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El templo evang\u00e9lico, entre contexto end\u00f3geno e influencia ex\u00f3gena. El caso del templo metodista pentecostal de Cerro Larra\u00edn, en Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 24-29, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura y Dise\u00f1o Contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista A+ C 5 (5), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SENDEROS ANDADOS, CAMINOS POR CONQUISTAR Hacia la bioclimatizaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos exteriores",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taller de Dise\u00f1o Arquitect\u00f3nico 5",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista ArteOficio 1 (1), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan Regulador Intercomunal. Borde Costero Sexta Regi\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista ArteOficio 4 (4), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAMBIO CLIMATICO Y HABITABILIDAD",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista ArteOficio 5 (5), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El templo pentecostal chileno. Entre arquitectura religiosa universal y arquitectura social vern\u00e1cula",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista A+ C 4 (4), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRESENCIA DE LA ARQUITECTURA POBLACIONAL PERIFERICA, EN LA CONCEPCION DEL TEMPLO PENTECOSTAL EN CHILE",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda del H\u00edgado Humano: Im\u00e1genes de pabell\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda del H\u00edgado: Imagenolog\u00eda-vasos y nervios",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda del H\u00edgado Humano",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda del H\u00edgado Humano: situaci\u00f3n y ubicaci\u00f3n-estructura externa-segmentaci\u00f3n hep\u00e1tica-v\u00edas biliares",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda del ri\u00f1\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda del ri\u00f1\u00f3n: Forma-Situaci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda del ri\u00f1\u00f3n: Imagenolog\u00eda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda del ri\u00f1\u00f3n: Envolturas-Hilio Renal",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda del ri\u00f1\u00f3n: Gl\u00e1ndulas Suprarenales-Im\u00e1genes de Pabell\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAMBIO CLIMATICO Y HABITABILIDAD",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista ArteOficio 5 (5), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan Regulador Intercomunal. Borde Costero Sexta Regi\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista ArteOficio 4 (4), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura y Homeostasis: elementos para un dise\u00f1o m\u00e1s humano",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista ArteOficio 3 (3), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconfiguraci\u00f3n de la Periferia del Gran Santiago: revisi\u00f3n de las Nuevas Tendencias Observadas",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 39-55, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taller de Dise\u00f1o Arquitect\u00f3nico 5",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista ArteOficio 1 (1), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ville de Mexico dans la d\u00e9cennie 1980-1990",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Institut universitaire d'\u00e9tudes du d\u00e9veloppement, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two-Slag Process for Steelmaking in the Induction Furnace From Self-Reducing Briquettes",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Rev. Metal. 21 (1), 13-18, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todo de doble escoria para la obtenci\u00f3n de acero a partir de briquetas autorreductoras en horno de inducci\u00f3n",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Revista de metalurgia (Madrid) 21 (1), 13-18, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Steelmaking From Self-Reducing Agglomerates in an Induction Furnace",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "8 th Inter-American Conference on Materials Technology, 24, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direct Steel Production From Self-Reducing Briquettes",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Rev. Metal. 20 (2), 124-132, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obtencion directa de acers a partir de briquetas autorreductoras",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Revista de metalurgia (Madrid) 20 (2), 127-132, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direct Production of Steel From Self-Reducing Agglomerates",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "3 rd National Metallurgical Congress CONAMET'83(Annales del III Congreso \u2026, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liver injury in cholelithiasis.",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "The American Surgeon 39 (4), 234-237, 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOCALIZACI\u00d3N URBANA DEL PENTECOSTALISMO: OPCI\u00d3N Y DESTINO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unidades dom\u00e9sticas y econom\u00eda popular:\u00bf una transici\u00f3n hacia el desarrollo comunal?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palabras claves: espacio p\u00fablico/confort ambiental/herramientas de dise\u00f1o",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ville au f\u00e9minin et au masculin",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformation de la ville et projet urbain: les gares",
                "citation": "Institut d'architecture de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA INFLUENCIA DE LA ARQUITECTURA ECLESIAL EN LA DISMINUCI\u00d3N DE LA PR\u00c1CTICA RELIGIOSA.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "znHc6OkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}