{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-CA7IYUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodolfo E. Mardones Barrera",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-CA7IYUAAAAJ&citpid=12",
    "affiliation": "Instituto de Estudios Psicol\u00f3gicos, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "social psychology",
        "history of psychology",
        "environmental psychology",
        "community psychology"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Rodolfo_Mardones",
    "citedby": 433,
    "citedby5y": 354,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2016": 5,
        "2017": 25,
        "2018": 45,
        "2019": 28,
        "2020": 34,
        "2021": 97,
        "2022": 82,
        "2023": 89,
        "2024": 23
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taxonom\u00eda de dise\u00f1os y muestreo en investigaci\u00f3n cualitativa. Un intento de s\u00edntesis entre las aproximaciones te\u00f3rica y emergente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ambitos: Revista internacional de comunicaci\u00f3n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 111,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18048032214310418830",
            "cites_id": [
                "18048032214310418830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualitative methodological designs as presented in high-impact open access social science journals",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Forum Qualitative Sozialforschung/Forum: Qualitative Social Research 19 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8509648244960994599",
            "cites_id": [
                "8509648244960994599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1os de Investigaci\u00f3n y Muestreo Cualitativo. Lo Complejo de Someter la Flexibilidad del M\u00e9todo Emergente a una Taxonom\u00eda Aprior\u00edstica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6752560530099029577",
            "cites_id": [
                "6752560530099029577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuesti\u00f3n social en Chile: discursos sociales y sus referencias a los saberes \"psi\" (1880-1930)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de historia de la psicolog\u00eda 37 (1), 8-15, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17265084374159685062,3829033141137004662,8740956708178652195",
            "cites_id": [
                "17265084374159685062",
                "3829033141137004662",
                "8740956708178652195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias paradigm\u00e1ticas y t\u00e9cnicas conversacionales en investigaci\u00f3n cualitativa en ciencias sociales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perspectivas de la Comunicaci\u00f3n 10 (1), 213-235, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15983195552801084929,4020421191840425375",
            "cites_id": [
                "15983195552801084929",
                "4020421191840425375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia local de la psicolog\u00eda. Discusiones te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas y experiencias de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Discusiones te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas y experiencias de investigaci\u00f3n \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2226977704039751903",
            "cites_id": [
                "2226977704039751903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca (1886-1975) y sus referencias psicol\u00f3gicas en el contexto educativo en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (SPE5), 2059-2068, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8169844463542930164,6087249275521890466",
            "cites_id": [
                "8169844463542930164",
                "6087249275521890466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensando lo comunitario: discursos de comunidades intencionales ut\u00f3picas en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Convergencia 26 (81), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3486300625633756726",
            "cites_id": [
                "3486300625633756726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso del territorio enunciado por las ciencias sociales en las publicaciones cient\u00edficas de revistas latinoamericanas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Prisma Social, 556-596, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17404783729418947882,10738359957635126891,514070909666566921",
            "cites_id": [
                "17404783729418947882",
                "10738359957635126891",
                "514070909666566921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda y educaci\u00f3n en Chile: Problemas, perspectivas y v\u00edas de investigaci\u00f3n (1860-1930)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universitas Psychologica 17 (5), 1-14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9538541276178385586,9711464056208019676",
            "cites_id": [
                "9538541276178385586",
                "9711464056208019676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apropiaci\u00f3n del espacio p\u00fablico y acci\u00f3n colectiva juvenil: estudio de caso en una ciudad de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interamerican Journal of Psychology 49 (3), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2252687844295939930",
            "cites_id": [
                "2252687844295939930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacialidad y construcci\u00f3n de lugar: El caso del holograma espacial de la violencia de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psicoperspectivas 13 (2), 79-87, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14785773362371902583,2320045466811182323",
            "cites_id": [
                "14785773362371902583",
                "2320045466811182323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emplazando la utop\u00eda. Reinvenciones del sujeto, la comunidad y el espacio habitado en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de geograf\u00eda Norte Grande, 49-69, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1618604548817412819",
            "cites_id": [
                "1618604548817412819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolojia del pueblo araucano: Tom\u00e1s Guevara y el discurso psicol\u00f3gico sobre los mapuches",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 26 (2), 165-170, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18191456564713602624",
            "cites_id": [
                "18191456564713602624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invenci\u00f3n de la psique nativa: construcci\u00f3n discursiva de las caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas atribuidas al sujeto ind\u00edgena en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RiL Editores, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16942924636777813250,14510916290089249820",
            "cites_id": [
                "16942924636777813250",
                "14510916290089249820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia local de la psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Discusiones te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas y experiencias de investigaci\u00f3n \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7085228733392477923",
            "cites_id": [
                "7085228733392477923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia local de la psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Discusiones te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas y experiencias de investigaci\u00f3n \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4832551931295341255",
            "cites_id": [
                "4832551931295341255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Costa Resiliente: A Serious Game Co-Designed to Foster Resilience Thinking",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (24), 16760, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2655687086831175676",
            "cites_id": [
                "2655687086831175676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La visualizaci\u00f3n. Un tema emergente en la investigaci\u00f3n cualitativa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 27 (4), 241-241, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17080774601360472158",
            "cites_id": [
                "17080774601360472158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis moral y discursos sobre la psicolog\u00eda del sujeto mapuche a inicios del siglo XX en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Invenci\u00f3n de la psique nativa. Construcci\u00f3n discursiva de las \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1621579050713951964",
            "cites_id": [
                "1621579050713951964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invenci\u00f3n de la psique nativa: construcci\u00f3n discursiva de las caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas atribuidas al sujeto ind\u00edgena en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "EBSCO eBooks, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16942924636777813250",
            "cites_id": [
                "16942924636777813250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lugares transitorios para la reinvenci\u00f3n del sujeto moderno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Drogas: sujeto, sociedad y cultura, 75 - 90, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13262629915012957098,16636250947730987997",
            "cites_id": [
                "13262629915012957098",
                "16636250947730987997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La psicolog\u00eda en la ciudad de Los \u00c1ngeles, Chile. Una historia local desde las trayectorias biogr\u00e1ficas de los/as psic\u00f3logos/as",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 27 (2), 115-126, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16323699290198594595",
            "cites_id": [
                "16323699290198594595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n subjetiva del territorio: Experiencias del habitar la provincia del Bio Bio, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudos de Psicologia (Natal) 22 (4), 422-431, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17869687886554273457,6241994429711932256",
            "cites_id": [
                "17869687886554273457",
                "6241994429711932256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualitative methodological designs as presented in high-impact open access social science journals",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Forum Qualitative Sozialforschung/Forum: Qualitative Social Research 19 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4164873739505048285",
            "cites_id": [
                "4164873739505048285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1os de investigaci\u00f3n y muestreo cualitativo. Lo complejo de someter la flexibilidad del m\u00e9todo emergente a una taxonom\u00eda aprior\u00edstica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "costa, A.; Ribeiro, J.; Synthia, E; De Souzo, D.(12-14 julio de 2017): Actas \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6943746568936079378",
            "cites_id": [
                "6943746568936079378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discusiones epist\u00e9micas sobre la dimensi\u00f3n local en las ciencias sociales. Perspectivas para la historizaci\u00f3n de la psicolog\u00eda en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia local de la psicolog\u00eda: discusiones te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7396215259405706087",
            "cites_id": [
                "7396215259405706087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00eda del territorio. Naturaleza de la enunciaci\u00f3n del conocimiento del Territorio en la producci\u00f3n cient\u00edfica latinoamericana en ciencias sociales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tesis presentada en la Universidad de La Frontera para optar al Grado de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14677090873033304656",
            "cites_id": [
                "14677090873033304656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segmentaridad y micropol\u00edtica en las ciencias sociales: una aproximaci\u00f3n epistemol\u00f3gica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "L\u00cdMITE Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 8 (28), 23-28, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18423009192940464005,16708934448949936446",
            "cites_id": [
                "18423009192940464005",
                "16708934448949936446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia social minoritaria frente a la crisis socioambiental: Comunidades intencionales ecol\u00f3gicas en espacios rurales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas 21 (3), 36-48, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4092157166005868903",
            "cites_id": [
                "4092157166005868903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia social minoritaria frente a la crisis socioambiental: Comunidades intencionales ecol\u00f3gicas en espacios rurales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas. Individuo y Sociedad 21 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4092157166005868903",
            "cites_id": [
                "4092157166005868903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beneficios psicol\u00f3gicos de la relaci\u00f3n de las personas con la naturaleza: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 55 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8979274288888315276",
            "cites_id": [
                "8979274288888315276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la perspectiva poscolonial a la construcci\u00f3n hist\u00f3rica de la psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios de historia de la psicolog\u00eda en Hispanoam\u00e9rica, 37-52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16126012559525406244",
            "cites_id": [
                "16126012559525406244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invenci\u00f3n de la psique nativa. Construcci\u00f3n discursiva de las caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas atribuidas al sujeto ind\u00edgena en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RIL Editores, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14510916290089249820",
            "cites_id": [
                "14510916290089249820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taxonom\u00eda de dise\u00f1os y muestreo en investigaci\u00f3n cualitativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "R., Lagos Guti\u00e9rrez, L., Mardones Barrera, R., & S\u00e1ez Ardura, F.(2017 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16918068480191360275",
            "cites_id": [
                "16918068480191360275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia local de la Psicolog\u00eda Discusiones te\u00f3ricas metodol\u00f3gicas y experiencias de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9700377321040380231",
            "cites_id": [
                "9700377321040380231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas para un dialogo entre la psicolog\u00eda ambiental comunitaria y la geograf\u00eda cr\u00edtica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de la sociedad chilena de ciencias geogr\u00e1ficas, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1883874973690223220",
            "cites_id": [
                "1883874973690223220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Minority social influence against socio-environmental crisis: Intentional ecological communities in rural places",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas 21 (3), 1-2, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11445128545249869413",
            "cites_id": [
                "11445128545249869413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad, convivencia y espiritualidad en una comunidad ecol\u00f3gica Hare Krishna",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cultura & Religi\u00f3n 15 (2), 244-272, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14703814745501308357",
            "cites_id": [
                "14703814745501308357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Locating utopia. Reinventions of the individual, the community and the inhabited space in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 49-69, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14669856390533318454",
            "cites_id": [
                "14669856390533318454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Community Perception of Wildfires: An Evaluation of Algorithms for Detecting Visual Elements from a Territorial Dataset",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "2023 IEEE CHILEAN Conference on Electrical, Electronics Engineering \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reinventando el Self. Potencia y contradicci\u00f3n en comunidades intencionales ecol\u00f3gicas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 23 (3), e3239 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Costa Resiliente: un videojuego para educar en resiliencia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testimonios de la violencia institucional hacia la infancia en residencias bajo la responsabilidad del Estado de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Gesti\u00f3n punitiva del delito, v\u00edctimas y reconciliaci\u00f3n, 117-141, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia social minoritaria frente a la crisis socioambiental: comunidades intencionales ecol\u00f3gicas en espacios rurales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas 21 (3), 31-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological benefits of the person-nature relationship: a literature review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 55 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychology and Education: Childhood Mental Hygiene in Chile (1920\u20131946)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "History of Psychology in Latin America: A Cultural Approach, 221-242, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconsidering the Community: Discourses of Utopian Intentional Communities in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Convergencia 26 (81), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensando lo comunitario: discursos de comunidades intencionales ut\u00f3picas en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Convergencia: Revista de ciencias sociales, 6, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la perspectiva postcolonial a la construcci\u00f3n hist\u00f3rica de la psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios de historia de la psicolog\u00eda en Hispanoam\u00e9rica, 37-52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda y educaci\u00f3n en Chile: problemas, perspectivas y v\u00edas de investigaci\u00f3n (1860-1930)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universitas psychologica 17 (5), 3, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1os de Investigaci\u00f3n y Muestreo Cualitativo. Lo Complejo de Someter la Flexibilidad del M\u00e9todo Emergente a una Taxonom\u00eda Aprior\u00edstica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CIAIQ 2017 2, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolojia del pueblo araucano: Tom\u00e1s Guevara y el discurso psicol\u00f3gico sobre los mapuches",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 26 (2), 11, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taxonom\u00eda de dise\u00f1os y muestreo en investigaci\u00f3n cualitativa. Un intento de s\u00edntesis entre las aproximaciones te\u00f3rica y emergente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "\u00c1mbitos. Revista Internacional de Comunicaci\u00f3n, 1-18, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La invenci\u00f3n de la psique nativa.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RIL - UST, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis moral y discursos sobre la psicolog\u00eda del sujeto mapuche a inicios del siglo XX en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Invenci\u00f3n de la psique nativa, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taxonom\u00eda de dise\u00f1os y muestreo en investigaci\u00f3n cualitativa. Un intento de s\u00edntesis entre las aproximaciones te\u00f3rica y emergente. \u00c1mbitos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Internacional de comunicaci\u00f3n 39, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda subjetiva de la fachada. Resignificaci\u00f3n de espacios patrimoniales de la comuna de Los \u00c1ngeles.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Fractal editores, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The social question in Chile: Social discourses and their references to Psyknowledge (1880-1930)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA DE HISTORIA DE LA PSICOLOGIA 37 (1), 8-15, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista de Historia de la Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Historia de la Psicolog\u00eda 37, 8-15, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HISTORIA LOCAL",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amanda Labarca (1886-1975) and her psychological references in the educational context in Chile, Amanda Labarca (1886-1975) y sus referencias psicol\u00f3gicas en el contexto \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes locales y aprendizaje: nuevas ruralidades, territorios y subjetividades en la escuela rural",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Aprendizaje. Miradas desde la psicolog\u00eda educacional (P Morales, E Saavedra \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autogesti\u00f3n e Intercambio Territorial Mapuche en la Comuna de Melipeuco (2003-2008): Una mirada desde el Desarrollo Local",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "XXIX Congreso ALAS Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Punitive Crime Management, Victims, and Reconciliation",
                "citation": "Sello Editorial UNAD, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-CA7IYUAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}