{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0gw7DogAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javier Campos-Martinez",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "social justice education",
        "educational inequality",
        "teacher education"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 375,
    "citedby5y": 250,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2010": 4,
        "2011": 1,
        "2012": 3,
        "2013": 3,
        "2014": 8,
        "2015": 15,
        "2016": 18,
        "2017": 30,
        "2018": 26,
        "2019": 49,
        "2020": 56,
        "2021": 53,
        "2022": 53,
        "2023": 32,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Etid-XsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Montecinos",
            "affiliation": "Professor of Psychology, Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1R8IohoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulina Contreras",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g_QWxVAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vicente Sisto",
            "affiliation": "Dr. en Psicolog\u00eda Social. Profesor Titular Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso. Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZjM5lxIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c1lvaro Gonz\u00e1lez Torres",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El profesorado y su rol en la formaci\u00f3n de los nuevos ciudadanos: desfases entre las comprensiones, las actuaciones y las expectativas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 39 (1), 217-237, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=307177080217115160",
            "cites_id": [
                "307177080217115160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The unwanted effects of education quality assessment in Chile and the civil society\u2019s reply",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cadernos CEDES 36, 355-374, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9852961803984299187,10021414643114671783",
            "cites_id": [
                "9852961803984299187",
                "10021414643114671783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley SEP en escuelas municipales emergentes: \u00bfcambios en la identidad docente?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Paulo Freire. Revista Pedagog\u00eda Cr\u00edtica 11 (11), 219-228, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12108802187511451282",
            "cites_id": [
                "12108802187511451282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Master teachers as professional developers: Managing conflicting versions of professionalism",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educational Management Administration & Leadership 42 (2), 275-292, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11821173323639356227",
            "cites_id": [
                "11821173323639356227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping neoliberal reform in Chile: Following the development and legitimation of the Chilean system of School quality Measurement (SIMCE)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Mapping Corporate Education Reform, 106-125, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7965428930174643251",
            "cites_id": [
                "7965428930174643251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las desigualdades educativas en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ensayos e Investigaciones del Foro Latinoamericano de pol\u00edticas educativas, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8967412423664557804",
            "cites_id": [
                "8967412423664557804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mejoramiento continuo en las escuelas, articulaci\u00f3n entre los establecimientos educacionales y asistencia t\u00e9cnica externa: un estudio de casos exitosos.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14392374559755142766,13244809500180906927",
            "cites_id": [
                "14392374559755142766",
                "13244809500180906927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El SIMCE en Chile: historia, problematizaci\u00f3n y resistencia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "XI Seminario Internacional de la Red ESTRADO: Movimientos Pedag\u00f3gicos y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12314082422268419399",
            "cites_id": [
                "12314082422268419399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning from Chile\u2019s student movement: Youth organising and neoliberal reaction",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The University and Social Justice: Struggles Across the Globe, 98-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9397364959298067686",
            "cites_id": [
                "9397364959298067686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistiendo la emboscada neoliberal desde las escuelas: experiencias de organizaci\u00f3n docente contra las pruebas estandarizadas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Docencia, 72-87, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13092471881868654137",
            "cites_id": [
                "13092471881868654137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Los Maestros de la Red de Maestros de Maestros: Una mirada cr\u00edtica a sus contribuciones al desarrollo profesional de sus pares\".",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9528557083465001104",
            "cites_id": [
                "9528557083465001104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifiesto para superar la estandarizaci\u00f3n educativa en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ciper Chile 29, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15826220554548985436",
            "cites_id": [
                "15826220554548985436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A comparative study of youth and adult education in three social movement contexts",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andrago\u0161ke studije, 65-89, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6622830754835159188",
            "cites_id": [
                "6622830754835159188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoritarismo y rendici\u00f3n de cuentas como forma de gobierno de la educaci\u00f3n: el caso de chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La retracci\u00f3n del derecho a la educaci\u00f3n en el marco de las restauraciones \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8738698433908713893",
            "cites_id": [
                "8738698433908713893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas educativas y justicia social: Entre lo global y lo local",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Morata, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5485279359973316432",
            "cites_id": [
                "5485279359973316432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The advancing endgame revolt! Dialogues with activist and community organizers in the trenches",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Capitalism's Educational Catastrophe and the Advancing Endgame Revolt!, 121-159, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2532019485310393512",
            "cites_id": [
                "2532019485310393512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curriculum, Pandemia y Trabajo Docente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Organizadores (as) Dalila Andrade Oliveira Edmilson Pereira Junior Ana Maria \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18061411671580628539",
            "cites_id": [
                "18061411671580628539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La asociatividad entre la universidad y los centros escolares para la investigaci\u00f3n educacional",
                "citation": "MEJORAMIENTO ESCOLAR EN ACCI\u00d3N, 183, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13891893540861343370",
            "cites_id": [
                "13891893540861343370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Considerations Toward how Movements Learn from and Educate each Other: Global Histories from Below from a Pedagogical Standpoint",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n en las Universidades del Estado de Chile: nudos cr\u00edticos y propuestas para trascender las l\u00f3gicas de la performatividad y el mercado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (4), 357-376, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Re) Construir movimiento pedag\u00f3gico en Chile: pensando en conjunto el trabajo docente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth and Adult Education in the Context of Student Movements: The Cases of Egypt, Puerto Rico, and Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Teachers Responses to and Understanding of Student Interaction with Diverse Peers in the Classroom",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas; Educaci\u00f3n y Justicia Social",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las desigualdades educativas en Chile\u201d",
                "citation": "Ensayos & Investigaciones del Foro Latinoamericano de Pol\u00edticas Educativas \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Comunidades de Aprendizaje, una estrategia de participaci\u00f3n y desarrollo profesional en Chile\u201d",
                "citation": "Ensayos & Investigaciones del Foro Latinoamericano de Pol\u00edticas Educativas \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS DESIGUALDADES EDUCATIVAS EN AMERICA LATINA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0gw7DogAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}