{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1eWl1pkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Karina Mu\u00f1oz Vilugr\u00f3n",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=1eWl1pkAAAAJ&citpid=15",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Inclusiva para Sordos",
        "Epistemolog\u00eda de Sordos",
        "Cultura e Identidad Sorda"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 110,
    "citedby5y": 110,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2019": 3,
        "2020": 9,
        "2021": 21,
        "2022": 21,
        "2023": 51,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cgDNgBwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "YENNY RODRIGUEZ HERNANDEZ",
            "affiliation": "Docente, Corporaci\u00f3n Universitaria Iberoamericana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Oy-Qf6QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gina Morales-Acosta",
            "affiliation": "Docente, Universidad de Antofagasta"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FGEjOiMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carm\u00e9n O. Sastre Gonzalez",
            "affiliation": "profesor de fonoaudiologia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_FRl2u4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Andr\u00e9s Enr\u00edquez Lozano",
            "affiliation": "Profesor Corporaci\u00f3n Universitaria Iberoamericana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nBtDHOYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "TRICIA DEL CARMEN MARDONES NI...",
            "affiliation": "Profesora de Castellano, Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades comunicativas y cognitivas de estudiantes sordos: dise\u00f1o de protocolos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Castilla-La Mancha: Colegio Oficial de Logopedas de Castilla \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1784339472154713350",
            "cites_id": [
                "1784339472154713350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la comprensi\u00f3n del fen\u00f3meno de la Sordedad: Habitus como propuesta epistemol\u00f3gica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 247-258, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15669329058625730886,11142684702931015357",
            "cites_id": [
                "15669329058625730886",
                "11142684702931015357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coeducador y Modelo ling\u00fc\u00edstico: Presencia de la comunidad sorda en el contexto educativo chileno y colombiano",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perspectiva Educacional 59 (2), 136-162, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3117918208121652763",
            "cites_id": [
                "3117918208121652763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidad Sorda. Desarrollo desde una nueva construcci\u00f3n social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Polyph\u014dnia. Revista de Educaci\u00f3n Inclusiva Publicaci\u00f3n cient\u00edfica del Centro \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17505296687149865473",
            "cites_id": [
                "17505296687149865473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00edas de sordos. M\u00faltiples perspectivas en la adquisici\u00f3n del conocimiento, de Peter V. Paul y Donald F. Moores (editores)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perfiles Educativos 39 (155), 215-221, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10827003446767191271",
            "cites_id": [
                "10827003446767191271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Int\u00e9rprete o facilitador de lengua de se\u00f1as? Una experiencia en el contexto educativo chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00cdkala, Revista de Lenguaje y Cultura 25 (3), 679-693, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16834940610898399281",
            "cites_id": [
                "16834940610898399281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CULTURA SORDA Y TICS. VARIABLES PARA EL DESARROLLO DE LA LENGUA DE SE\u00d1AS CHILENA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chaki\u00f1an, Revista De Ciencias Sociales Y Humanidades, (15), 141\u2013151. https \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11256850011296723902,15663507926230445242",
            "cites_id": [
                "11256850011296723902",
                "15663507926230445242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Int\u00e9rprete de Lengua de Se\u00f1as en el contexto universitario",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RELIGACION-REVISTA DE CIENCIAS SOCIALES Y HUMANIDADES 3 (10), 159-173, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4482796059814264483,9147537768623416593",
            "cites_id": [
                "4482796059814264483",
                "9147537768623416593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sordedad, una nueva forma de pensar y vivir la sordera",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Salud P\u00fablica de M\u00e9xico 59, 496-496, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13090197006910216466",
            "cites_id": [
                "13090197006910216466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIGN LANGUAGE TEACHING EXPERIENCES IN CHILEAN DEAF EDUCATION: An Unofficial Curriculum",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Momento \u2013 di\u00e1logos em educa\u00e7\u00e3o, 31 (n. 02, p. 374-), p. 374-393,, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9132672593885967365",
            "cites_id": [
                "9132672593885967365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPETENCIA COMUNICATIVA INTERCULTURAL EN LAS VOCES DOCENTES EN UN CONTEXTO ESCOLAR CON DIVERSIDAD SORDA DE LA REGI\u00d3N METROPOLITANA, CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Dialogo Andino, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=211142801972186622",
            "cites_id": [
                "211142801972186622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos culturales de dos comunidades Sordas del sur de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aletheia 12 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4169237343598929586",
            "cites_id": [
                "4169237343598929586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de la Sordera como base para la generaci\u00f3n de conocimiento cientifico.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Doctorales en Diversidad Sorda: Comunicaci\u00f3n, Educaci\u00f3n e \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14762184908427519709",
            "cites_id": [
                "14762184908427519709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comic as Life Story of Deaf People: A Visual Pedagogical Proposal",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n 91, 296-315., 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil Docente en los procesos de inclusi\u00f3n de estu- diantes con sordera en Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n REXE 23 (51), 234-252, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa para aulas con estudiantes sordos: Construcci\u00f3n de profesionales chilenos y colombianos",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Portuguesa de Educa\u00e7\u00e3o 37 (1), e24005-e24005, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las epistemolog\u00edas sordas pensadas desde las experiencias con la otredad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Aret\u00e9 23 (2), 1-7, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servicio de interpretaci\u00f3n en lengua de se\u00f1as: experiencia en una universidad del sur de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de  Estudios de Lenguas de Signos REVLES., 184-200, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos inclusivos de estudiantes sordos chilenos y colombianos. Mirada desde los profesionales de apoyo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista INTEREDU 1 (8), 51-80, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia en lengua de se\u00f1as chilena: percepci\u00f3n de profesores, familia y adultos sordos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relato digital para la reflexi\u00f3n cr\u00edtica de estudiantes en formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPONENTES DE LA PR\u00c1CTICA REFLEXIVA DE ESTUDIANTES DE EDUCACI\u00d3N ESPECIAL",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Inclusiones 8 (Especial), 380-398., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes Sordos. Desafio Para La Educacion Superior: Plan De Implementaci\u00f3n Del Programa De Fortalecimiento De La Formaci\u00f3n Inicial Docente: Fondo De Apoyo Destinado a \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Palibrio, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPORTANCIA DEL DESARROLLO COGNITIVO-LING\u00dc\u00cdSTICO EN ESTUDIANTES SORDOS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sign Language Interpreter or Facilitator?: An Experience in the Chilean Educational Context",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00cdkala 25 (3), 679-693, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coeducador y Modelo ling\u00fc\u00edstico. Presencia de la comunidad Sorda en el contexto educativo chileno y colombiano",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perfiles Educativos 59 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones para padres y profesores de estudiantes sordos. Sugerencias desde un enfoque socioantropol\u00f3gico.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1eWl1pkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}