{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "6zFEoGUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eduardo Rodrigues Sanguinet",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=6zFEoGUAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Economia",
        "Economia Regional",
        "Cadeias de Valor",
        "Evaluaci\u00f3n de Proyectos"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 92,
    "citedby5y": 89,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 2,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 7,
        "2020": 2,
        "2021": 10,
        "2022": 28,
        "2023": 31,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9YpNCBYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Carolina Kohlrausch Klinger",
            "affiliation": "Federal University of Santa Maria"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "G4el_-0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Arruda Coronel",
            "affiliation": "UFSM"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uOJDhKEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tatiane Pelegrini",
            "affiliation": "Doutora em Economia do Desenvolvimento, PUCRS"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trade agreements and participation in global value chains: Empirical evidence from Latin America",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The World Economy 45 (3), 702-738, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17650272443167764969",
            "cites_id": [
                "17650272443167764969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The subnational supply chain and the COVID\u201019 pandemic: Short\u2010term impacts on the Brazilian regional economy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Regional Science Policy & Practice 13, 158-186, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1811032330500281922",
            "cites_id": [
                "1811032330500281922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A incid\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas para a agricultura familiar no Brasil: considera\u00e7\u00f5es a partir dos munic\u00edpios, regi\u00f5es e territ\u00f3rios da cidadania",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista grifos 27 (45), 159-182, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6667824593072928714",
            "cites_id": [
                "6667824593072928714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ticas Intervencionistas e Seus Efeitos sobre o Com\u00e9rcio Internacional de Soja: uma an\u00e1lise a partir de um Modelo de Equil\u00edbrio Geral Comput\u00e1vel e da Teoria dos Jogos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Economia e Sociologia Rural 55, 641-660, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=233887995673021450",
            "cites_id": [
                "233887995673021450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Climate change policies and the carbon tax effect on meat and dairy industries in brazil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (16), 9026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6131169212502242478",
            "cites_id": [
                "6131169212502242478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado internacional de carne bovina brasileira: uma an\u00e1lise dos \u00edndices de concentra\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es de 2000 a 2011",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Eletr\u00f4nica em Gest\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o e Tecnologia Ambiental, 2389-2398, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=733144212149020897",
            "cites_id": [
                "733144212149020897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of EU-Mercosur trade agreement on bilateral trade: the role of Brexit",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Global Economic Analysis Beyond 2020, 2020, Brasil., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5725055520767664876",
            "cites_id": [
                "5725055520767664876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economia da cultura e economia criativa no Brasil: uma an\u00e1lise conjuntural do mercado de trabalho (2014-2016)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VALIATI, Leandro; MOLLER, Gustavo (Org.). Economia criativa, cultura e \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15479926005199494753",
            "cites_id": [
                "15479926005199494753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regional inequality and CO2 emissions-based trade across value chains networks: a multiscalar analysis from Brazilian states",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Regional Studies, Regional Science 9 (1), 135-148, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=106132539170826937",
            "cites_id": [
                "106132539170826937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social protection and COVID-19: Evaluation of regional impacts of the Emergency Aid policy in Brazil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EconomiA 22 (3), 239-250, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1272830362578349151",
            "cites_id": [
                "1272830362578349151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo e certifica\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3s: perfil do consumidor e disposi\u00e7\u00e3o a pagar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Economia e Agroneg\u00f3cio 15 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9740352800894644546",
            "cites_id": [
                "9740352800894644546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tertiary industries\u2019 value-added as a linkage\u2019s engine: An interstate input-output application for Brazilian regions",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaciones Regionales-Journal of Regional Research 2022 (54), 65-95, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6711317989453158792",
            "cites_id": [
                "6711317989453158792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Skill-based functional specialization in trade: an input\u2013output analysis of multiscalar value chains in Brazil",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Spatial Economic Analysis 17 (4), 471-498, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5864984259372859357",
            "cites_id": [
                "5864984259372859357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resource-Based Industries and CO2 Emissions Embedded in Value Chains: A Regional Analysis for Selected Countries in Latin America",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Atmosphere 13 (6), 856, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3250457132310252553",
            "cites_id": [
                "3250457132310252553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Income Leakage Regional Effects: Supply and Demand Shocks during the Pandemic in Brazil and Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Geographies 3 (4), 654-672, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8144544044711592062",
            "cites_id": [
                "8144544044711592062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajeros urbanos de paseo por la playa: efectos regionales del turismo interno en Colombia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Documento sobre econom\u00eda regional y urbana; No. 293, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11485739087171708304",
            "cites_id": [
                "11485739087171708304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Certifica\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3s: um estudo sobre consumo e conven\u00e7\u00f5es",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Extens\u00e3o Rural 26 (1), 86-105, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16361473761625945632",
            "cites_id": [
                "16361473761625945632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Certifica\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3s e a perspectiva do consumidor Santa-Mariense",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6772805975422327299",
            "cites_id": [
                "6772805975422327299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economia solid\u00e1ria de Santa Maria: estudo da difus\u00e3o de seus valores e perfil dos participantes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Eletr\u00f4nica em Gest\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o e Tecnologia Ambiental, 2399-2406, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10998039204647217715",
            "cites_id": [
                "10998039204647217715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre cooperativas de gran tama\u00f1o y la consolidaci\u00f3n de cl\u00fasteres cooperativos en el cooperativismo agr\u00edcola en Chile: un an\u00e1lisis espacial exploratorio",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista EURE-Revista de Estudios Urbano Regionales 50 (151), 1-26, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carbon emissions drivers in Brazilian regional production chains: Value-added and consumption-based approaches",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Regional Science Policy & Practice, 100015, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of the EU-MERCOSUR agreement on bilateral trade: the role of Brexit",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Economics and Economic Policy, 1-23, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linking Brazilian Regions to Value Chains: Is There a Potential for Regional Development?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Economies 11 (7), 199, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rural-Urban Linkages: Regional Financial Business Services\u2019 Integration into Chilean Agri-Food Value Chains",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (14), 10863, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban Travelers Go to the Beach: Regional Effects of Domestic Tourism in Colombia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Colombian Economy and Its Regional Structural Challenges: A Linkages \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linking Brazilian Regions to Value Chains: Is There a Potential for Regional Development?. Economies 11: 199",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tertiary industries\u2019 value-added as a linkage\u2019s engine: An interstate input-output application for Brazilian regions [El valor agregado de las industrias terciarias como motor \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaciones Regionales 2022 (54), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor agregado de las industrias terciarias como motor de encadenamientos: una aplicaci\u00f3n interestatal de insumo-producto para las regiones brasile\u00f1as",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n en cadenas globales de valor: evidencia del caso latinoamericano y brasileiro",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajeros urbanos de paseo por la playa: efectos regionales del turismo interno en Colombia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Documentos de Trabajo Sobre Econom\u00eda Regional y Urbana, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paris agreement on climate change and the possible impacts on Brazilian meat and dairy sectors",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Global Economic Analysis Beyond 2020, 2020, Brasil., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apple's certification: a study about consumption and conventions.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interventionist practices and their effects on the international trade of soybeans: an analysis based on a Computable General Equilibrium Model and Game Theory.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Economia e Sociologia Rural 55 (4), 641-660, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escoamento da produ\u00e7\u00e3o oler\u00edcola: an\u00e1lise para a realidade de Presidente Lucena-RS",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monocultura de tabaco em S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul: uma discuss\u00e3o sobre diversifica\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise da qualidade de vida dos agricultores familiares e a diversifica\u00e7\u00e3o produtiva para a melhora na qualidade de vida: o caso dos produtores de fumo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo sobre as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o na agricultura familiar no munic\u00edpio de Tr\u00eas Passos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSUMO E CERTIFICA\u00c7\u00c3O DE MA\u00c7\u00c3S: PERFIL DO CONSUMIDOR E DISPOSI\u00c7\u00c3O A PAGAR.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Brazilian Review of Economics & Agribusiness/Revista de Economia e \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "As caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas dos trabalhadores do audiovisual.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Consumo de Audiovisual no Brasil. 1, 236-265, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qual a origem das bebidas vegetais org\u00e2nicas dispon\u00edveis em tr\u00eas diferentes canais de comercializa\u00e7\u00e3o de Porto Alegre?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cadernos de Agroecologia 10 (3), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Trade Policies: an analysis for the trade of soybean.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Economia 42 (3), 7-30, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado de trabalho da economia da cultura e da economia Criativa no Brasil: An\u00e1lise conjuntural para 2014 a 2016.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ECONOMIA CRIATIVA,  CULTURA E POL\u00cdTICAS  P\u00daBLICAS 1, 279-301, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de Com\u00e9rcio Internacional: uma an\u00e1lise para o com\u00e9rcio da soja",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Economia 41 (3), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado de trabalho da economia da cultura e da economia Criativa no Brasil: An\u00e1lise conjuntural para 2014 a 2016.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Atlas Econ\u00f4mico da Cultura Brasileira 2, 75-98, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FERRAMENTAS DE GEST\u00c3O UTILIZADAS EM PROPRIEDADES LEITEIRAS NO MUNIC\u00cdPIO DE NOVA PALMA-RS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sal\u00e3o do Conhecimento, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTROLES GERENCIAIS NA EMPRESA RURAL: UM ESTUDO DAS PROPRIEDADES LEITEIRAS DO MUNIC\u00cdPIO DE TUPANCIRET\u00c3\u2013RS.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sal\u00e3o do Conhecimento, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FERRAMENTAS DE GESTAO UTILIZADA EM PROPRIEDADES LEITEIRAS DO MUNICIPIO DE PINHAL GRANDE-RS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sal\u00e3o do Conhecimento, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FERRAMENTAS DE GEST\u00c3O UTILIZADAS EM PROPRIEDADES LEITEIRAS NO MUNIC\u00cdPIO DE S\u00c3O PEDRO DO SUL-RS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sal\u00e3o do Conhecimento 1 (01), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A DIN\u00c2MICA DA PRODU\u00c7\u00c3O DE FUMO EM VERA CRUZ-RS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Eletr\u00f4nica em Gest\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o e Tecnologia Ambiental, 2327-2339, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE DYNAMICS OF PRODUCTION OF TOBACCO CULTURE IN THE VERA CRUZ-RS.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Eletr\u00f4nica em Gest\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o e Tecnologia Ambiental 11 (11), 2327-2339, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inova\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e sustentabilidade: anais do XIV Semin\u00e1rio de Economia Industrial e do Semin\u00e1rio de Jovens Pesquisadores",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESENVOLVIMENTO RURAL: UM RETRATO MULTIDIMENSIONAL DO RIO GRANDE DO SUL (2001\u20132009)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSUMIDORES E CERTIFICA\u00c7\u00c0O DE MA\u00c7\u00c0S: UM ESTUDO DE PERCEP\u00c7\u00c0O CONSUMERS AND APPLES CERTIFICATION: A STUDY OF CONSUMER PERCEPTION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00c1lise Da Paridade Do Poder De Compra Para O Caso Brasil E Argentina No Periodo De 1996 A 2011",
                "citation": "Anais do Sal\u00e3o Internacional de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o 4 (2), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mulheres e a luta por direitos no Brasil-Uma an\u00e1lise a partir do s\u00e9culo XIX",
                "citation": "Anais do Sal\u00e3o Internacional de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o 4 (2), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iphone: Historiografia, An\u00c1lise Dos Fatores Agregadores De Valor E Do Programa De Descarte",
                "citation": "Anais do Sal\u00e3o Internacional de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o 4 (1), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Atual Situa\u00e7\u00e3o Da AIDS Em Santana Do Livramento? RS",
                "citation": "Anais do Sal\u00e3o Internacional de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o 4 (3), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linha de pesquisa: Sistemas Agroindustriais e Com\u00e9rcio Internacional EMPREENDIMENTOS DE ECONOMIA SOLID\u00c1RIA E SUAS PRINCIPAIS CARACTER\u00cdSTICAS SOCIOCULTURAIS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6zFEoGUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}