{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_L4vYXkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Giovanna Iubini",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_L4vYXkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Instituto de Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "literatura latinoamericana",
        "literatura chilena",
        "literatura peruana",
        "poes\u00eda andina"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 3,
        "2022": 3,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una introducci\u00f3n posible a las literaturas ind\u00edgenas contempor\u00e1neas en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Literatura: teor\u00eda, historia, cr\u00edtica 24 (2), 11-21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10631360099843494959",
            "cites_id": [
                "10631360099843494959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vanguardia andina, migrancia y heterogeneidad textual. Hacia una po\u00e9tica de lo c\u00f3smico en C\u00e1bala para inmigrantes de Jos\u00e9 Luis Ayala",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tesis de doctorado, Universidad Austral de Chile]. Repositorio ANID. http \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2868817779840498955",
            "cites_id": [
                "2868817779840498955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Noches de adrenalina de Carmen Oll\u00e9 como poes\u00eda integral neovanguardista",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 77-92, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10164431140585715036",
            "cites_id": [
                "10164431140585715036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heterogeneidad textual y neovanguardia: los poemas ac\u00e9ntricos y quipullagemas de Jos\u00e9 Luis Ayala",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tesis (Lima) 10 (10), 79-102, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11005971144713202150",
            "cites_id": [
                "11005971144713202150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traducci\u00f3n cultural y representaci\u00f3n de la cultura mapuche en dos obras de literatura infantil y juvenil chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Alicante. Centro de Estudios Literarios Iberoamericanos Mario \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica sin Nombre. N. 29 (2023)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Alicante. Centro de Estudios Literarios Iberoamericanos Mario \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tinkuy of the Word and the Image: Aesthetic Migration and Imaginary View in the Andean Neo-avant-gard",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Literatura: Teor\u00eda, Historia, Cr\u00edtica 24 (2), 167-200, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tinkuy de la palabra y la imagen: migraci\u00f3n est\u00e9tica e imaginarios visuales en la neovanguardia andina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Literatura: Teor\u00eda, Historia, Cr\u00edtica 24 (2), 167-200, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informaci\u00f3n de emisi\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "SYNTAGMAS (Revista del Departamento Acad\u00e9mico de Ling\u00fc\u00edstica\u2013Unsaac) 1 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feliciano Padilla Chalco",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Distop\u00eda Editores, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cOh, Iemanj\u00e1\u201d,\u201cOh, Rainha da Floresta\u201d,\u201cOh, Santa Mar\u00eda\u201d. Representaciones sincr\u00e9ticas de lo femenino como figuras de poder en rituales de salud amaz\u00f3nicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Documentos Ling\u00fc\u00edsticos y Literarios UACh, 143-150, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje basado en juegos: Estrategia did\u00e1ctica para la ense\u00f1anza-aprendizaje de la asignatura qu\u00edmica general y org\u00e1nica dirigida a estudiantes repitentes 2019 de la \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad San Sebasti\u00e1n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un yatiri en los bulevares de la soledad: la lectura de coca como estrategia de resistencia cultural en C\u00e1bala para inmigrantes de Jos\u00e9 Luis Ayala",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un yatiri en los bulevares de la soledad: la lectura de coca como estrategia de resistencia cultural en C\u00e1bala para inmigrantes de Jos\u00e9 Luis Ayala",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Desde el Sur 9 (2), 347-361, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ficciones culturales: arte pop y taquigraf\u00eda de lo social",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iubini-Vidal, Giovanna Natalie",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos y culturas: miradas a Latinoam\u00e9rica desde la transdisciplinariedad",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ediciones Universidad Austral de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I. EROICA\u2026 UNA PO\u00c9TICA DEL AMOR L\u00c9SBICO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iv\u00e1n Oliva Figueroa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_L4vYXkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}