{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ACuXResAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carla Marchant",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ACuXResAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Profesora Asociada Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Geograf\u00eda humana y rural",
        "transformaciones territoriales"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "http://www.labt.cl/",
    "citedby": 588,
    "citedby5y": 432,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2012": 5,
        "2013": 12,
        "2014": 18,
        "2015": 13,
        "2016": 29,
        "2017": 26,
        "2018": 39,
        "2019": 59,
        "2020": 73,
        "2021": 77,
        "2022": 89,
        "2023": 104,
        "2024": 28
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "I6kMrGAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Tom\u00e1s Ibarra",
            "affiliation": "Associate Professor, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BP6GGMsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Axel Borsdorf",
            "affiliation": "Institute of Geography, University of Innsbruck, Austria"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Gm6l0s0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fausto O. Sarmiento",
            "affiliation": "Professor of Geography, Director Neotropical Montology Collaboratory, University of Georgia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BbguZmEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Martin Mergili",
            "affiliation": "University of Graz, Austria"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qUGqurEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Benedikt Hora",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cmiywQgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JULIAN CAVIEDES",
            "affiliation": "Institut de Ci\u00e8ncia i Tecnologia Ambientals (ICTA-UAB)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PetIk-IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Stella Moreiras",
            "affiliation": "CONICET"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fPizwO4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Vergara Erices",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VkbXqt4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yerko Monje-Hern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OICHoUwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andreas Haller",
            "affiliation": "Institute for Interdisciplinary Mountain Research, Austrian Academy of Sciences"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WsEchrQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Morales-Salinas",
            "affiliation": "Laboratory for Research in Environmental Sciences (LARES), University of Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causas, caracter\u00edsticas e impacto de los procesos de remoci\u00f3n en masa, en \u00e1reas contrastantes de la regi\u00f3n Andina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 24 (2), 113-131, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=151896655394580918",
            "cites_id": [
                "151896655394580918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban growth trends in midsize Chilean cities: the case of Temuco",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Urbe. Revista Brasileira de Gestao Urbana 8, 375-389, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9030948856984045892",
            "cites_id": [
                "9030948856984045892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendiendo de los errores. La necesidad de cambios a la pol\u00edtica nacional de vivienda en ciudades intermedias chilenas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Scripta Nova 12 (270), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1681538491873496220",
            "cites_id": [
                "1681538491873496220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Contribuyen las pr\u00e1cticas agroecol\u00f3gicas a la sustentabilidad de la agricultura familiar de monta\u00f1a? El caso de Curarrehue, regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 13 (78), 35-66, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16979746623243385960",
            "cites_id": [
                "16979746623243385960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Private Protected Areas in Latin America: Between conservation, sustainability goals and economic interests. A review",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal on Protected Mountain Areas Research and Management 10 (1), 87-94, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16026170875182402985",
            "cites_id": [
                "16026170875182402985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of global changes on mountains: responses and adaptation",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "CRC Press, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15823329027902693150",
            "cites_id": [
                "15823329027902693150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consuelo Castro y Esteban Morales. La zona costera. Medio natural y ordenaci\u00f3n integrada",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 97-101, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10356807514753808936",
            "cites_id": [
                "10356807514753808936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lifestyle migration and the nascent agroecological movement in the Andean Araucan\u00eda, Chile: Is it promoting sustainable local Development?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mountain Research and Development 37 (4), 406-414, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7227107802085377897",
            "cites_id": [
                "7227107802085377897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones locales y nuevas funcionalidades econ\u00f3micas vinculadas a las migraciones por amenidad en la Patagonia chilena. El caso de Malalcahuello, una villa de monta\u00f1a",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Alpine Research| Revue de g\u00e9ographie alpine, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14998093951037494112",
            "cites_id": [
                "14998093951037494112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacts and risks of global change",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Impact of global changes on mountains. Responses and adaptation, 33-76, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13276969831566817369",
            "cites_id": [
                "13276969831566817369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pr\u00e1ctica trashumante pehuenche en la Araucan\u00eda andina: una forma de construir y habitar los territorios de monta\u00f1a del sur de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 187-206, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=131499508112136921",
            "cites_id": [
                "131499508112136921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Montology: A research agenda for complex foodscapes and biocultural microrefugia in tropical and temperate Andes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Agriculture Food and Development 5, 9-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3670588015407771319",
            "cites_id": [
                "3670588015407771319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Montology: an integrative understanding of mountain foodscapes for strengthening food sovereignty in the Andes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Elgar companion to geography, transdisciplinarity and sustainability \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2560132275448913871",
            "cites_id": [
                "2560132275448913871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Local transformations and new economic functionalities generated by amenity migration in Northern Chilean Patagonia. Exploring Malalcahuello, a Small Mountain Village",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Alpine Research| Revue de g\u00e9ographie alpine, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16239679967937598819",
            "cites_id": [
                "16239679967937598819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ciudades intermedias aletargadas del sistema urbano chileno y la oportunidad de un desarrollo sustentable: el caso de la ciudad de Valdivia (Chile)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ciudades medias o intermedias en un mundo globalizado: As cidades m\u00e9dias ou \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1655464238195600419",
            "cites_id": [
                "1655464238195600419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Practices and Strategies for Adaptation to Climate Variability in Family Farming. An Analysis of Cases of Rural Communities in the Andes Mountains of Colombia and Chile",
                "citation": "Agriculture 11 (11), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9073329297305212138",
            "cites_id": [
                "9073329297305212138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes locales en huertas de monta\u00f1a del sur de los Andes: un refugio de memoria biocultural mapuche pewenche",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pirineos, 1-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15690239846500643835",
            "cites_id": [
                "15690239846500643835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in urbanization processes. The intermediate cities in the Chilean urban system",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Chile: Environmental, political and social issues, 159-173, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15623776375558764727",
            "cites_id": [
                "15623776375558764727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Elgar companion to geography, transdisciplinarity and sustainability",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Edward Elgar Publishing, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7715159527361656724",
            "cites_id": [
                "7715159527361656724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agricultura ecol\u00f3gica y estrategias de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico en la Cuenca del R\u00edo Piedras",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Popay\u00e1n, Colombia: University of Innsbruck. Austrian MAB Committee (ed.), 6-33, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6832315766222203330",
            "cites_id": [
                "6832315766222203330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protected areas in Northern Colombia\u2013on track to sustainable development?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Eco. mont 5 (2), 5-14, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9174718483727525501",
            "cites_id": [
                "9174718483727525501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mountain social-ecological resilience requires transdisciplinarity with Indigenous and local worldviews",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Trends in ecology & evolution, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2415998967305107927",
            "cites_id": [
                "2415998967305107927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of Chilean mountain areas in time of drought and energy crisis: New pressures and challenges for vulnerable ecosystems",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Mountain Science 9, 451-462, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12960601712147563192",
            "cites_id": [
                "12960601712147563192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de Renovaci\u00f3n Urbana de Santiago, una mirada a los demandantes de vivienda",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "reconfiguraci\u00f3n metropolitana de Santiago. Articulo en impresi\u00f3n. Serie \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11611698981167395729",
            "cites_id": [
                "11611698981167395729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crecimiento y fragmentaci\u00f3n del periurbano valdiviano. Efectos del urbanismo neoliberal en una ciudad intermedia del sur de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "EURE (Santiago) 49 (147), 1-25, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18184182071164759568",
            "cites_id": [
                "18184182071164759568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agrobiodiversity in mountain territories: family farming and the challenges of social-environmental changes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Montology Palimpsest: A Primer of Mountain Geographies, 313-331, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9555715831192485123",
            "cites_id": [
                "9555715831192485123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huertas de monta\u00f1a: pr\u00e1cticas agroecol\u00f3gicas en la agricultura familiar de La Araucan\u00eda andina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Huertas familiares y comunitarias: cultivando soberan\u00eda alimentaria \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14568367694265765445",
            "cites_id": [
                "14568367694265765445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas movilidades en los espacios rurales de la Araucan\u00eda Andina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Lider 20 (33), 9-40, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9436247790886295772",
            "cites_id": [
                "9436247790886295772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendiendo de los errores",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "La necesidad de cambios a la pol\u00edtica nacional de vivienda en ciudades \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12063544352674733107",
            "cites_id": [
                "12063544352674733107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Espacio Geogr\u00e1fico Magallanico: Antecedentes acerca de su estructura y funcionamiento",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Santiago de Chile: Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15697746917645247977",
            "cites_id": [
                "15697746917645247977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones en la identidad territorial en Chilo\u00e9 desde la llegada de la industria salmonera: el caso de la localidad de Quemchi",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Espacios 7 (13), 47-71, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9228419379161873708",
            "cites_id": [
                "9228419379161873708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges and opportunities for the sustainability of mountain municipalities in Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Managing Alpine Future II. Inspire and drive sustainable mountain regions \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2888289441472029097",
            "cites_id": [
                "2888289441472029097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biocultural heritage construction and community-based tourism in an important indigenous agricultural heritage system of the southern Andes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Heritage Studies 28 (10), 1075-1090, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8768918890794872344",
            "cites_id": [
                "8768918890794872344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cThe climate itself must have hidden some medicines\u201d: traditional veterinary medicine of indigenous and non-indigenous campesinos of the southern Andes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Ethnobiology and Ethnomedicine 18 (1), 36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5522205690283774562,12433232037975772772",
            "cites_id": [
                "5522205690283774562",
                "12433232037975772772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kolumbien: Ein Land zwischen neoliberaler \u00d6ffnung und Nachhaltigkeit",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Strategien der Regionalentwicklung im Zuge des Globalen Wandels anhand \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2356869611912693229",
            "cites_id": [
                "2356869611912693229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mountains, deserts, beaches and glaciers: Recent developments in Chilean tourism",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Chile: Environmental, Political and Social Issues, 147-158, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3258551113230206493",
            "cites_id": [
                "3258551113230206493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paths to sustainable development in the Andes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "na, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18039969482729346845",
            "cites_id": [
                "18039969482729346845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Future of Rurality: Place Attachment among Young Inhabitants of Two Rural Communities of Mediterranean Central Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (1), 546, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2739722036172270763",
            "cites_id": [
                "2739722036172270763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "14. Los espacios rurales en Chile. Reflexiones sobre sustransformaciones e implicancias en las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Chile cambiando. Revisitando la geograf\u00eda regional de Wolfgang Weischet, 621-680, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13331542112187354314",
            "cites_id": [
                "13331542112187354314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "When a private park supports the local economy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Wymann von Dach, S., F. Bachmann, A. Borsdorf T. Kohler, M. Jurek & E \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11131751008684019508",
            "cites_id": [
                "11131751008684019508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4D Global Montology: Towards Convergent and Transdisciplinary Mountain Sciences across time and space",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pirin. J. Mt. Ecol, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9490689527219327490",
            "cites_id": [
                "9490689527219327490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio y territorio como categor\u00edas para la comprensi\u00f3n del tiempo presente: emergencia te\u00f3rica y renovaci\u00f3n conceptual a prop\u00f3sito del octubre chileno \u2013 2019",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Humanidades de Valpara\u00edso, 115-143, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12234862006411820414",
            "cites_id": [
                "12234862006411820414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de peque\u00f1os propietarios y su disposici\u00f3n a la conservaci\u00f3n de la naturaleza en \u00e1reas privadas de la Cordillera de la Costa en la Regi\u00f3n de Los R\u00edos, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Investigaciones Geogr\u00e1ficas (Espa\u00f1a), 227-247, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4034040924833381242",
            "cites_id": [
                "4034040924833381242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do agro-ecological practices contribute to mountain family farming sustainability? The curarrehue case, Araucania Region, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 13 (78), 35-66, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10742660991329304284",
            "cites_id": [
                "10742660991329304284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de Renovaci\u00f3n Urbana en Hall en Tirol, Austria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Un, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2748842683021113860",
            "cites_id": [
                "2748842683021113860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" La zona costera. Medio natural y ordenaci\u00f3n integrada\" de Consuelo Castro y Esteban Morales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 97-101, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16785371352417917",
            "cites_id": [
                "16785371352417917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioecological gradients: Contesting traditional ecoclines to explain the high biocultural diversity of the Andean verdant",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Neotropical Gradients and Their Analysis, 451-459, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17779077032329928908",
            "cites_id": [
                "17779077032329928908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cadenas de valor y cooperativas de consumo: claves para el posicionamiento de la agroecolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "LEISA revista de agroecolog\u00eda 33 (4), 12-14, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16144834390164191405",
            "cites_id": [
                "16144834390164191405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Raumstruktur, regionale Disparit\u00e4ten und Bev\u00f6lkerung",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Kolumbien heute: Politik, Wirtschaft, Kultur, 59-76, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8721788834485020230",
            "cites_id": [
                "8721788834485020230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causes, characteristics and impacts of landslide processes in contrasting areas of the Andean Region",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 24 (2), 113-131, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9963768686207086409",
            "cites_id": [
                "9963768686207086409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Montolog\u00eda Global 4D: Hacia las Ciencias Convergentes y Transdisciplinarias de Monta\u00f1a a trav\u00e9s del Tiempo y el Espacio",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pirineos 178, e075-e075, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agrobiodiversity in mountain territories: family farming and the challenges of social-environmental changes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Springer, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainability for Chile's mountains-a united approach.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nature 605 (7911), 620-620, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traditional Veterinary Medicine of Indigenous and Non-Indigenous Campesinos of the Southern Andes: An Ethnoecological Approach",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes etnoveterinarios en Wallmapu\u00bf Cu\u00e1les son los conocimientos, pr\u00e1cticas y creencias de campesinos mapuche y no-mapuche en torno a la crianza animal?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios con memoria: redes socioecol\u00f3gicas y agrobiodiversidad en el sur de los Andes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "19. Chile Cambiando. Una mirada hacia atr\u00e1s y los desaf\u00edos y perspectivas de futuro",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Chile cambiando. Revisitando la geograf\u00eda regional de Wolfgang Weischet, 967-973, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The transhumant pehuenche practice in the Andean Araucania: a way to build and inhabit the mountain territories of Southern Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 187-206, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agricultura familiar de monta\u00f1a, un an\u00e1lisis de la sustentabilidad de pr\u00e1cticas agroecol\u00f3gicas en la comuna de Curarrehue, regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cadernos de Agroecologia 13 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "cooperativas de consumo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Relaci\u00f3n de confianza entre consumidores y agricultores, 12, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tend\u00eancias de desenvolvimento urbano em cidades m\u00e9dias do Chile: o caso de Temuco",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana 8, 375-389, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban growth trends in midsize Chilean cities: the case of Temuco",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La agricultura familiar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Agricultores y consumidores, 16, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconversi\u00f3n productiva y transformaciones territoriales en una villa de monta\u00f1a: el caso de Malalcahuello",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EDUCO\u2013Facultad de Turismo. Universidad Nacional del Comahue., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio Global y Desarrollo Regional Sustentable en los Andes del Sur de Chile (REGIO. ANDES)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learn und correct. The necessity of changes in the national policy of urban development in chilean medium size town",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "SCRIPTA NOVA-REVISTA ELECTRONICA DE GEOGRAFIA Y CIENCIAS SOCIALES 12 (270), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RODRIGO HIDALGO; AXEL BORSDORF Y RAFAEL S\u00c1NCHEZ",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago de Chile: movilidad espacial y reconfiguraci\u00f3n metropolitana 4, 87, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo:\u201cCapacidad adaptativa ante los impactos de la Variabilidad Clim\u00e1tica en la comuna de Melipeuco, territorio SIPAN.\u00bf Qu\u00e9 rol cumplen los saberes bioculturales?\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "24. Montology: towards an integrative understanding of mountain foodscapes for strengthening food sovereignty in the tropical and temperate Andes1",
                "citation": "The Elgar Companion to Geography, Transdisciplinarity and Sustainability, 391, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio Ambiental Global en Sistemas Importantes del Patrimonio Agr\u00edcola del Sur de Chile: Los Saberes Bioculturales como Herramienta para la Adaptaci\u00f3n.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo:\u201cVariabilidad espacial de un \u00cdndice de Vulnerabilidad de los Medios de Vida de la peque\u00f1a agricultura en el Archipi\u00e9lago de Chilo\u00e9\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trends in",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Space and territory as categories for understanding the present time: theoretical emergence and conceptual renewal regarding the Chilean October-2019",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MUJERES Y PATRIMONIO BIOCULTURAL EN LOS ANDES DEL SUR DE CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges and opportunities for the sustainability of mountain municipalities in Chile",
                "citation": "na, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ACuXResAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 1
    }
}