{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "aDVKJfIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Elizabeth Flores Gonz\u00e1lez",
    "affiliation": "Profesor Instructor. Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Enfermer\u00eda comunitaria",
        "Salud cardiovascular"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 791,
    "citedby5y": 512,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2013": 13,
        "2014": 32,
        "2015": 18,
        "2016": 38,
        "2017": 76,
        "2018": 78,
        "2019": 101,
        "2020": 82,
        "2021": 98,
        "2022": 106,
        "2023": 108,
        "2024": 17
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de sobrecarga en el desempe\u00f1o del rol del cuidador familiar de adulto mayor con dependencia severa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 18 (1), 29-41, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 477,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8633558714542091141",
            "cites_id": [
                "8633558714542091141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de cuidado humanizado de enfermer\u00eda desde la perspectiva de usuarios hospitalizados",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 24, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 209,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8980158375759290862",
            "cites_id": [
                "8980158375759290862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional social support in family caregivers of elderly adults with severe dependence",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 34 (1), 68-73, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17937274401035351384",
            "cites_id": [
                "17937274401035351384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia del sistema de triaje en un servicio de emergencia hospitalario",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuidarte 9 (18), 46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10045640256742144151",
            "cites_id": [
                "10045640256742144151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda PHVA para la mejora de la productividad en el \u00e1rea de producci\u00f3n de la empresa KAR & MA SAC",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Tesis de pregrado). Universidad de San Mart\u00edn de Porres, Lima, Per\u00fa \u2026, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3105404132121101037",
            "cites_id": [
                "3105404132121101037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ASOCIACI\u00d3N ENTRE EVENTOS ADVERSOS EN EL CUIDADO DE ENFERMER\u00cdA, CULTURA DE SEGURIDAD Y COMPLEJIDAD DE PACIENTES EN UN HOSPITAL CHILENO",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CIENCIA Y ENFERMER\u00cdA 27, 27, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15006343442100968520",
            "cites_id": [
                "15006343442100968520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de la formaci\u00f3n profesional de estudiantes de enfermer\u00eda de una universidad chilena bajo un modelo conceptual propio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 34 (4), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14917659779495355699",
            "cites_id": [
                "14917659779495355699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias del docente cl\u00ednico: opini\u00f3n de estudiantes de enfermer\u00eda de la Universidad Austral de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 25 (2), 95-100, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=842061394670440053",
            "cites_id": [
                "842061394670440053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Service-learning: experience of teacher-tutors in the nursing career",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (6), e8218, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11795914945341969265",
            "cites_id": [
                "11795914945341969265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia, estr\u00e9s y ansiedad de cuidadores formales durante la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (9), 1171-1179, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6658361890252466410",
            "cites_id": [
                "6658361890252466410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo social funcional, en cuidadores familiares de adultos mayores con dependencia severa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 34 (1), 68-73, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17851136408851789196",
            "cites_id": [
                "17851136408851789196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda PHVA para la mejora de la productividad en el \u00e1rea de producci\u00f3n de la empresa KAR & MA SAC Tesis (para optar el t\u00edtulo profesional de ingeniero de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Lima, Per\u00fa: Universidad de San Martin de Porres, Facultad Ingenier\u00eda y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2486046342702816851",
            "cites_id": [
                "2486046342702816851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resilience, stress and anxiety of formal caregivers during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 150 (9), 1171-1179, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errata en'Competencias del docente cl\u00ednico: opini\u00f3n de estudiantes de enfermer\u00eda de la Universidad Austral de Chile'",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "FEM. Revista de la Fundaci\u00f3n Edu_caci\u00f3n M\u00e9dica 25 (3), 153-153, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje servicio: experiencia de docentes-tutores en la carrera de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (6), e8218, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras y Facilitadores de Acceso a la Atenci\u00f3n de Salud de la Poblaci\u00f3n de 18 a 70 A\u00f1os que Vive en el \u00c1rea de Influencia del Centro de Salud P\u00fablico Cerro Verde, Cochabamba \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n en Salud 15 (39), 24-35, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficiency of the triage system in a hospital emergency service",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CuidArte 9 (18), 46-54, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aDVKJfIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}