{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BQfjv5oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Catalina Iturbe-Sarunic",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=BQfjv5oAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora Adjunta, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de las Ciencias",
        "Educaci\u00f3n Cient\u00edfica Rural",
        "Did\u00e1ctica de la Qu\u00edmica"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 2,
        "2022": 5,
        "2023": 8,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Rdr3QJQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yesenia Quiceno Serna",
            "affiliation": "Universidad de Antioquia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PrIhVAEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jose Miguel Garrido-Miranda",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YgAmNTEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "John G. Phillips",
            "affiliation": "Assistant Professor, Valdosta State University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lb4rv18AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Christine E Parent",
            "affiliation": "University of Idaho"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ec6zac4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Brant G. Miller",
            "affiliation": "University of Idaho"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de profesores rurales sobre la clase de ciencias naturales y su influencia en la pr\u00e1ctica de aula",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Manizales, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10978700071446975632",
            "cites_id": [
                "10978700071446975632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de una propuesta de integraci\u00f3n de Matem\u00e1tica y Ciencias Naturales en la Formaci\u00f3n Inicial Docente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 48 (3), 225-279, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12657049868647032323",
            "cites_id": [
                "12657049868647032323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Snailed it! Inside the shell: using augmented reality as a window into biodiversity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Education 7, 933436, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5224166535324153945",
            "cites_id": [
                "5224166535324153945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Qu\u00edmica en Tiempos de Estallido Social: Dise\u00f1o de una Propuesta para la formaci\u00f3n del profesorado en Ciencias para la Ciudadan\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bio-graf\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17542303256239836863",
            "cites_id": [
                "17542303256239836863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contextualizando el aprendizaje matem\u00e1tico desde la sostenibilidad: Una experiencia de codocencia integrada",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Uno: Revista de did\u00e1ctica de las matematicas, 15-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:yqoGN6RLRZoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6608194561483173704",
            "cites_id": [
                "6608194561483173704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de profesores rurales sobre la clase de Cs. naturales y su influencia en la pr\u00e1ctica de aula",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bio-graf\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5919310031640028989",
            "cites_id": [
                "5919310031640028989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Educaci\u00f3n STEM o en humanidades? Una reflexi\u00f3n en torno a la formaci\u00f3n integral del ciudadano del siglo XXI",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 25 (9), 177-196, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17293841257902764491",
            "cites_id": [
                "17293841257902764491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes en la ense\u00f1anza del agua: an\u00e1lisis de libro de texto de 2\u00ba b\u00e1sico en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 6 (1), 196-211, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda de autoaprendizaje docente para la elaboraci\u00f3n de actividades did\u00e1cticas integradas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRABAJO COLABORATIVO ENTRE PARES: UNA ESTRATEGIA PARA EL RECONOCIMIENTO DE LOS PROBLEMAS Y PREOCUPACIONES DE LOS FUTUROS PROFESORES DE CIENCIAS NATURALES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[GKA EDU 2020] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo del pensamiento cient\u00edfico a trav\u00e9s de las preguntas del profesor en clases",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a proposal for the integration of Mathematics and Science in Initial Teacher Training",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n disciplinar y trabajo colaborativo.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BQfjv5oAAAAJ:LhH-TYMQEocC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}