{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cD-s-joAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ricardo Ramiro Alvarez Abel",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=cD-s-joAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Asociado Escuela Arqueolog\u00eda, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Etnograf\u00eda",
        "Insularidad",
        "Ontolog\u00edas"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 370,
    "citedby5y": 283,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2002": 2,
        "2003": 2,
        "2004": 0,
        "2005": 1,
        "2006": 1,
        "2007": 4,
        "2008": 1,
        "2009": 3,
        "2010": 1,
        "2011": 3,
        "2012": 5,
        "2013": 4,
        "2014": 4,
        "2015": 11,
        "2016": 16,
        "2017": 10,
        "2018": 12,
        "2019": 25,
        "2020": 47,
        "2021": 56,
        "2022": 64,
        "2023": 78,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "V0s0uYUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Skewes",
            "affiliation": "Profesor de Antropolog\u00eda (UAH)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jao2s_kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Javier Araos leiva",
            "affiliation": "Universidad de Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pIlatz0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Wladimir Riquelme Maul\u00e9n",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wj5_l4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Allan Yu Iwama",
            "affiliation": "IOUSP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HA_4nmUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Hucke-Gaete",
            "affiliation": "Instituto de Ciencias Marinas y Limnol\u00f3gicas, Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "K5w5bO0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Philip Hayward",
            "affiliation": "University of Technology Sydney & Western Sydney University"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos consuetudinarios, conflictos actuales y conservaci\u00f3n en el borde costero de Chilo\u00e9 insular",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 40 (1), 109-125, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17184352913992360388",
            "cites_id": [
                "17184352913992360388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrales de pesca en Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Imprenta Am\u00e9rica, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10270059682247233666",
            "cites_id": [
                "10270059682247233666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el concepto de maritorio y su relevancia para los estudios de Chilo\u00e9 contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 115-126, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3248356421262162907",
            "cites_id": [
                "3248356421262162907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias rurales de Educaci\u00f3n Patrimonial en la D\u00e9cima Regi\u00f3n: Comunidades Mapuche Huilliche de Huiro, Astilleros y Rauco",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 29-38, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17585258635139126946,5125787942474193380",
            "cites_id": [
                "17585258635139126946",
                "5125787942474193380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios Costeros Marinos para Pueblos Originarios: usos consuetudinarios y conservaci\u00f3n marina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anu\u00e1rio Antropol\u00f3gico 45 (1), 47-68, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2824622201109884265",
            "cites_id": [
                "2824622201109884265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos de una cosmovisi\u00f3n mestiza asociada al acceso y uso del entorno costero en el archipi\u00e9lago de Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 123-129, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15989250493523003784",
            "cites_id": [
                "15989250493523003784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrales de piedra, pesca pasiva en la costa interior de Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Sociedad Chilena de Arqueolog\u00eda 37, 61-74, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8148613055069574188",
            "cites_id": [
                "8148613055069574188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida despu\u00e9s de la devastaci\u00f3n: lo com\u00fan de la tragedia en territorios sociobiodiversos de Chile y Brasil",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Antropolog\u00edas del Sur 6 (12), 87-106, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12722791342872446967",
            "cites_id": [
                "12722791342872446967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rebounding from extractivism: The history and re-assertion of traditional weir-fishing practices in the Interior Sea of Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Shima: the international journal of research into island cultures, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4064753171613977552",
            "cites_id": [
                "4064753171613977552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACIONES HACIA EL USO CONSUETUDINARIO PARA EL CONTEXTO INSULAR AUSTRAL65.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11657347750736550",
            "cites_id": [
                "11657347750736550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapeando cl conocimiento local: Experiencias de cartograf\u00eda participativa en el sur de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 20-27, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17269299255003063594",
            "cites_id": [
                "17269299255003063594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Referencias exploratorias sobre el lago Presidente R\u00edos, para sortear el Istmo de Ofqui, Pen\u00ednsula de Taitao, Regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 43 (1), 91-101, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7237140914808014769",
            "cites_id": [
                "7237140914808014769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conchales arqueol\u00f3gicos y comunidades locales de Chilo\u00e9 a trav\u00e9s de una experiencia de educaci\u00f3n patrimonial",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 36, 1151-1157, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11549381864212329938",
            "cites_id": [
                "11549381864212329938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes etnogr\u00e1ficos e hist\u00f3ricos de la pesca con nasas (Llolles) en el Centro Sur de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 5-21, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13015301734508895404",
            "cites_id": [
                "13015301734508895404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo ind\u00edgena como respuesta a la siniestralidad: Comunidad Mapuche-Lafkenche del lago Budi, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Estudios Latinoamericanos sobre Reducci\u00f3n del Riesgo de Desastres \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=221592709389045056",
            "cites_id": [
                "221592709389045056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fueguinos y patagones en el imaginario de los navegantes europeos.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estrecho de Magallanes, tres descubrimientos. Banco Santander., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8527407109394185091",
            "cites_id": [
                "8527407109394185091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La movilidad insular \u201casfixiada\u201d en el mar interior de Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista L\u00edder 20 (33), 127-150, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=275904044772902326",
            "cites_id": [
                "275904044772902326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones en el acceso y uso de los recursos naturales en el archipi\u00e9lago de Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13421345561108475981",
            "cites_id": [
                "13421345561108475981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The oldest record of the Lamini Tribe and Proboscidea order in the southwestern margin of the Andes Mountain range: Late Pleistocene mammalian footprints at the Pelluco fossil \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of South American Earth Sciences 118, 103940, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1162729144091089922",
            "cites_id": [
                "1162729144091089922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The oldest record of the Lamini Tribe and Proboscidea order in the southwestern margin of the Andes Mountain range: Late Pleistocene mammalian footprints at the Pelluco fossil \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of South American Earth Sciences 118, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENVIRONMENTAL HISTORY OF TERRITORIAL APPROPRIATIONS IN NORTHERN CENTRAL PATAGONIA: TRAPANANDA AS INTERNAL FRONTIER",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MAGALLANIA 49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia ambiental de las apropiaciones territoriales en la Patagonia chilena nor-central: La trapananda como frontera interior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensionando el consumo de agua en Chilo\u00e9 insular",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Fog\u00f3n 1, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los corrales de pesca de San Juan de Coquihuil",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a las identidades de las poblaciones canoeras situadas entre los 44\u00ba y 48\u00ba de latitud sur, denominadas",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrales de piedra, pesca pasiva en la costa interior de Chilo\u00e9",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSFORMACIONES EN EL USO DEL BORDE COSTERO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cD-s-joAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}