{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "det3BE4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniel Jofr\u00e9 Astudillo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=det3BE4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor asistente, Instituto de Psicolog\u00eda, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Psicoan\u00e1lisis",
        "filosof\u00eda",
        "ciencias sociales."
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 16,
    "citedby5y": 14,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 2,
        "2019": 0,
        "2020": 1,
        "2021": 3,
        "2022": 5,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno de la noci\u00f3n de subjetivaci\u00f3n en psicoan\u00e1lisis: entre din\u00e1mica pulsional, identificaci\u00f3n y objeto",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 23 (1), 17-36, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7284031635618146750",
            "cites_id": [
                "7284031635618146750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la violencia en los procesos de historizaci\u00f3n: mediaci\u00f3n simb\u00f3lica, v\u00ednculo social y singularidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 21 (2), 293-308, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2927735960321467474",
            "cites_id": [
                "2927735960321467474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de los mecanismos de desconstrucci\u00f3n del orden social instituyente durante el momento adolescente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 20 (3), 436-450, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12880442751753463358",
            "cites_id": [
                "12880442751753463358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n del espacio ps\u00edquico representacional frente a lo inconvertible de la violencia: Identidad, pol\u00edtica y alteridad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Filosofia Aurora 31 (53), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8401622246532855440",
            "cites_id": [
                "8401622246532855440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Momento adolescente y fen\u00f3menos de malestar: una aproximaci\u00f3n dial\u00e9ctica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tempo psicanalitico 49 (1), 209-224, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6080725926539907082",
            "cites_id": [
                "6080725926539907082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le travail psychique d\u2019identit\u00e9",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Adolescence 35 (2), 335-344, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2765109248034167246",
            "cites_id": [
                "2765109248034167246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autour de la notion de subjectivation en psychanalyse: entre dynamique pulsionnelle, identification et objet",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 23 (1), 17-36, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The construction of the representational psychic space in front of the unconvertible violence: Identity, politics and alterity",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA DE FILOSOFIA AURORA 31 (53), 604-618, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Id\u00e9alisation et transmission psychique \u00e0 l\u2019adolescence: Interpr\u00e9tation d\u2019un \u00e9v\u00e9nement de violence au Chili",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicologia USP 29 (2), 253-261, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Idealization and psychic transmission in adolescence: interpretation of an event of violence in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicologia USP 29 (2), 253-261, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Idealizaci\u00f3n y transmisi\u00f3n ps\u00edquica en la adolescencia: interpretaci\u00f3n de un evento de violencia en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicologia USP 29 (2), 253-261, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effets de la violence dans les processus d\u2019historisation: m\u00e9diations symbolique, lien social et singularit\u00e9",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 21 (2), 293-308, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre os mecanismos de desconstru\u00e7\u00e3o da ordem social institu\u00edda durante a adolesc\u00eancia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 20 (3), 436-450, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mechanismen der Deskonstruktion der bestehenden gesellschaftlichen Ordnung in der Adoleszenz",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 20 (3), 436-450, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychical Work of Identity",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Adolescence 35 (2), 335-344, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Appropriation subjective durant l'adolescence dans les soci\u00e9t\u00e9s contemporaines: ph\u00e9nom\u00e8nes de violence et destinations imaginaires de la subjectivation",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sorbonne Paris Cit\u00e9, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "det3BE4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}