{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "DKjbl50AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Yerko Manzano Venegas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=DKjbl50AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Instituto de filosof\u00eda, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "filosof\u00eda",
        "filosof\u00eda contempor\u00e1nea",
        "drogas",
        "Foucault."
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrat\u00e9gias biopol\u00edticas do hoje e a produ\u00e7\u00e3o de sujeitos: interfaces entre tecnologias na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pimenta Cultural, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nos rastros de Foucault: di\u00e1logos contempor\u00e2neos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pimenta Cultural, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las cartas de los presos a los Facebook de los infractores: una propuesta de acercamiento a las t\u00e9cnicas de s\u00ed.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sujetos y subjetividades: Aproximaciones emp\u00edricas en tiempos actuales., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico e hist\u00f3rico a la \u00faltima reforma de la Educaci\u00f3n Ciudadana en Chile y su tratamiento al problema de la pobreza",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Foro de Educaci\u00f3n 19 (2), 295-313, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FOUCAULT, M.(2018).\u00bf Qu\u00e9 es la cr\u00edtica? Seguido de la cultura de s\u00ed. Siglo XXI, Buenos Aires. 218pp.(Yerko Manzano Venegas)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 26 (92), 180-190, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repercusiones del pensamiento de Michel Foucault Implications of Michel Foucault's thought.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 26 (92), 10-14, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repercusiones del pensamiento de Michel Foucault",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FOUCAULT, M.(2018).\u00bf Qu\u00e9 es la cr\u00edtica? Seguido de la cultura de s\u00ed. Siglo XXI, Buenos Aires. 218p.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "pensamiento 26 (92), 180-190, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la recepci\u00f3n de las ideas foucaultianas en la discusi\u00f3n sobre drogas en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n F\u00edsica, Ejercicio, Deporte y Salud",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talento Acad\u00e9mico en el Programa ALTA UACH, una aproximaci\u00f3n desde la Antropolog\u00eda",
                "citation": "Primer Congreso Latinoamericano de Ni\u00f1ez y Pol\u00edticas P\u00fablicas, 45, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DKjbl50AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}