{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "EuQBYfIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Leonardo Agurto Venegas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=EuQBYfIAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Profesor, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Arquitectura bioclim\u00e1tica",
        "Urbanismo Bioclim\u00e1tico",
        "Pobreza energ\u00e9tica",
        "Energ\u00eda Solar"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifiesto invisible: relectura de la vida (micro) urbana de Valdivia. Atlas de algunas pr\u00e1cticas espaciales contrahegem\u00f3nicas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista INVI 38 (108), 128-156, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EuQBYfIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3tesis bioclim\u00e1ticas: interfaz emancipadora para la libre adaptabilidad de los espacios transicionales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RChD: creaci\u00f3n y pensamiento 6 (10), 1-17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EuQBYfIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micro urbanismo bioclim\u00e1tico: el espacio intermedio y sus posibilidades de apropiaci\u00f3n y adaptabilidad medioambiental como factor determinante en el habitar colectivo. T\u00e1cticas \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Zaragoza, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EuQBYfIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n al proceso de apropiaci\u00f3n del espacio colectivo en asentamientos espont\u00e1neos urbanos de Concepci\u00f3n.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EuQBYfIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}