{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "eyi34m4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Soto Delgado",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=eyi34m4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Derecho administrativo",
        "Regulaci\u00f3n",
        "Derecho Constitucional"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "https://uach.academia.edu/PabloSotoDelgado",
    "citedby": 137,
    "citedby5y": 99,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 3,
        "2017": 12,
        "2018": 19,
        "2019": 14,
        "2020": 20,
        "2021": 27,
        "2022": 14,
        "2023": 21,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sanciones administrativas como medidas de cumplimiento del Derecho: un enfoque funcional y responsivo aplicado al r\u00e9gimen sancionatorio ambiental",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ius et Praxis 22 (2), 189-226, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8238354314129844633",
            "cites_id": [
                "8238354314129844633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sanciones administrativas, discrecionalidad y revisi\u00f3n judicial: una mirada desde la regulaci\u00f3n responsiva",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La nueva justicia ambiental, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5273961154765155764",
            "cites_id": [
                "5273961154765155764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de sanciones administrativas: disuasi\u00f3n \u00f3ptima y confinamiento de la discrecionalidad del regulador ambiental",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico 2016, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14775611276052782629",
            "cites_id": [
                "14775611276052782629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad patrimonial del Estado por funcionamiento anormal de la Administraci\u00f3n de Justicia (Corte Suprema)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 29 (1), 331-335, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14608525928829686225",
            "cites_id": [
                "14608525928829686225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sanciones administrativas, principio de proporcionalidad y efecto de la inaplicabilidad cuando la gesti\u00f3n pendiente revisa un acto administrativo. El Tribunal Constitucional \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico 2017, 287-332, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9223130268728753494",
            "cites_id": [
                "9223130268728753494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad de la Administraci\u00f3n del Estado como Universidad P\u00fablica: An\u00e1lisis cr\u00edtico desde los diversos usos de\" lo p\u00fablico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de derecho (coquimbo) 23 (2), 181-209, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5966485843580334022",
            "cites_id": [
                "5966485843580334022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voz de los ochenta: el Tribunal Constitucional contra el Derecho administrativo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico Universidad Diego Portales, 392-430, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6536405703818683366",
            "cites_id": [
                "6536405703818683366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones b\u00e1sicas a la hora de estructurar un sistema de sanciones administrativas. Comentarios al proyecto de fortalecimiento de la Ley del Consumidor",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8428800392234473738",
            "cites_id": [
                "8428800392234473738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un mal caso para flexibilizar la tipicidad en el Derecho Administrativo sancionador. Comentario al fallo \"Empresa de Servicios sanitarios Essbio S.A. con Seremi de salud del \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de derecho 42 (2), 701-714, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7861988719072228372",
            "cites_id": [
                "7861988719072228372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brechas de cumplimiento: el Estado, empresas y derechos humanos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Informe anual sobre Derechos Humanos en Chile 2016, 123-171, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2362202614737995686",
            "cites_id": [
                "2362202614737995686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UN MAL CASO PARA FLEXIBILIZAR LA TIPICIDAD EN EL DERECHO ADMINISTRATIVO SANCIONADOR. COMENTARIO AL FALLO\" EMPRESA DE SERVICIOS SANITARIOS ESSBIO SA CON SEREMI DE SALUD DEL \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 701-714, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9568558720842149604",
            "cites_id": [
                "9568558720842149604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La deformaci\u00f3n del principio de especialidad de la empresa publica y su imposible fundamentaci\u00f3n en el principio de subsidiariedad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 48 (1), 205-231, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6122721859624472115",
            "cites_id": [
                "6122721859624472115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La resurrecci\u00f3n de la polic\u00eda sanitaria municipal durante la pandemia de COVID-19. Una cuesti\u00f3n de densidad legal en clave hist\u00f3rico-normativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derecho P\u00fablico y Emergencia. Respuestas ante el Covid-19, 55-81, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6707174474810080226",
            "cites_id": [
                "6707174474810080226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La potestad del SERNAC para recibir reclamos y promover acuerdos individuales luego de ser eliminada por el Tribunal Constitucional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Derecho (Concepci\u00f3n), 201-234, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14557011745599979811",
            "cites_id": [
                "14557011745599979811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El giro conservador en torno a las sanciones administrativas por obra del Tribunal Constitucional en Chile: transformando a la Administraci\u00f3n en juez para desproteger el \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 344-400, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5609740918210267390,9915861094758617664,7613783465644313362",
            "cites_id": [
                "5609740918210267390",
                "9915861094758617664",
                "7613783465644313362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poder de la Administraci\u00f3n del Estado para planificar las ciudades: reposici\u00f3n de las declaratorias de utilidad p\u00fablica en la Ley General de Urbanismo y Construcciones",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico 2015, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4275905177370302562",
            "cites_id": [
                "4275905177370302562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El temor al despotismo y al totalitarismo en el derecho administrativo chileno: reconstrucci\u00f3n y cr\u00edtica de una fobia a la Administraci\u00f3n del Estado",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 36 (1), 183-204, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The administrative violation of granting sick leave with an evident absence of medical grounds and the bill that facilitates its sanction",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 151 (4), 505-509, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La infracci\u00f3n administrativa de otorgar licencias con evidente ausencia de fundamento m\u00e9dico y el proyecto de ley que facilita su sanci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rev Med Chile 151, 505-509, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La excepci\u00f3n constitucional durante la pandemia de COVID-19: un an\u00e1lisis desde la proporcionalidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico 2021, 183-205, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trayecto del Tribunal Constitucional hacia la crisis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Tribunal Constitucional frente al proceso constituyente: ensayos cr\u00edticos \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Tribunal Constitucional del pr\u00f3jimo: el caso Sernac y sus lecciones para el proceso constituyente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Tribunal Constitucional frente al proceso constituyente: ensayos cr\u00edticos \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Tribunal Constitucional frente al proceso constituyente: ensayos cr\u00edticos sobre su jurisprudencia y sus pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Separation between the Principle of Subsidiarity and the Scope of Action of State-Owned Enterprises",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 48, 205, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reproche personal en el Derecho administrativo sancionador: culpa y dolo, responsabilidad objetiva y culpa infraccional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El l\u00edmite al poder privado en la nueva Constituci\u00f3n y la necesidad de establecer cl\u00e1usulas que aseguren un Estado social y derechos sociales fundamentales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Trabajo y nueva Constituci\u00f3n, 1-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pretendida inamovilidad de la Subcontralora General de la Rep\u00fablica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico 2019, 316-337, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u00e1mbito infraccional en el Derecho del consumo: pr\u00e1ctica jurisdiccional y modificaciones introducidas por la Ley N\u00ba 21.081",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Litigaci\u00f3n en materia de consumidores. Dogm\u00e1tica y pr\u00e1ctica en la reforma de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Conservative Turn on Administrative Sanctions in Chile: Transforming the Administration into a Judge to Unprotect the Public Interest",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA DE LA FACULTAD DE DERECHO, 373-421, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sename: el rol del Estado, la tutela judicial de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes y la relevancia penal de la crisis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Informe anual sobre derechos humanos 2017, 163-215, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A BAD CASE FOR FLEXIBILIZE THE TYPOLOGY OF ADMINISTRATIVE SANCTIONS. COMMENTARY TO CASE\" EMPRESA DE SERVICIOS SANITARIOS ESSBIO SA V. SEREMI DE SALUD DEL BIOBIO\" OF THE SUPREME \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE DERECHO 42 (2), 701-714, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Bad Case for Flexiblize the Typology of Administrative Sanctions",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 42, 701, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cHUIDA\u201d ILEGAL DEL DERECHO ADMINISTRATIVO: LAS FUNDACIONES DE LA PRESIDENCIA DE LA REP\u00daBLICA Y LA LEY DE TRANSPARENCIA",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico, 441-468, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ideas detr\u00e1s de la Teor\u00eda Pura del Derecho. Sobre el contexto, desarrollo e influencias que estructuran el m\u00e9todo y el objeto en la doctrina de Hans Kelsen",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anuario de Filosof\u00eda Jur\u00eddica y Social, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hans Kelsen. Historia, influencias y estructuras de la teor\u00eda pura del derecho",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Anuario de Filosof\u00eda Jur\u00eddica y Social, 207-259, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eyi34m4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}