{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "fuNsaFUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juli\u00e1n Samac\u00e1 Pulido",
    "affiliation": "Profesor Terapia Ocupacional, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Ciudadania",
        "Derechos Humanos",
        "Migraciones y movilidad humana"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 37,
    "citedby5y": 32,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 1,
        "2020": 4,
        "2021": 9,
        "2022": 9,
        "2023": 6,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HKbXyuYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MORRISON, Rodolfo",
            "affiliation": "Associate Professor Department of Occupational Therapy and Occupational Science. University of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7PRyurMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "CORREIA, Ricardo Lopes",
            "affiliation": "Professor do Departamento de Terapia Ocupacional e do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Psicossociologia"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las TIC como estrategia did\u00e1ctica dentro del proceso educativo de estudiantes universitarios sordos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuidado y ocupaci\u00f3n humana 2, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11598042776131897212",
            "cites_id": [
                "11598042776131897212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cincuenta a\u00f1os de terapia ocupacional en Chile: pr\u00e1cticas, epistemolog\u00edas y realidades locales. Tomo I",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones On Demand, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16128240632712132603",
            "cites_id": [
                "16128240632712132603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las TIC como estrategia did\u00e1ctica dentro del proceso educativo de estudiantes universitarios sordos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Militar Nueva Granada, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8526274432725438803",
            "cites_id": [
                "8526274432725438803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNuevos ciudadanos\u201d: reconocimiento como justicia social para migrantes/\" New citizens\": recognition as social justice migrants",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social justice as a moral and normative framework for social intervention with migrant citizens",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 30, e3066, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia social como marco moral y normativo para la intervenci\u00f3n social con ciudadanos migrantes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 30, e3066, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos de mujeres colombianas en Temuco, Chile: Formas (voces) de no reconocimiento y menosprecio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Corpo em Foco: Proposi\u00e7\u00f5es Contempor\u00e2neas e Cuerpo como Foco: Proposiciones \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TERAPIA OCUPACIONAL COMUNIT\u00c1RIA: ENTRE O GERAL E O ESPEC\u00cdFICO",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Terapia Ocupacional , saberes y fazeres 1, 350, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aprendizaje Servicio como herramientas para an\u00e1lisis de realidades sociales en la regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile, miradas desde la ocupaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Integraci\u00f3n e  innovaci\u00f3n en la docencia de la UC Temuco. Experiencias \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n joven con perspectiva de g\u00e9nero V",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y migraci\u00f3n desde la perspectiva filos\u00f3fica de Honneth. Experiencias de no reconocimiento de mujeres trabajadoras colombianas en Temuco",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNuevos ciudadanos\u201d: reconocimiento como justicia social para migrantes/\" New citizens\": recognition as social justice migrants",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Interinstitucional Brasileira de Terapia Ocupacional-REVISBRATO 4 (1 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de no reconocimiento de mujeres migrantes colombianas en las experiencias laborales en Temuco: estudio de caso desde la perspectiva filos\u00f3fica de Axel Honneth",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El arte como ocupaci\u00f3n, una v\u00eda hacia la inclusi\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por los derechos laborales de las mujeres: la violencia laboral tambi\u00e9n existe, lucha por tus derechos...",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de no reconocimiento de mujeres migrantes colombianas en las experiencias laborales en Temuco: estudio de caso desde la perspectiva filos\u00f3fica de Axel Honneth",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fuNsaFUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}