{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "fxFahGUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Korina Ocampo-Zuleta",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=fxFahGUAAAAJ&citpid=9",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Fire Ecology",
        "Plant Flammability",
        "Seed germination",
        "Restoration Ecology",
        "Invasive species"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.uach.cl",
    "citedby": 86,
    "citedby5y": 80,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 8,
        "2020": 7,
        "2021": 14,
        "2022": 21,
        "2023": 21,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "n5321W8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Julio Eduardo Beltran Vargas",
            "affiliation": "Profesor  asociado  (UDFJC)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HuGpAU0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Susana Paula",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lYOhB34AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandra Bravo",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias Forestales, Universidad Nacional de Santiago del Estero."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_LmBuqAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Angela Parrado Rosselli",
            "affiliation": "Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1XCeE1YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "juli g. pausas (ORCID:0000-0003-353...",
            "affiliation": "CIDE-CSIC (ROR:02gfc7t72)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XIaSoXMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Susana G\u00f3mez-Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Universidad de C\u00e1diz"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lJViq6YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Julian F. Quintero-Galvis",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Banco de semillas de retamo espinoso Ulex europaeus L. en bordes del matorral invasor en un ecosistema zonal de bosque altoandino, Colombia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Biota Colombiana 18 (1 Sup), 89-98, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1385242080449971460",
            "cites_id": [
                "1385242080449971460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo descriptivo de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica en zonas afectadas por incendios forestales e invasi\u00f3n de retamo espinoso en los Cerros Orientales de Bogot\u00e1",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Acta biol\u00f3gica colombiana 24 (1), 1-12, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13084255446024854223,6374466679840576461",
            "cites_id": [
                "13084255446024854223",
                "6374466679840576461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelaci\u00f3n din\u00e1mica de incendios forestales en los Cerros Orientales de Bogot\u00e1, Colombia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Madera y bosques 24 (3), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2405842252911503793,8950242048090031736",
            "cites_id": [
                "2405842252911503793",
                "8950242048090031736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AEET",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ecosistemas 28 (1), 106-117, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13058693852152512942",
            "cites_id": [
                "13058693852152512942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reclutamiento de especies le\u00f1osas en bosques tropicales expuestos a incendios: una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ecosistemas 28 (1), 106-117, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14979306439629478883",
            "cites_id": [
                "14979306439629478883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n econ\u00f3mica de incendios forestales en las principales ciudades de Am\u00e9rica Latina y el Caribe: una lecci\u00f3n para Bogot\u00e1",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de investigaciones de Uniagraria 4 (1), 75-89, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16691220696917246754",
            "cites_id": [
                "16691220696917246754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional diversity in an Andean subp\u00e1ramo affected by wildfire in Colombia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Plant Diversity 45 (4), 385-396, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3888277582553840972",
            "cites_id": [
                "3888277582553840972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FLAMITS: A global database of plant flammability traits",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Global Ecology and Biogeography 33 (3), 412-425, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17825756880537041310",
            "cites_id": [
                "17825756880537041310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limited population genetic structure in the littoral gastropod Nerita tessellata (Neritimorpha, Neritidae) suggests high dispersal across the Caribbean Sea",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Experimental Marine Biology and Ecology 568, 151942, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13062963208679228938",
            "cites_id": [
                "13062963208679228938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generalised seed mortality driven by heat shock in woody plants from Mediterranean Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Wildland Fire 31 (11), 1080-1088, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3176718386121754707",
            "cites_id": [
                "3176718386121754707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plant trait and vegetation data along a 1314 m elevation gradient with fire history in Puna grasslands, Per\u00fa",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Scientific Data 11 (1), 225, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica: protegiendo los ecosistemas de la localidad de San Cristobal de los incendios forestales y del retamo espinoso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bogot\u00e1: Jard\u00edn Bot\u00e1nico Jos\u00e9 Celestino Mutis,, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupos Funcionales del Bosque Altoandino",
                "citation": "Ecolog\u00eda y Cambio Clim\u00e1tico en Ecosistemas de Alta Monta\u00f1a en Colombia, 24, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fxFahGUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}