{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GGH1naQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pierre Richard M\u00e9dor",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=GGH1naQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Migraci\u00f3n",
        "Inclusi\u00f3n",
        "Educaci\u00f3n F\u00edsica"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "https://www.uach.cl/",
    "citedby": 19,
    "citedby5y": 19,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 3,
        "2022": 1,
        "2023": 10,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n, Cultura y Educaci\u00f3n F\u00edsica: las voces de padres y madres",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 184-194, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GGH1naQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17991882898962995111",
            "cites_id": [
                "17991882898962995111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial de un profesorado inclusivo: avances y perspectivas en la carrera de pedagog\u00eda en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n de la Universidad Austral de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Paideia Surcolombiana, 106-121, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GGH1naQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9234322247287394411",
            "cites_id": [
                "9234322247287394411"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de inclusi\u00f3n de estudiantes Haitianos en establecimientos municipales pertenecientes a ense\u00f1anza media de la XIV regi\u00f3n de los R\u00edos, con \u00e9nfasis en educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Infancia, Educaci\u00f3n y Aprendizaje 7 (1), 132-159, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GGH1naQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8489136304964509007",
            "cites_id": [
                "8489136304964509007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La negritud como factor constitutivo de la experiencia universal de la Educaci\u00f3n F\u00edsica.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "T\u00e1ndem Did\u00e1ctica de la Educaci\u00f3n F\u00edsica, 33-36, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GGH1naQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}