{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "HkFp7TIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Viviana Ponce de Le\u00f3n Sol\u00eds",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=HkFp7TIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora de Derecho Constitucional, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Derecho pol\u00edtico",
        "derecho constitucional",
        "teor\u00eda pol\u00edtica"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 89,
    "citedby5y": 77,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 1,
        "2017": 2,
        "2018": 6,
        "2019": 4,
        "2020": 8,
        "2021": 15,
        "2022": 20,
        "2023": 26,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de carga p\u00fablica y su funci\u00f3n en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional Chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de derecho 42 (3), 843-872, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9470893903433740903",
            "cites_id": [
                "9470893903433740903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La problem\u00e1tica invocaci\u00f3n a la confianza leg\u00edtima como l\u00edmite a la potestad legislativa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios constitucionales 12 (1), 429-474, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16763463807422001431",
            "cites_id": [
                "16763463807422001431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nudge, su aplicaci\u00f3n en el derecho chileno y sus potenciales problemas de constitucionalidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de derecho 46 (2), 345-371, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16223477404281950040",
            "cites_id": [
                "16223477404281950040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La paridad de g\u00e9nero en el proceso constituyente chileno: Alcances, expectativas y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Derecho Pol\u00edtico, 383-413, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9669854859241080817",
            "cites_id": [
                "9669854859241080817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n de los deberes constitucionales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de derecho 44 (1), 133-158, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8020236191927000485",
            "cites_id": [
                "8020236191927000485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres y procesos constituyentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proceso constituyente en Chile: desaf\u00edos para una nueva Constituci\u00f3n (, 207-232, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12804608591289607359",
            "cites_id": [
                "12804608591289607359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nudge desde la perspectiva de la igualdad como no subordinaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de derecho 48 (1), 29-54, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14447056697428950610",
            "cites_id": [
                "14447056697428950610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las personas con discapacidad en el proceso constituyente chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anuario de Derechos Humanos 16 (2), 235-259, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2851313866684743784",
            "cites_id": [
                "2851313866684743784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Persons with disabilities in the Chilean constitution-making process",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Social Rights and Chile's Constitutional Moment, 119-133, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3391428775931704086",
            "cites_id": [
                "3391428775931704086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Convenci\u00f3n Constitucional de Chile: Origen, org\u00e1nica, estatutos y procedimientos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9276570455994893428",
            "cites_id": [
                "9276570455994893428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporando una perspectiva de g\u00e9nero al Proceso Constituyente y a la Nueva Constituci\u00f3n: un an\u00e1lisis desde la participaci\u00f3n pol\u00edtica de las mujeres",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Reflexiones Constitucionales: aportes para la Nueva Constituci\u00f3n, 19-26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15100659834666399130",
            "cites_id": [
                "15100659834666399130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez del voto en blanco en Chile: un an\u00e1lisis cr\u00edtico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 32 (1), 171-191, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15446950167826782111",
            "cites_id": [
                "15446950167826782111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La b\u00fasqueda de la democracia en Hong Kong:\u00bf un caso de Realpolitik o un conflicto de Doctrina Constitucional?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios constitucionales 16 (2), 403-448, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9529511820831027494",
            "cites_id": [
                "9529511820831027494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la vivienda adecuada de las personas con discapacidad mental en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios constitucionales 21 (2), 35-65, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relevancia constitucional del otorgamiento de beneficios: una evaluaci\u00f3n de la tesis de los \u2018regalos regulatorios\u2019 de Bell y Parchomovsky",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ius et Praxis 28 (3), 41-60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funa en el contexto de los reclamos feministas: Notas desde la jurisprudencia chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Libertad de expresi\u00f3n: Debates pendientes, 91-124, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nulidad de la Ley N\u00b0 20.657: procedencia, alcances y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nulidad e ineficacia: estudios p\u00fablicos y privados, 458-499, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho, cuerpo y gordura: a prop\u00f3sito del diagn\u00f3stico, regulaci\u00f3n y emancipaci\u00f3n de los cuerpos gordos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Corpo em foco: proposi\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, 189-208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a\" Teatrocracia. Apolog\u00eda de la representai\u00f3n: I. Un debate pendiente\"",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Filosof\u00eda Juridica 1 (37), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nudging from an Equality as Anti-Subordination Standpoint",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 48, 29, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPuede el Estado corregir los estereotipos de g\u00e9nero? Una discusi\u00f3n en el marco del an\u00e1lisis conductual del Derecho",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mujeres y derecho p\u00fablico: IX Seminario de Profesoras de Derecho P\u00fablico \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los deberes constitucionales en la nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tr\u00e1nsito constitucional: Camino hacia una nueva constituci\u00f3n, 305-322, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nudge ante la pandemia de COVID-19 y su aplicaci\u00f3n en Chile: Promesas y peligros",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derecho P\u00fablico y Emergencia. Respuestas ante el COVID-19, 111-134, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n como actividad econ\u00f3mica y bien de consumo: comentario a la sentencia del Tribunal Constitucional rol N\u00ba 4317-2018",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Tribunal Constitucional frente al proceso constituyente: ensayos cr\u00edticos \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un proceso constituyente inclusivo de las personas con discapacidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derechos sociales y el momento constituyente de Chile: Perspectivas globales \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social security in the Chilean constitution-making process: embracing solidarity or reinforcing individualism?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Zeitschrift f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Arbeits- und Sozialrecht \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book Review: Citizenship and Disadvantaged Groups in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Social & Legal Studies 29 (5), 753-757, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n electoral de personas con discapacidad mental en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius et Praxis 26 (2), 147-169, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva constituci\u00f3n y aguas: \u00bfdesde un modelo neoliberal a un enfoque de derechos humanos?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Conceptos para una nueva constituci\u00f3n, 151-172, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una cancha desigual: la met\u00e1fora de la constituci\u00f3n tramposa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La hoja en blanco: claves para conversar sobre una nueva Constituci\u00f3n, 113-130, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Property Over Incorporeal Goods: the Cornerstone of the Chilean Neoliberal Constitution",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Property Law Perspectives VII, 43-62, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Henr\u00edquez Vi\u00f1as, M. y Rajevic Mosler, E.(Coords.). Derecho de propiedad: enfoques de derecho p\u00fablico. Santiago de Chile, DER, 2018, 178 p.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 26, 0-0, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sentido y la funci\u00f3n de la noci\u00f3n de carga p\u00fablica: un estudio hist\u00f3rico, sistem\u00e1tico y comparado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los grupos desaventajados en los fallos del Tribunal Constitucional chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Sociedad, valores y econom\u00eda. Aproximaciones a la complejidad de nuestro \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La b\u00fasqueda de la democracia en Hong Kong:\u00bf un caso de Realpolitik o un conflicto de Doctrina Constitucional?(The Pursuit of Democracy in Hong Kong: A Case of Realpolitik or \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Estudios Constitucionales, Forthcoming, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los grupos desaventajados en los fallos del Tribunal Constitucional chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sociedad, valores y econom\u00eda:: aproximaciones a la complejidad de nuestro \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de constitucionalidad de las leyes y regla de la mayor\u00eda: \u00bfqu\u00e9 mayor\u00eda defiende la Constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Derecho Universidad Finis Terrae 4 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limitaciones a la propiedad, cargas p\u00fablicas y reciprocidad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La constituci\u00f3n econ\u00f3mica, 265-292, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcances de la eficacia de los derechos fundamentales del trabajador en el procedimiento de tutela laboral",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Laborales 8, 5-20, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Andr\u00e9s Orrego Acu\u00f1a, El Contrato de Arrendamiento, Santiago, Editorial Metropolitana, 2011, 495 pp.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 261-269, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francisco Leturia (ed.),\" Justicia civil y comercial: una reforma\u00bf cercana?, Santiago, Ediciones Lyd, 2011, 536 pp.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 265-269, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RUIZ-TAGLE VIAL, CARLOS (2011): LA BUENA FE EN EL CONTRATO DE SEGURO DE VIDA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de derecho 38 (3), 627-628, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" LA BUENA FE EN EL CONTRATO DE SEGURO DE VIDA\" de RUIZ-TAGLE VIAL, CARLOS",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 38 (3), 627-628, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n de los cuatro elementos planetarios. Interrelaci\u00f3n de las naciones como factor de superaci\u00f3n de los desastres naturales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Desastres Naturales y Derecho Internacional, 111-143, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HkFp7TIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}