{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "HzOFxjoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Marshall",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=HzOFxjoAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "constitutional theory",
        "right to vote",
        "disability law",
        "mental health law"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "https://linktr.ee/Pablomarshall",
    "citedby": 567,
    "citedby5y": 381,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2007": 3,
        "2008": 2,
        "2009": 1,
        "2010": 9,
        "2011": 9,
        "2012": 11,
        "2013": 17,
        "2014": 14,
        "2015": 20,
        "2016": 15,
        "2017": 29,
        "2018": 38,
        "2019": 55,
        "2020": 58,
        "2021": 80,
        "2022": 94,
        "2023": 82,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JsxjnW0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "John Charney",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TObTJYAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermo Jim\u00e9nez",
            "affiliation": "Profesor de Derecho P\u00fablico, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Gu5pUSkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Prof. Mandeep K. Dhami",
            "affiliation": "Middlesex University, London, UK"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pakUjmoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Emilios Christodoulidis",
            "affiliation": "Chair of Jurisprudence"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7hDTDS0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hern\u00e1n G\u00f3mez Yuri",
            "affiliation": "LL.M. Candidate Yale Law School"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JSy0zGoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dominique Herv\u00e9",
            "affiliation": "Praticien hospitalier, neurologue, CERVCO, H\u00f4pital LAriboisi\u00e8re, APHP, Paris France"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lJYmNB0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Marchant Vivanco",
            "affiliation": "Doctorando. Doctorado en Derecho, menci\u00f3n Constitucionalismo y Derecho, Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HkFp7TIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Viviana Ponce de Le\u00f3n Sol\u00eds",
            "affiliation": "Profesora de Derecho Constitucional, Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ezC6QpcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ver\u00f3nica Delgado",
            "affiliation": "Profesora de Letras, UNLP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Fxs9GdQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carl J Bauer",
            "affiliation": "University of Arizona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "95Z8XVMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Domingo Lovera",
            "affiliation": "U. Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hAhpuHoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Michael Blumm",
            "affiliation": "Lewis and Clark Law School"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DR7A5ZgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Diego Gil",
            "affiliation": "Escuela de Gobierno, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La soberan\u00eda popular como fundamento del orden estatal y como principio constitucional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 245-286, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7391097761378544208,17495250921404234464,5791419916248224639",
            "cites_id": [
                "7391097761378544208",
                "17495250921404234464",
                "5791419916248224639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estado de derecho como principio y su consagraci\u00f3n en la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 17 (2), 185-204, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17403648556591699620",
            "cites_id": [
                "17403648556591699620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matrimonio entre personas del mismo sexo: una aproximaci\u00f3n desde la pol\u00edtica del reconocimiento",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Polis (Santiago) 17 (49), 201-230, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4356381278489810231,9837317847744841607",
            "cites_id": [
                "4356381278489810231",
                "9837317847744841607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto horizontal de los derechos y la competencia del juez para aplicar la Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Constitucionales 8 (1), 43-78, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4466759639406720280,14352025618196994992,11949454754318888428",
            "cites_id": [
                "4466759639406720280",
                "14352025618196994992",
                "11949454754318888428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica de privaci\u00f3n del sufragio a los presos:\u00bf Una amenaza para la democracia?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 22 (2), 121-135, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:1tZ8xJnm2c8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2071906249661925232",
            "cites_id": [
                "2071906249661925232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos fundamentales como valores",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Telem\u00e1tica de Filosof\u00eda del Derecho 10, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9996926517146169273",
            "cites_id": [
                "9996926517146169273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NOTAS SOBRE LOS MODELOS PARA LA EXTENSI\u00d3N DE LA CIUDADAN\u00cdA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 19 (2), 119-143, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=49877857687406525",
            "cites_id": [
                "49877857687406525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo III: Clasificaci\u00f3n de los derechos fundamentales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CONTRERAS, Pablo, SALGADO, Constanza. Manual sobre derechos fundamentales \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:IsPWOBWtZBwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13792241634091543324",
            "cites_id": [
                "13792241634091543324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho y la obligaci\u00f3n de votar",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 22 (1), 77-91, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:v1_lew4L6wgC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15277281319923940356",
            "cites_id": [
                "15277281319923940356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones representativas y legitimidad democr\u00e1tica: una mirada desde las concepciones normativas de la democracia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 30 (2), 275-299, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:BzfGm06jWhQC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12998694531485244428",
            "cites_id": [
                "12998694531485244428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a votar desde el extranjero",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 24 (2), 139-161, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:kVjdVfd2voEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5070067995548729862",
            "cites_id": [
                "5070067995548729862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL EJERCICIO DE DERECHOS FUNDAMENTALES DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD MENTAL EN CHILE: DERECHO INTERNACIONAL, ENFOQUES TE\u00d3RICOS Y CASOS DE ESTUDIO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho Universidad de Concepci\u00f3n 88 (247), 45-81, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:SnGPuo6Feq8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1327756337718460577",
            "cites_id": [
                "1327756337718460577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objeci\u00f3n de conciencia y aborto en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Derecho PUCP, 99-130, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:DrR-2ekChdkC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17436473110592840545,17289693217613716260",
            "cites_id": [
                "17436473110592840545",
                "17289693217613716260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DERECHO A SUFRAGIO DE LOS MENORES DE EDAD: CAPACIDAD Y EDAD ELECTORAL",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 37 (1), 1-24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3644568423601756910,2916135760463764591",
            "cites_id": [
                "3644568423601756910",
                "2916135760463764591"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n despu\u00e9s de octubre: el proceso constituyente frente a la crisis del neoliberalismo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Humanidades de Valpara\u00edso, 9-26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:qwy9JoKyICEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9329799378074033814",
            "cites_id": [
                "9329799378074033814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentencia sobre inconstitucionalidad del Decreto Supremo N 48 del Minsalud en la parte que autoriza la distribuci\u00f3n del la p\u00edldora del d\u00eda despu\u00e9s en el sistema p\u00fablico de \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho de Valdivia 21 (1), 155-170, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9409070030591437911,15276237778333493529",
            "cites_id": [
                "9409070030591437911",
                "15276237778333493529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voting from prison: against the democratic case for disenfranchisement",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ethics & Global Politics 11 (3), 1498696, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12522361974676625737",
            "cites_id": [
                "12522361974676625737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La debilidad de las s\u00faper-mayor\u00edas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 359-393, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15689501583042912740",
            "cites_id": [
                "15689501583042912740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sufragio de las personas privadas de libertad: Un an\u00e1lisis a partir de la sentencia rol n\u00ba 87743-16 de la Corte Suprema y sus antecedentes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de derecho 45 (1), 233-254, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:nRpfm8aw39MC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12567295956721169831,12937951113507068919,11664393670303064198",
            "cites_id": [
                "12567295956721169831",
                "12937951113507068919",
                "11664393670303064198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pena y la ciudadan\u00eda: problemas constitucionales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Constitucionales, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5444863483860420032",
            "cites_id": [
                "5444863483860420032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partidos e indePendientes ante la ConstitUCi\u00d3n: el Caso de la distribUCi\u00d3n del tiemPo en la FranJa eleCtoral",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 21 (1), 45-60, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14893006411068176036,8278647341242744619",
            "cites_id": [
                "14893006411068176036",
                "8278647341242744619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inaplicabilidad por inconstitucionalidad'",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho de la Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez 2, 799-824, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:SAZ1SQo2q1kC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13513910139669537243,15847069705433028159",
            "cites_id": [
                "13513910139669537243",
                "15847069705433028159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda y los privados de libertad en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 7-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:VN7nJs4JPk0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6967899340838709739",
            "cites_id": [
                "6967899340838709739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho constitucional: el sistema de gobierno y sus \u00f3rganos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Derecho Austral, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:SIv7DqKytYAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14703025688370662437",
            "cites_id": [
                "14703025688370662437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La persecuci\u00f3n penal como exclusi\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Derecho, igualdad e inclusi\u00f3n, Santiago: LOM editores, 69-91, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:RoXSNcbkSzsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2941639626721424738",
            "cites_id": [
                "2941639626721424738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo afecta el voto obligatorio a la libertad?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "El Mostrador 2, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:jL-93Qbq4QoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2103032627044378434",
            "cites_id": [
                "2103032627044378434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La p\u00edldora del d\u00eda despu\u00e9s y las potestades p\u00fablicas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ISSN 0718-8463 Tel\u00e9fonos 56 32-2505591/2505523 e-mail: academiaparlamentaria \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6969989268254660255",
            "cites_id": [
                "6969989268254660255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'\" It Is Not 30 Pesos, It Is 30 Years\": Reflections on the Chilean Crisis'(Feb, 10.1177/0964663920986432, 2021)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "SOCIAL & LEGAL STUDIES, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:Xl6nMSl579sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16817081621550428206,14836838946591525598",
            "cites_id": [
                "16817081621550428206",
                "14836838946591525598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The overprotection of conscientious objection in Chile\u2019s abortion regulation",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Developing World Bioethics 21 (2), 58-62, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:jSAVyFp_754C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7816377110454834783",
            "cites_id": [
                "7816377110454834783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La privaci\u00f3n de derecho a sufragio como castigo en la \u00f3rbita del common law: an\u00e1lisis cr\u00edtico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 14 (28), 520-561, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:U_HPUtbDl20C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=160276133216996598,7463835155528501855",
            "cites_id": [
                "160276133216996598",
                "7463835155528501855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sufragio por Internet: an\u00e1lisis te\u00f3rico y comparado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 261-293, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:Hck25ST_3aIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15148497330374459240",
            "cites_id": [
                "15148497330374459240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Law of Deliberative Democracy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Constitutional Law 15 (3), 872-875, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:jgBuDB5drN8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3754459558870938663",
            "cites_id": [
                "3754459558870938663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre el contenido del Principio de la democracia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica 2 (1), 9-36, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:Ade32sEp0pkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4503538764739305849",
            "cites_id": [
                "4503538764739305849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la familia, el poder y el derecho",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 1 (1), 50-57, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:raTqNPD5sRQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3094167194648082213",
            "cites_id": [
                "3094167194648082213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Nuestros derechos nos obligan? Una revisi\u00f3n de la teor\u00eda de los derechos fundamentales",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Derecho y Humanidades, 195-212, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:ce2CqMG-AY4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1787861420159292396",
            "cites_id": [
                "1787861420159292396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are We Closing the Gap? Reforms to Legal Capacity in Latin America in Light of the Convention on the Rights of Persons with Disabilities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Vand. J. Transnat'l L. 56, 119, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:unp9ATQDT5gC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4353731551291424273",
            "cites_id": [
                "4353731551291424273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las personas con discapacidad en el proceso constituyente chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anuario de Derechos Humanos 16 (2), 235-259, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:65Yg0jNCQDAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2851313866684743784",
            "cites_id": [
                "2851313866684743784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship and Prisoners",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Citizenship and Disadvantaged Groups in Chile, 181-198, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:mWEH9CqjF64C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7431591923053086221",
            "cites_id": [
                "7431591923053086221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 derechos incluye la ciudadan\u00eda constitucional?(Tribunal Constitucional)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 30 (1), 379-386, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8127215668912103063",
            "cites_id": [
                "8127215668912103063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a sufragio de los privados de libertad en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Libertades P\u00fablicas/Colecci\u00f3n Breviarios, 1-17, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:ziOE8S1-AIUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1394631536056577406",
            "cites_id": [
                "1394631536056577406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "taBLa de Factores de La LeY de isapres Y derecHos FundamentaLes (triBunaL constitucionaL)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 23 (2), 247-264, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=683506768962308451,9484757913605102743",
            "cites_id": [
                "683506768962308451",
                "9484757913605102743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la unidad del Estado como principio constitucional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "N\u00ba 21, 429, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:1DsIQWDZLl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17485178420249721873",
            "cites_id": [
                "17485178420249721873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Directrices anticipadas en salud mental y el problema de la revocaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Acta bioethica 28 (2), 205-214, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:z6xuaG2dYH0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6671010046803965049,11126701693771703753",
            "cites_id": [
                "6671010046803965049",
                "11126701693771703753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a votar de los privados de libertad: propuestas para una reforma",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La insostenible situaci\u00f3n de las c\u00e1rceles en Chile: debate sobre la prisi\u00f3n \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:YsrPvlHIBpEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2817427696878456999",
            "cites_id": [
                "2817427696878456999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Prisoner\u2019s Dilemma. The Margin of Appreciation as Proportionality or Recognition?\u2019",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Human Rights Between Law and Politics  The Margin of Appreciation in Post \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:-yGd096yOn8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1004738919148765737",
            "cites_id": [
                "1004738919148765737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a sufragio de los menores de edad: el argumento de la capacidad pol\u00edtica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica (Santiago) 37 (1), 1-24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:w1MjKQ0l0TYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9722163898669033639",
            "cites_id": [
                "9722163898669033639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suspension of political rights of prisoners",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Max Planck Encyclopedia of Comparative Constitutional Law, Oxford: Oxford \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:O0nohqN1r9EC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1937644221094365663",
            "cites_id": [
                "1937644221094365663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sinopsis de la justicia electoral en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Derecho Electoral, 1-20, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16308984734396093410",
            "cites_id": [
                "16308984734396093410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argentina, Chile, Colombia, and Peru: The relationship of mental health law and legal capacity",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Routledge Handbook of Mental Health Law, 571-586, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:-uzm3Y7AvW0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=752248159584078335",
            "cites_id": [
                "752248159584078335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: Legal Response to Covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Oxford Compendium of National Legal Responses to Covid-19, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:kJDgFkosVoMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14104420879986944552",
            "cites_id": [
                "14104420879986944552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Protection of Nature and a New Constitution for Chile: Lessons from the Public Trust Doctrine",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Available at SSRN 3847110, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:silx2ntsSuwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12747272447498752303",
            "cites_id": [
                "12747272447498752303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Legal and the Social in Romano's Institutionalism",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ratio Juris 33 (2), 258-263, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:69ZgNCALVd0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7553349017360608247",
            "cites_id": [
                "7553349017360608247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State of the Reform of Legal Capacity in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Mental Health and Capacity Law, 60-69, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:-DxkuPiZhfEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4433957302870260457",
            "cites_id": [
                "4433957302870260457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sufragio y proporcionalidad: Un an\u00e1lisis cr\u00edtico de la jurisprudencia sobre la privaci\u00f3n del derecho a sufragio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios constitucionales 17 (1), 265-320, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:-jrNzM816MMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5194233330407216075",
            "cites_id": [
                "5194233330407216075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disenfranchisement and political capacity",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Subjectivity, Citizenship and Belonging in Law, 65-83, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5907291335778550359",
            "cites_id": [
                "5907291335778550359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criminal disenfranchisement: a debate on punishment citizenship and democracy",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "University of Glasgow, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16269917857144532909",
            "cites_id": [
                "16269917857144532909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El TC [Tribunal Constitucional] y las Isapres [Instituciones de Salud Previsional]: a prop\u00f3sito de los derechos sociales en la Constituci\u00f3n de 1980",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "urisprudencia Constitucional Destacada, An\u00e1lisis Cr\u00edtico, coord. PABLO \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:AYInfyleIOsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11343820212847227515",
            "cites_id": [
                "11343820212847227515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre el Estado de Derecho y su consagraci\u00f3n en la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:CNPyR2KL9-0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15901318901042213745",
            "cites_id": [
                "15901318901042213745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jurisprudencia constitucional destacada. An\u00e1lisis cr\u00edtico",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:L_l9e5I586QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14351284391069497314",
            "cites_id": [
                "14351284391069497314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book Review: Milena Tripkovic, Punishment and Citizenship: A Theory of Criminal Disenfranchisement",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Punishment & Society 24 (1), 143-145, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:rbm3iO8VlycC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15302620914663808545",
            "cites_id": [
                "15302620914663808545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medicalisation and participation in legal capacity determinations in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Law and Psychiatry 78, 101735, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:8Xgff_V0N9gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3298990941041597896",
            "cites_id": [
                "3298990941041597896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La selecci\u00f3n gen\u00e9tica preimplantacional frente a la cr\u00edtica del modelo social de la discapacidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Humanidades de Valpara\u00edso, 133-149, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:27LrP4qxOz0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=669903695762091827,13928802846939823193",
            "cites_id": [
                "669903695762091827",
                "13928802846939823193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n legal de las encuestas electorales: an\u00e1lisis te\u00f3rico y comparado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 215-250, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:QsaTk4IG4EwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6414291845243418997,10526953562866454608",
            "cites_id": [
                "6414291845243418997",
                "10526953562866454608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracy and disenfranchisement: The morality of electoral exclusions",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Contemporary Political Theory 16 (1), 137-140, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:F1b5ZUV5XREC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1425451971400403235",
            "cites_id": [
                "1425451971400403235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitucionalismos jur\u00eddico y pol\u00edtico frente a la exclusi\u00f3n electoral (Legal and Political Constitutionalism Facing of the Electoral Exclusion)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anuario de Filosof\u00eda Jur\u00eddica y Social, N\u00ba31 (2016), 139-158, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12874230094905541048",
            "cites_id": [
                "12874230094905541048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n de campa\u00f1as electorales (Cap\u00edtulo III. b.; pp. 72-78)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Derecho (Valdivia) 28 (2), 275-278, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:k_7cPK9k7w8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15604933010078831022",
            "cites_id": [
                "15604933010078831022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inscripci\u00f3n autom\u00e1tica y voto voluntario",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico, 316-333, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15749040656725776884",
            "cites_id": [
                "15749040656725776884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la familia, el poder y el derecho.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 1 (1), 51-58, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8173758129400670414",
            "cites_id": [
                "8173758129400670414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHO A SUFRAGIO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:QyXJ3EUuO1IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9886649791520297204",
            "cites_id": [
                "9886649791520297204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas regulaciones, mismos problemas: el consentimiento informado de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en Chile tras la reforma a la Ley N\u00ba 20.584",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso 60, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:ZqE1mSdD_DYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Functional Model of Legal Capacity: An Analysis of the Regulation of Legal Capacity in three Common Law Jurisdictions",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Latin American Legal Studies 11 (1), 195-245, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:EsEWqaRxkBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dilema constitucional: una aproximaci\u00f3n institucional al proceso constituyente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:KWzIFqRkAKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emilios Christodoulidis. Pablo Marshall (editor), Teor\u00eda Constitucional Cr\u00edtica. Discusiones sobre derecho y pol\u00edtica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:AzKEL7Gb_04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidade jur\u00eddica, defici\u00eancia e direito civil na Am\u00e9rica Latina: Argentina, Brasil, Chile, Col\u00f4mbia e Peru",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editora Foco, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:sA9dB-pw3HoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda constitucional cr\u00edtica: discusiones sobre derecho y pol\u00edtica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:DyXnQzXoVgIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROTECCI\u00d3N DE LA NATURALEZA Y UNA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N PARA CHILE: LECCIONES DE LA DOCTRINA DEL PUBLIC TRUST",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:aIdbFUkbNIkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book Review: The Illusion of the Free Press",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Social & Legal Studies 29 (1), 146-149, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:-95Q15plzcUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado Constitucional de Derecho. Efectos sobre la Constituci\u00f3n vigente y los derechos sociales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:Wq2b2clWBLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jurisprudencia Constitucional 2006-2008",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:T_ojBgVMvoEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA POL\u00cdTICA DE PRIVACI\u00d3N DEL SUFRAGIO A LOS PRESOS:\u00bf UNA AMENAZA PA RA LA DEMOCRACIA?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:0aBXIfxlw9sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political Theology: Four new Chapters on the Concept of Sovereignty",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:A8cqit5AE6sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet Voting: Theoretical and Comparative Analysis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 261-293, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:eGYfIraVYiQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sufragio por internet: an\u00e1lisis te\u00f3rico y comparado (Internet Voting: Theoretical and Comparative Analysis)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Mexicana de Derecho Constitucional, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:-nhnvRiOwuoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sufragio por Internet: an\u00e1lisis te\u00f3rico y comparado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuestiones Constitucionales: Revista Mexicana de Derecho Constitucional, 579, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:MIg0yeAD4ggC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones representativas y legitimidad democr\u00e1tica: una mirada desde las concepciones normativas de la democracia (Elections as Part of Normative Conceptions of Democracy)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Available at SSRN 3493248, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:tHtfpZlB6tUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Teor\u00eda Sobre La Funci\u00f3n Del Derecho A Sufragio: Participaci\u00f3n Y Reconocimiento",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:ghEM2AJqZyQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book Review: Graeme Orr, Ritual and Rhythm in Electoral Systems: A Comparative Legal Account",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Political Studies Review 14 (4), 594-595, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ritual and Rhythm in Electoral Systems (Book Review)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Available at SSRN 3490141, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:hSRAE-fF4OAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Appreciating the Prisoner's Dilemma",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Available at SSRN 2700714, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:4X0JR2_MtJMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n de campa\u00f1as electorales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 28 (2), 275-278, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Margins of Citizenship by Philip Cook and Jonathan Seglow (eds). Abingdon: Routledge, 2013. 168pp.,\u00a3 85.00, ISBN 9780415685658",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Political Studies Review 13 (2), 279-280, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book Review: C Behan, Citizen Convicts: Prisoners, Politics and the Vote",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "European Journal of Probation 7 (1), 76-79, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:Ak0FvsSvgGUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book Review: Living in Infamy: Felon Disenfranchisement and the History of American Citizenship",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Social & Legal Studies 23 (4), 621-624, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:Bg7qf7VwUHIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Candidatura de Luciano Cruz-Coke Carvallo (Tribunal Calificador de Elecciones)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 26 (2), 277-284, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BECKMAN, LUDWIG, The Frontiers of Democracy. The right to vote and its limits",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 25 (2), 301-303, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scoppola v. Italy on Prisoners\u2019 Disenfranchisement: Consequences for the UK Debate",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre los modelos para la extensi\u00f3n de la ciudadan\u00eda (Notes About the Models to Extend Citizenship)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Available at SSRN 3493241, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:D_tqNUsBuKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kahn, Paul. W., Political Theology: Four new Chapters on the Concept of Sovereignty",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 24 (2), 256-258, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kahn, Paul W., Teolog\u00eda pol\u00edtica: cuatro nuevos cap\u00edtulos sobre el concepto de soberan\u00eda, Columbia University Press, Nueva York, 2011 (207 pp.)(Kahn, Paul W., Political \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Columbia University Press, Nueva York, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:-6RzNnnwWf8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a votar desde el extranjero (The Right to Vote From Abroad)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Available at SSRN 3493227, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:qE4H1tSSYIIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudadan\u00eda en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "LegalPublishing, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto horizontal de los derechos fundamentales y la compentencia del juez para aplicar la constituci\u00f3n (The Effect of Rights Between Citizens and the Power of the Judges \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Available at SSRN 3493193, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:rTD5ala9j4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre el derecho el poder y la familia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica 1, 51-58, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la unidad del Estado como principio constitucional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica 21, 429-449, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INHABILIDAD PARLAMENTARIA (TRIBUNAL CONSTITUCIONAL)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 22 (1), 275-278, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aldunate Lizana, Eduardo. Jurisprudencia Constitucional 2006-2008. Editorial Legal Publishing, Santiago, 2009 (102 pp.).(Aldunate Lizana, Eduardo. Constitutional Jurisprudence \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Editorial Legal Publishing, Santiago, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:v6i8RKmR8ToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Jurisprudencia Constitucional 2006-2008\" de EDUARDO ALDUNATE LIZANA",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Derecho (Valdivia) 22 (2), 273-274, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JAIME BASSA MERCADO. El Estado Constitucional de Derecho. Efectos sobre la Constituci\u00f3n vigente y los derechos sociales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 21 (2), 291-292, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SENTENCIA SOBRE INCONSTITUCIONALIDAD DEL DECRETO SUPREMO N\u00ba 48 DEL MINISTERIO DE SALUD EN LA PARTE QUE AUTORIZA LA DISTRIBUCI\u00d3N DE LA \u201cP\u00cdLDORA DEL D\u00cdA DESPU\u00c9S\u201d EN EL SISTEMA \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Derecho 21 (1), 155-170, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:NMlhSUseqAsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jaime Bassa Mercado. El Estado Constitucional de Derecho. Efectos sobre la Constituci\u00f3n vigente y los derechos sociales, LexisNexis, Santiago de Chile, primera edici\u00f3n, 2008 \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Efectos sobre la Constituci\u00f3n vigente y los derechos sociales, LexisNexis \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:5bg8sr1QxYwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL EFECTO HORIZONTAL DE LOS DERECHOS Y LA COMPETENCIA DEL JUEZ PARA APLICAR LA CONSTITUCI\u00d3N1",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios Constitucionales 5 (2), 43-78, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:mKu_rENv82IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre los derechos fundamentales y su eficacia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inaplicabilidad por inconstitucionalidad [No indexed]",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:EPG8bYD4jVwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Nuestros derechos nos obligan? Una revisi\u00f3n de la teor\u00eda de los derechos fundamentales.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Derecho y Humanidades, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:LdasjJ6CEcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica contra el derecho: defendiendo la eficacia",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Derecho y Humanidades, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VANDERBILT JOURNAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:H_jBuBxbQIAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumen. El art\u00edculo busca indagar acerca del rol constitucional de la nacionalidad. Para esto, se propone presentar la posici\u00f3n que \u00e9sta ocup\u00f3 durante la formaci\u00f3n del Estado \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:C33y2ycGS3YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudadan\u00eda ante el Tribunal Constitucional",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:eAlLMO4JVmQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beckman, Ludwig, The Frontiers of Democracy. The right to vote and its limits. London: Palgrave Macmillan, 2009 (220 pp).",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:RJOyoaXV5v8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "en actividades demandantes, que es considerado por el autor como un argumento para excluirlos de la participaci\u00f3n pol\u00edtica. en esta segunda etapa la principal virtud del libro \u2026",
                "citation": "reVisTA De DerecHo (VALDiViA) 25 (2), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:2ywjKiB__4kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ser juzgado en la exactitud y fidelidad de su lectura por los schmittianos (por ejemplo cuando usa disparatadamente la idea de integrity de Dworkin como analog\u00eda con la unidad \u2026",
                "citation": "reVisTA De DerecHo (VALDiViA) 24 (2), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:wE-fMHVdjMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n legal de las encuestas electorales: an\u00e1lisis te\u00f3rico y comparado Legal Regulation of Election Polls: Theoretical and Comparative Analysis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:X9ykpCP0fEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TEOR\u00cdA CONSTITUCIONAL CR\u00cdTICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:2v_ZtQDX9iAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS DERECHOS CIVILES Y POL\u00cdTICOS A LA LUZ DEL CONSTITUCIONALISMO SOCIAL",
                "citation": "CONSTITUCIONAL CR\u00cdTICA, 285, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:CYCckWUYoCcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LIBERTAD DE EXPRESI\u00f3N E INDEPENDENCIA JUDICIAL",
                "citation": "DE ESTUDIOS JUDICIALES, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:zGdJYJv2LkUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pena y la ciudadan\u00eda. problemas constitucionales (en Cazor y Salas. Estudios constitucionales)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:FiDNX6EVdGUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lugar de la nacionalidad en el Estado democr\u00e1tico.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:HhcuHIWmDEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos de participaci\u00f3n democr\u00e1tica en y para una nueva constituci\u00f3n.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:KNjnJ3z-R6IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica y propuesta para un r\u00e9gimen de responsabilidad de los alcaldes en Chile [with Ram\u00f3n Mayorga]",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:uVUOdF_882EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "5. Fortalecer regulaciones y fiscalizaci\u00f3n contra el intervencionismo electoral",
                "citation": "REVISTA DE DERECHO (VALDIVIA) 28 (1), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:j7_hQOaDUrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Glasgow Legal Theory Working Papers Series 2/2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HzOFxjoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}