{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iJSHlJYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 Peiret",
    "affiliation": "Profesor Lenguaje y literatura, Campus Patagonia, Universidad Austral de Chile.",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Fomento lector",
        "Plan lector escolar",
        "Educaci\u00f3n rural"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Jose-Peiret",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias claves para una ciudadan\u00eda activa e inclusi\u00f3n universitaria. Cuaderno did\u00e1ctico para docentes.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iJSHlJYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centralismo y distanciamiento microcurricular del contexto rural en los Libros Escolares Ministeriales de Lengua y literatura de Ense\u00f1anza Media: Estudio en tres \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Textos y contextos desde el Sur, 53-73, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iJSHlJYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La necesaria discusi\u00f3n del concepto de ruralidad para la mejora de la Educaci\u00f3n en la Regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "citation": "\u00bf Para qu\u00e9 educar en el Siglo XXI?, 87, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iJSHlJYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Revista Digital como proyecto de aprendizaje curricular y como instancia transversal en la formaci\u00f3n de estudiantes universitarios.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iJSHlJYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}