{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IVaeBXwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Manuel Eduardo Contreras Seitz",
    "affiliation": "Dr. en Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Historia del Espa\u00f1ol de Chile y Am\u00e9rica",
        "Paleograf\u00eda Colonial"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 96,
    "citedby5y": 35,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2002": 2,
        "2003": 0,
        "2004": 0,
        "2005": 0,
        "2006": 4,
        "2007": 2,
        "2008": 4,
        "2009": 1,
        "2010": 2,
        "2011": 1,
        "2012": 1,
        "2013": 12,
        "2014": 5,
        "2015": 3,
        "2016": 9,
        "2017": 4,
        "2018": 10,
        "2019": 11,
        "2020": 4,
        "2021": 7,
        "2022": 12,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la constituci\u00f3n de un corpus diacr\u00f3nico del espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 47 (2), 11-134, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6102202666257043181",
            "cites_id": [
                "6102202666257043181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos l\u00e9xicos de la criollizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 53-64, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7887727127401971578",
            "cites_id": [
                "7887727127401971578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ilegibilidad y Cotidianeidad. Paleograf\u00eda y colecci\u00f3n diplom\u00e1tica de documentos chilenos del per\u00edodo colonial (1548-1651)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Programa de Estudios y Documentaci\u00f3n en Ciencias Humanas, Colecci\u00f3n Fuentes \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12803988168761718661",
            "cites_id": [
                "12803988168761718661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 escriben las mujeres?: Documentos femeninos del per\u00edodo chileno colonial",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 61-92, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5030777756000203958",
            "cites_id": [
                "5030777756000203958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo que cuentan los documentos: para una historia del espa\u00f1ol de Chile en el per\u00edodo colonial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 173-188, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14448379438014107942",
            "cites_id": [
                "14448379438014107942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria documental en textos chilenos del per\u00edodo colonial. Volumen I: Edici\u00f3n semidiplom\u00e1tica. Siglo XVI",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Editorial Acad\u00e9mica Espa\u00f1ola, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1601617825942448229,14685553257900695197",
            "cites_id": [
                "1601617825942448229",
                "14685553257900695197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases para un estudio de la sintaxis hist\u00f3rica del espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 27-51, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7302455388775534981",
            "cites_id": [
                "7302455388775534981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espa\u00f1ol de Chile en el per\u00edodo colonial: Fon\u00e9tica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Osorno (Chile): Universidad de Los Lagos, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=120758618055249815",
            "cites_id": [
                "120758618055249815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaci\u00f3n diacr\u00f3nica de las formas de tratamiento en el espa\u00f1ol de Chile. Una propuesta de studio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 97-124, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3519097751662851939,9721111504104491669",
            "cites_id": [
                "3519097751662851939",
                "9721111504104491669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Textos chilenos del per\u00edodo colonial: ediciones, proyectos y perspectivas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 48 (1), 53-80, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12798641431765719599",
            "cites_id": [
                "12798641431765719599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes filol\u00f3gicos sobre la Nueva obra y breve en prosa y metro sobre la muerte del ilustre se\u00f1or Adelantado D. Diego de Almagro",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 99-115, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4968478791205229315",
            "cites_id": [
                "4968478791205229315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura en los inicios del Reino de Chile: La Cr\u00f3nica de Vivar",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 45-57, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11753259788881814458",
            "cites_id": [
                "11753259788881814458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cConquista Espiritual del Reino de Chile\u201d, de Diego de Rosales, como fuente para el estudio de la morfosintaxis del espa\u00f1ol de Chile colonial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 41-59, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10168806988362931353",
            "cites_id": [
                "10168806988362931353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Corpus Diacr\u00f3nico del Espa\u00f1ol de Chile (CORDECH). Aspectos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "APPRIS, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4235304668765552288",
            "cites_id": [
                "4235304668765552288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso de la cotidianeidad y los sentimientos en textos epistolares y de escriban\u00eda de la colonia en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Alpha (Osorno), 9-39, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6027169242797534999",
            "cites_id": [
                "6027169242797534999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diachronic variation of address forms in Chilean Spanish. A research proposal",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 97-124, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1870143305636443260,2584729052616454473",
            "cites_id": [
                "1870143305636443260",
                "2584729052616454473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards Chilean Spanish language diachronic corpus",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 47 (2), 111-134, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=669482176166726651",
            "cites_id": [
                "669482176166726651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaci\u00f3n diacr\u00f3nica de las formas de tratamiento en el espa\u00f1ol de Chile. Una propuesta de studio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaci\u00f3n diacr\u00f3nica de las formas de tratamiento en el espa\u00f1ol de Chile. Una propuesta de estudio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios Filol\u00f3gicos, 97-124, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEMORIA DOCUMENTAL EN TEXTOS CHILENOS DEL PERIODO COLONIAL. TRANSCRIPCION Y EDICION DE MANUSCRITOS DE LOS SIGLOS XVI AL XVIII.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The\" Conquista Espiritual del Reino de Chile\", by Diego de Rosales, as a source for the study of the morphosyntax of colonial Chilean Spanish",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ONOMAZEIN, 41-59, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" CONQUISTA Espiritual Del Reino De Chile\": Una Edicion En Capas Del Menologio Jesuita De Diego De Rosales (TRANSCRIPCIONES, Analisis Y Ediciones).",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" Conquista Espiritual del Reino de Chile\":'capas' de una cr\u00f3nica jesuita del siglo XVII",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 57-68, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los textos del esp\u00edritu: Aspectos fllol\u00f3gicos de la conquista espiritual del reino de chile de dlego de rosales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 381-394, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diego de Rosales, Conquista espiritual del reino de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Libros desde el Para\u00edso: ediciones de textos indianos.-(El Para\u00edso en el \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documental memory in Chilean texts of the colonial period (sixteenth and seventeenth centuries)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ONOMAZEIN, 121-134, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Writing at the beginning of the Kingdom of Chile. The Vivar's Cronica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 45-57, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foundations for a historical syntax of the Spanish language of Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 27-51, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The discourse of dailyness and feelings in epistolary and scribal texts from colonial Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 9-39, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Why do women write? Feminine writings during the colonial period in Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 61-92, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lexical aspects of linguistic creolization",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 53-64, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Philological notes about Nueva obra y breva en prosa y metro sobra la muerte del ilustre senor Adelantado D. Diego de Almagro",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 100-115, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espa\u00f1ol de Chile en el periodo colonial. Fon\u00e9tica y grafem\u00e1tica",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Universidad de Zaragoza, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luis de Cartagena (25 de septiembre de 1548)",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 183-194, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luis de Cartagena:: 25 de septiembre de 1548.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de Koinizaci\u00f3n en el reino de Chile como dimensi\u00f3n de contacto macrosocioling\u00fc\u00edstico",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "ALPHA: Revista de Artes, Letras y Filosof\u00eda, 65-72, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre palabras que cuentan historias: apuntes filol\u00f3gicos para una historia del espa\u00f1ol de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVaeBXwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}