{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jU8e9JIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jose Cabrera",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=jU8e9JIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Instituto de Psicolog\u00eda, Universidad Austral de Chile, Sede Puerto Montt",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Psicoan\u00e1lisis"
    ],
    "email_domain": "@spm.uach.cl",
    "citedby": 60,
    "citedby5y": 38,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 5,
        "2016": 4,
        "2017": 2,
        "2018": 9,
        "2019": 3,
        "2020": 8,
        "2021": 7,
        "2022": 8,
        "2023": 11,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicopat\u00eda y delincuencia: comparaciones y diferencias entre ofensores sexuales y delincuentes comunes en una c\u00e1rcel chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Criminalidad 56 (2), 229-245, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17976028373222887008",
            "cites_id": [
                "17976028373222887008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicopat\u00eda y apego en los reclusos de una c\u00e1rcel chilena",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anuario de psicolog\u00eda/The UB Journal of psychology, 83-99, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10154091186008369029",
            "cites_id": [
                "10154091186008369029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ant\u00edgona y la productividad de lo negativo: el acto pol\u00edtico y las paradojas de la \u00e9tica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Andamios 13 (31), 213-241, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8301684364828859589",
            "cites_id": [
                "8301684364828859589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo ominoso: est\u00e9tica y subjetivaci\u00f3n hist\u00f3rica en la literatura g\u00f3tica y el psicoan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 25-40, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13092525845002030439",
            "cites_id": [
                "13092525845002030439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The return of Freud's group psychology. A popular Chilean revolt approach",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psychotherapy and Politics International 19 (3), e1604, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=372435793734492243",
            "cites_id": [
                "372435793734492243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo queer del psicoan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "TRAMAS. Subjetividad y procesos sociales, 13-36, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3013495550335394562",
            "cites_id": [
                "3013495550335394562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ascenso de los discursos de extrema derecha en Chile: una aproximaci\u00f3n desde la teor\u00eda cr\u00edtica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Guillermo de Ockham 20 (2), 315-331, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4893572367449808006",
            "cites_id": [
                "4893572367449808006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychopathy and crime: comparisons and differences between sexual offenders and ordinary criminals at a prison in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista criminalidad 56 (2), 229-245, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3236503245307442557",
            "cites_id": [
                "3236503245307442557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El narcisismo: esbozos para una biopol\u00edtica afirmativa desde el psicoan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "En-claves del pensamiento 7 (13), 51-65, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15802313820178514982",
            "cites_id": [
                "15802313820178514982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trauma transgeneracional y posmemoria entre nietos de v\u00edctimas de la dictadura chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 59-76, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=982359782373959941",
            "cites_id": [
                "982359782373959941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pulsi\u00f3n de muerte: apuntes para una inversi\u00f3n sem\u00e1ntica del paradigma inmunitario desde el psicoan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psicologia USP 24, 469-488, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6986400433610215782",
            "cites_id": [
                "6986400433610215782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios hist\u00f3ricos y sociales sobre el trauma colectivo. Revisitando los efectos de la violencia pol\u00edtica en contextos latinoamericanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aisthesis, 172-195, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo real del trauma colectivo: una respuesta desde el psicoan\u00e1lisis a las cr\u00edticas de la teor\u00eda del trauma cultural",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 11-32, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transgenerational Trauma and Post-memory Among the Grandchildren of Victims of the Chilean Dictatorship",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 59-76, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Freedom, history and the subject of the unconscious. Theoretical contributions to the ideological study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Humanidades de Valpara\u00edso, 69-89, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rise of far-right discourses in Chile: an approach from critical theory",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Guillermo de Ockham 20 (2), 315-331, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trauma, Memory and Political Antagonism: Observations on the Role of Memory Spaces in the Elaboration of the Transgenerational Effects of Political Violence",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DADOS-REVISTA DE CIENCIAS SOCIAIS 65 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE UNCANNY: AESTHETIC AND HISTORICAL SUBJECTIVATION IN GOTHIC LITERATURE AND PSYCHOANALYSIS",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ATENEA, 25-40, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "For a critique of violence in psychoanalysis: from the original violence of the law to its tragic processing",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TRANS-FORM-ACAO 42 (1), 101-121, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The problem of historical variation of subjectivation for psychoanalysis: between structure and history",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA DE FILOSOFIA AURORA 29 (48), 887-909, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENTRE SCIENTIA SEXUALISY ARS EROTICA. PODER, RESISTENCIA Y SUBJETIVACI\u00d3N EN PSICOAN\u00c1LISIS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 111-124, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BETWEEN SCIENTIA SEXUALIS AND ARS EROTICA: POWER, RESISTANCE AND SUBJECTIFICATION IN PSYCHOANALYSIS/ENTRE SCIENTIA SEXUALIS Y ARS EROTICA. PODER, RESISTENCIA Y SUBJETIVACION EN \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea (Chile), 111-125, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antigone and productivity of the negative: the political act and tha paradox of ethics",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Andamios 13 (31), 213-241, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A puls\u00e3o de morte: notas para uma invers\u00e3o sem\u00e2ntica do paradigma imunit\u00e1rio a partir da psican\u00e1lise",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psicologia USP 24 (3), 469-488, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The death drive: notes for a semantic inversion of the immune paradigm in psychoanalysis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psicologia USP 24, 469-488, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pulsion de mort: notes pour une inversion s\u00e9mantique du paradigme immunitaire \u00e0 partir de la psychanalyse",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psicologia USP 24, 469-488, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rise of Far-Right Discourses in Chile: An Approach from Critical Theory",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jU8e9JIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}