{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "lgH3atkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricio P\u00e9rez",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Humanidades y Ciencias Sociales"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 0,
        "2022": 1,
        "2023": 0,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tr\u00e1nsitos hacia la educaci\u00f3n est\u00e9tica. An\u00e1lisis cr\u00edtico de las categor\u00edas taxon\u00f3micas educativas en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 21 (47), 356-370, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13536449754646225184",
            "cites_id": [
                "13536449754646225184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reality Shows en Chile, origen y derrotero. Di\u00e1logos Hist\u00f3rico-Comunicacionales/Reality Shows in Chile, origin and road map. Historical-Communication Dialogues",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Historia y Comunicaci\u00f3n Social 20 (1), 189, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9685649184942754173",
            "cites_id": [
                "9685649184942754173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Televisi\u00f3n y Estado:\u201chistoria de un amor inseparable\u201d",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "RUTA: Revista Universit\u00e0ria de Treballs Acad\u00e8mics, 6, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8614688742857379956",
            "cites_id": [
                "8614688742857379956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas urbanas de conmemoraci\u00f3n y resistencia. Memoriales anti-monumentales en Chile pos rebeli\u00f3n de octubre de 2019",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historia y Memoria, 131-163, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Persistencias y Alteraciones. Sistemas educativos americanos y sus reacciones ante la pandemia covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subversi\u00f3n e insurgencia en la performance Homenaje a Sebasti\u00e1n Acevedo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Arte 52, 221-234, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria de Resistencia en Chile, 1986-2000. Subversi\u00f3n e insurgencia en la barricada del \u201cD\u00eda del joven combatiente\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Historia, 255-277, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La raz\u00f3n neoliberal en crisis. Rupturas desde el sur del mundo.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Oficina de la Memoria e Historia de la ciudad de Valdivia https://omhcv2018 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oto\u00f1os floridos. Un estudio sobre el neoliberalismo y la resistencia adulta mayor en la rebeli\u00f3n de octubre en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La raz\u00f3n neoliberal en crisis. Rupturas desde el sur del mundo., 73-96, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reality Shows in Chile, origin and road map. Historical-Communication Dialogues",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "HISTORIA Y COMUNICACION SOCIAL 20 (1), 189-203, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta metodol\u00f3gica desde el an\u00e1lisis hist\u00f3rico, semi\u00f3tico y cr\u00edtico del discurso para el estudio de la presencia discursiva de los gobiernos de la Concertaci\u00f3n de \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista F@ ro 2 (14), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lgH3atkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}