{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "lw1JXFkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jes\u00fas Lara",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile, Sede Puerto Montt",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Historia de la Educaci\u00f3n- Alfabetizaci\u00f3n de adultos"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 16,
    "citedby5y": 15,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 7,
        "2020": 1,
        "2021": 1,
        "2022": 2,
        "2023": 2,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n moral en los autos sacramentales del siglo XVI en Nueva Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Perfiles educativos 34 (136), 79-97, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lw1JXFkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=975774749562172027",
            "cites_id": [
                "975774749562172027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n hist\u00f3rica-educativa al primer sistema de evaluaci\u00f3n usado en Chile: los ex\u00e1menes para acceder el grado de bachiller, licenciado, maestro y doctor en Teolog\u00eda en la \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 52-80, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lw1JXFkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15276616308301204263",
            "cites_id": [
                "15276616308301204263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n moral en los autos sacramentales del siglo XVI en Nueva Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Perfiles educativos 34 (136), 79-97, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lw1JXFkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5360645850306928158",
            "cites_id": [
                "5360645850306928158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moral education in 16th Century New Spain's autos sacramentales (allegorical religious plays)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Perfiles educativos 34 (136), 79-97, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lw1JXFkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}