{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mGQ9r7kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Laura Rodr\u00edguez Negrete",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=mGQ9r7kAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Profesora, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Geograf\u00eda cultural y teor\u00eda urbana"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 100,
    "citedby5y": 73,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2002": 1,
        "2003": 0,
        "2004": 1,
        "2005": 1,
        "2006": 0,
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 3,
        "2014": 1,
        "2015": 2,
        "2016": 2,
        "2017": 6,
        "2018": 5,
        "2019": 8,
        "2020": 10,
        "2021": 19,
        "2022": 24,
        "2023": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PK0GA3EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Hidalgo Dattwyler",
            "affiliation": "Profesor e Investigador del Instituto de Geograf\u00eda, UC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GDEIPlkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alex Paulsen Espinoza",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BKZKziQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Voltaire Alvarado Peterson",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-lmiQdcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elisa Cordero-Jahr",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Facultad de Arquitectura y Artes, Universidad Austral de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las mujeres en la reconstrucci\u00f3n del espacio p\u00fablico post-cat\u00e1strofe socio-natural en Dichato, Chile (2010-2013). Una aproximaci\u00f3n hermen\u00e9utica desde el mito de Ant\u00edgona.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas 49, 0-0, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15615037398588592357",
            "cites_id": [
                "15615037398588592357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza como obst\u00e1culo: perspectivas cr\u00edticas del avance de la vivienda social e infraestructura vial sobre los humedales en la ciudad de Valdivia, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaciones Geogr\u00e1ficas 56, 27-44, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2459129756924103337",
            "cites_id": [
                "2459129756924103337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El color en la ciudad, una propuesta urbana",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 29 (40), 70-81, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13834639734917948755",
            "cites_id": [
                "13834639734917948755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios de dise\u00f1o urbano y construcci\u00f3n de sentido en los barrios comerciales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arquitecturas del sur, 32-41, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6285109266746977839",
            "cites_id": [
                "6285109266746977839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios de furia. Pol\u00edtica y ciudad a trav\u00e9s de las luchas urbanas por la vivienda en Santiago de Chile (1990-2016)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos Metr\u00f3pole 21, 763-782, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2357332483218079617",
            "cites_id": [
                "2357332483218079617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desestructuraci\u00f3n de un barrio industrial en la crisis de la modernidad valdiviana, Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 59-76, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12105413596978125957",
            "cites_id": [
                "12105413596978125957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios en ecolog\u00eda de larvas de mict\u00f3fidos (Pisces, Myctophidae): Una propuesta para nuevas l\u00edneas de investigaci\u00f3n en la Corriente de Humboldt",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Gayana (Concepci\u00f3n) 64 (2), 219-233, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15677755448032874347",
            "cites_id": [
                "15677755448032874347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HIDROLOG\u00cdA URBANA: UNA APROXIMACI\u00d3N TRANSDICIPLINARIA. HACIA LA RE-ESTRUCTURACI\u00d3N DE LAS CIUDADES H\u00cdDRICAS",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "S\u00edntesis tecnol\u00f3gica 2 (1), 37-45, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6538109420505140138",
            "cites_id": [
                "6538109420505140138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situar en el debate el contexto urbano. Aproximaciones bibliom\u00e9tricas desde el meta an\u00e1lisis de la literatura cient\u00edfica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 23 (41), 10-25, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3905044126715638477",
            "cites_id": [
                "3905044126715638477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poder en la calle, escenificaci\u00f3n de una pol\u00edtica p\u00fablica en el Barrio Italia, Santiago, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Boletin Cientifico Sapiens Research 8 (2), 63-75, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1452368434522382795",
            "cites_id": [
                "1452368434522382795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda urbana del reciclaje patrimonial y la met\u00e1fora del desecho al rehecho",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Urbano, 22-31, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3791309556878831790",
            "cites_id": [
                "3791309556878831790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studies on the ecology of larval myctophids (Pisces, Myctophidae): a proposal for new research lines in the Humboldt Current",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4667726467009144818",
            "cites_id": [
                "4667726467009144818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o urbano y sentido de lugar: an\u00e1lisis de lugares con sentido, el caso de estudio de Valdivia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Urbanismo, \u00e1g. 69-78, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16116903915936819353",
            "cites_id": [
                "16116903915936819353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las contradicciones de la producci\u00f3n de naturaleza en las \u00e1reas de vivienda social de ciudades lacustres y fluviales chilenas (2011-2018)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cahiers des Am\u00e9riques latines, 67-91, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5932930529444471238",
            "cites_id": [
                "5932930529444471238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La legibilidad del conjunto urbano",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 99-99, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10936422588395114674",
            "cites_id": [
                "10936422588395114674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: del pa\u00eds urbano al pa\u00eds metropolitano",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 34-34, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=313242998966195811",
            "cites_id": [
                "313242998966195811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El urbanismo de palimpsesto en un vecindario industrial. El caso de Collico en Valdivia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Rodrigo Hidalgo, Carlos De Mattos y Federico Arenas. Chile: del pa\u00eds urbano \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3677136248076822196",
            "cites_id": [
                "3677136248076822196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo urbano en tensi\u00f3n: capitalismo global y nuevas geograf\u00edas sociales en ciudades actuales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios fragmentados. Posibles realidades latinoamericanas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repercusiones de las macro-pol\u00edticas de Industrializaci\u00f3n por Sustituci\u00f3n de Importaciones y de Innovaci\u00f3n en la din\u00e1mica urbana de una ciudad intermedia; el caso de los \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 249-269, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad de Valdivia: centralismo, configuraci\u00f3n urbana y pol\u00edticas de vivienda. Continuidades y contradicciones desde el sur (1909-1990)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Historia (Santiago) 54 (1), 151-183, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spaces of fury. Politics and the city through the urban struggles for housing in Santiago, Chile (1990-2016)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aftermath of the macro-policies of Industrialization for Import Substitution and Innovation in the urban dynamics of the Barrios Bajos, Valdivia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 249-270, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repercusiones de las macro-pol\u00edticas de industrializaci\u00f3n por sustituci\u00f3n de importaciones y de innovaci\u00f3n en la din\u00e1mica urbana de los Barrios Bajos, Valdivia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de geograf\u00eda Norte Grande, 249-269, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The city of Valdivia: Centralism, urban configuration and housing policies. Continuities and Contradictions from the South (1909-1990)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 54 (1), 151-183, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Putting urban context in the debate: Bibliometric approaches from the meta-analysis of scientific literature",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo urbano en tensi\u00f3n: capitalismo global y nuevas geograf\u00edas sociales en ciudades actuales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 29 (2), 9-12, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisajes del progreso: facetas del crecimiento econ\u00f3mico y desarrollo en las pol\u00edticas de vivienda subsidiada en Santiago y Valpara\u00edso (1990-2016)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista 180, 110-119, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spaces of fury. Politics and the city through the urban struggles for housing in Santiago, Chile (1990-2016)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos Metr\u00f3pole 21, 763-782, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LANDSCAPES OF PROGRESS: ECONOMIC GROWTH AND DEVELOPMENT FACET IN SUBSIDIZED HOUSING POLICIES ON SANTIAGO AND VALPARAISO (1990-2016)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA 180, 110-119, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poder en la calle, escenificaci\u00f3n de una pol\u00edtica p\u00fablica en el Barrio Italia, Santiago, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolet\u00edn Cient\u00edfico Sapiens Research 8 (2), 63-75, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRINCIPLES OF URBAN DESIGN AND MAKING THE MEANING OF COMMERCIAL DISTRICTS",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ARQUITECTURAS DEL SUR 35 (51), 33-42, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El confort: pasado y presente en la ciudad chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 77-77, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00edas Enfrentadas: Las Coordenadas del Discurso Acad\u00e9mico Binacional (Argentina y Chile)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Memorias Coloquio Colonialidad/Decolonialidad del Poder/Saber, 37, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diego Quintana de U\u00f1a, El s\u00edndrome de Epimeteo, Occidente la cultura del olvido, Editorial Cuarto Propio, Santiago de Chile, 2004, 321 p.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" El s\u00edndrome de Epimeteo, Occidente la cultura del olvido\" de Diego Quintana de U\u00f1a",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "POLIS, Revista Latinoamericana 8 (23), 471-474, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diego Quintana de U\u00f1a, El s\u00edndrome de Epimeteo, Occidente la cultura del olvido, Editorial Cuarto Propio, Santiago de Chile, 2004, 321 p",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El s\u00edndrome de Epimeteo, Occidente la cultura del olvido",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Polis (Santiago) 8 (23), 471-474, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacer ciudad: La construcci\u00f3n de las metr\u00f3polis",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 3-3, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ERNST KASPER, Bauten und Projekte 1965-2005",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 6-6, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE FORM OF CITIES: POLITICAL ECONOMY AND URBAN DESIGN",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 6-6, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS CON TECHO",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 5-5, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STUDIES ON THE ECOLOGY OF LARVAL MYCTOPHIDS (PISCES, MYCTOPHIDAE): A PROPOSAL FOR NEW RESEARCH LINES IN THE HUMBOLDT CURRENT ESTUDIOS EN ECOLOGIA DE LARVAS DE MICTOFIDOS \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Setor Cultural e Covid-19: uma an\u00e1lise em pa\u00edses sul-americanos",
                "citation": "Popula\u00e7\u00e3o e Economia, 210, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las econom\u00edas en Am\u00e9rica Latina se\u00f1alan un derrotero marcado por los denominados ajustes estructurales del llamado largo siglo XX, que impactaron los sectores clave de cada \u2026",
                "citation": "CAPITAL INMOBILIARIO, 187, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mGQ9r7kAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}