{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "NCkYLRkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Laura Rodr\u00edguez N.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=NCkYLRkAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Instituto de Arquitectura y Urbanismo, Universidad Austral de  Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Geograf\u00eda cultural y teor\u00eda urbana"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "http://www.uach.cl/inicio-uach",
    "citedby": 5770,
    "citedby5y": 3481,
    "hindex": 35,
    "hindex5y": 26,
    "i10index": 113,
    "i10index5y": 67,
    "cites_per_year": {
        "2000": 25,
        "2001": 22,
        "2002": 24,
        "2003": 26,
        "2004": 35,
        "2005": 46,
        "2006": 36,
        "2007": 48,
        "2008": 38,
        "2009": 73,
        "2010": 56,
        "2011": 77,
        "2012": 146,
        "2013": 161,
        "2014": 137,
        "2015": 142,
        "2016": 240,
        "2017": 288,
        "2018": 460,
        "2019": 583,
        "2020": 647,
        "2021": 654,
        "2022": 755,
        "2023": 606,
        "2024": 234
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prueba en el proceso civil",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Lima: Editorial Printed in Per\u00fa, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:MSzX15-gZgkC",
            "num_citations": 956,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=899189452942348702",
            "cites_id": [
                "899189452942348702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of high temperatures in maize: Phenology and yield components",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Field Crops Research 216, 129-140, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:FQ36aI_S1AEC",
            "num_citations": 234,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7430215545879119166",
            "cites_id": [
                "7430215545879119166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Noninvasive percutaneous induction of topical analgesia by a new type of drug carrier, and prolongation of local pain insensitivity by anesthetic liposomes",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Anesthesia & Analgesia 75 (4), 615-621, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Hck25ST_3aIC",
            "num_citations": 214,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17408638293194265577",
            "cites_id": [
                "17408638293194265577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The evolution of critical thermal limits of life on Earth",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nature communications 12 (1), 1198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:4uoR24qA-WYC",
            "num_citations": 201,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13459846341954979774",
            "cites_id": [
                "13459846341954979774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GlobTherm, a global database on thermal tolerances for aquatic and terrestrial organisms",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Scientific Data 5 (1), 1-7, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:0Kh4an1R61UC",
            "num_citations": 194,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14451860275714884108",
            "cites_id": [
                "14451860275714884108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An ANMS\u2010NASPGHAN consensus document on anorectal and colonic manometry in children",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Neurogastroenterology & Motility 29 (1), e12944, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:SPgmg5JLkoEC",
            "num_citations": 133,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11186549680857318272",
            "cites_id": [
                "11186549680857318272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The \u2018golden kelp\u2019 Laminaria ochroleuca under global change: Integrating multiple eco\u2010physiological responses with species distribution models",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Ecology 106 (1), 47-58, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:WHBERAHVdrEC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7546738520841188488",
            "cites_id": [
                "7546738520841188488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ATP-mediated cell\u2013cell signaling in the organ of Corti: the role of connexin channels",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Purinergic signalling 6, 167-187, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:JIEWM9yDoCIC",
            "num_citations": 96,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2385299713055243506",
            "cites_id": [
                "2385299713055243506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chemical composition and physico-chemical properties of meat from capons as affected by breed and age",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Spanish Journal of Agricultural Research 8 (1), 91-99, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:e9bUPLv0EjcC",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10389388183949873196",
            "cites_id": [
                "10389388183949873196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Red de Conocimientos sobre las Aves de M\u00e9xico (AVESMX)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "CONABIO. M\u00e9xico, DF, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:3bvyWxjaHKcC",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9707467388502839726",
            "cites_id": [
                "9707467388502839726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heterogeneous cytogenetic subgroups and outcomes in childhood acute megakaryoblastic leukemia: a retrospective international study",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Blood, The Journal of the American Society of Hematology 126 (13), 1575-1584, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:AzKEL7Gb_04C",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2528863853198236687",
            "cites_id": [
                "2528863853198236687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SARS-CoV-2 RBD-Tetanus toxoid conjugate vaccine induces a strong neutralizing immunity in preclinical studies",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ACS Chemical Biology 16 (7), 1223-1233, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:oH8HCDhqVGsC",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13899346465628649684",
            "cites_id": [
                "13899346465628649684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bevacizumab in combination with metronomic chemotherapy in patients with anthracycline-and taxane-refractory breast cancer",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Journal of chemotherapy 20 (5), 632-639, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:BW2nPTmhBn4C",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15092996315178260922",
            "cites_id": [
                "15092996315178260922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BAAV mediated GJB2 gene transfer restores gap junction coupling in cochlear organotypic cultures from deaf Cx26Sox10Cre mice",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "PloS one 6 (8), e23279, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:sYWwZaPVD1oC",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2982667195661010301",
            "cites_id": [
                "2982667195661010301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The human deafness-associated connexin 30 T5M mutation causes mild hearing loss and reduces biochemical coupling among cochlear non-sensory cells in knock-in mice",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Human molecular genetics 19 (24), 4759-4773, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:tSVUDDkujAIC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4770063052274278370",
            "cites_id": [
                "4770063052274278370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of electroconvulsive therapy on the tryptophan\u2013kynurenine metabolic pathway",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Brain, behavior, and immunity 48, 48-52, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Qh5Z_vBjo80C",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3720026043330509063",
            "cites_id": [
                "3720026043330509063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento sobre bioseguridad y aplicaci\u00f3n de medidas de protecci\u00f3n de las enfermeras del Departamento de Neonatolog\u00eda Hospital Bel\u00e9n de Trujillo\u20132013",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Per\u00fa: Universidad Privada Antenor Orrego, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:pbQCAAeKvsAC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5208993823341653267",
            "cites_id": [
                "5208993823341653267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pretreatment neutrophil/lymphocyte, platelet/lymphocyte, lymphocyte/monocyte, and neutrophil/monocyte ratios and outcome in elderly breast cancer patients",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Clinical and Translational Oncology 21, 855-863, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:LK8CI43ZvvMC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9341223678898633469",
            "cites_id": [
                "9341223678898633469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novel approaches for the development of live attenuated influenza vaccines",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Viruses 11 (2), 190, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-vzq6BoH5oUC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16379748633087144176",
            "cites_id": [
                "16379748633087144176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pharmacological evidence for the involvement of the endogenous opioid system in the response to local inflammation in the rat paw",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Pain 60 (1), 67-71, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:wvYxNZNCP7wC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3643799468216110896",
            "cites_id": [
                "3643799468216110896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of the invertase from Pichia anomala",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Biochemical journal 306 (1), 235-239, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ojlX30-wUrgC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16133806515297265309",
            "cites_id": [
                "16133806515297265309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Molecular aspects concerning the use of the SARS-CoV-2 receptor binding domain as a target for preventive vaccines",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ACS central science 7 (5), 757-767, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:9VeumLvkZSQC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4795068951767496196",
            "cites_id": [
                "4795068951767496196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interplay of PA-X and NS1 proteins in replication and pathogenesis of a temperature-sensitive 2009 pandemic H1N1 influenza A virus",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of virology 91 (17), 10.1128/jvi. 00720-17, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:IvSMUa3B7yYC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10324238041328741835",
            "cites_id": [
                "10324238041328741835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reduced phosphatidylinositol 4, 5-bisphosphate synthesis impairs inner ear Ca2+ signaling and high-frequency hearing acquisition",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Proceedings of the National Academy of Sciences 109 (35), 14013-14018, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ON9TkA72AHEC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6704075218961892753",
            "cites_id": [
                "6704075218961892753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dust limit management strategy in tokamaks",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of Nuclear Materials 390, 57-60, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:654Jc7Ppz2kC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11076057744148292460",
            "cites_id": [
                "11076057744148292460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva de g\u00e9nero en la formaci\u00f3n de profesionales de la salud: Una tarea pendiente",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 135 (6), 708-717, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15923509486360456933",
            "cites_id": [
                "15923509486360456933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Densidad de poblaci\u00f3n vegetal y producci\u00f3n de materia seca",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Comalfi 27 (1-2), 31-38, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:YGhAHpnIhDoC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3648644425633340057",
            "cites_id": [
                "3648644425633340057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento de la diabetes tipo 2 en el paciente anciano",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Med Clin (Barc) 140 (3), 134, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:P2d6BWbXU0IC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3892957222345273434",
            "cites_id": [
                "3892957222345273434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retrospective cues mitigate information loss in human cortex during working memory storage",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Neuroscience 38 (40), 8538-8548, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:NXYAu82O0W8C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5049364251768668227",
            "cites_id": [
                "5049364251768668227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identifying occult maternal malignancies from 1.93 million pregnant women undergoing noninvasive prenatal screening tests",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Genetics in Medicine 21 (10), 2293-2302, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-yGd096yOn8C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15693237121808500",
            "cites_id": [
                "15693237121808500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No evidence for inositol 1,4,5-trisphosphate\u2013dependent Ca2+ release in isolated fibers of adult mouse skeletal muscle",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of General Physiology 140 (2), 235-241, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Zbx7W2Xs4QsC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14374655071569071694",
            "cites_id": [
                "14374655071569071694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integration of physiological knowledge into hybrid species distribution modelling to improve forecast of distributional shifts of tropical corals",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Diversity and Distributions 25 (5), 715-728, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:9o6PfxSMcEIC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6032285388916913703",
            "cites_id": [
                "6032285388916913703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a novel equine influenza virus live-attenuated vaccine",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Virology 516, 76-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:WM2K3OHRCGMC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1487200653016517422",
            "cites_id": [
                "1487200653016517422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Safety and immunogenicity of Cuban antipneumococcal conjugate vaccine PCV7-TT in healthy adults",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "MEDICC review 17, 32-37, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:oXKBmVzQOggC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=307285170338426522",
            "cites_id": [
                "307285170338426522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia, tecnolog\u00eda y ambiente en la agricultura colombiana",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Cuadernos de tierra y justicia. Publicaciones ILSA, Bogot\u00e1, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:3jqAvCjcdfEC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12142196598128583071",
            "cites_id": [
                "12142196598128583071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A live-attenuated influenza vaccine for H3N2 canine influenza virus",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Virology 504, 96-106, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Q3-QASNKTMEC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13487428123549284050",
            "cites_id": [
                "13487428123549284050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influenza A virus studies in a mouse model of infection",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "JoVE (Journal of Visualized Experiments), e55898, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:s2G-WRnXBicC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14419967811919519173",
            "cites_id": [
                "14419967811919519173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la localizaci\u00f3n espacial de las tormentas el\u00e9ctricas en Cuba y su tendencia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Informe de Resultado de proyecto. Centro de F\u00edsica de la Atm\u00f3sfera \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:LzOrNEA7mwcC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8714416143543471988",
            "cites_id": [
                "8714416143543471988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterizing emerging canine H3 influenza viruses",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PLoS pathogens 16 (4), e1008409, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:s1ouQE5r0WUC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=903008416152853358",
            "cites_id": [
                "903008416152853358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temperature-sensitive live-attenuated canine influenza virus H3N8 vaccine",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of virology 91 (4), 10.1128/jvi. 02211-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:KIRwYnRZzWQC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16325967740154933140",
            "cites_id": [
                "16325967740154933140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genetic algorithms applied to clustering",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Proceedings of the International Conference on Signal and Image Processing \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:UarirCmVI0EC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16037733053034119237",
            "cites_id": [
                "16037733053034119237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de trabajo y salud docente",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios de casos en Argentina, Chile, Ecuador, Mexico, Peru y Uruguay \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:IExZWSxeYXUC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4887747625068249314",
            "cites_id": [
                "4887747625068249314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dolor en ni\u00f1os y adolescentes hospitalizados en un centro de referencia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 89 (1), 67-73, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:RdUpO4xyVKMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15472097325138401118",
            "cites_id": [
                "15472097325138401118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ponele onda. Herramientas para producir radio con j\u00f3venes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Buenos Aires, La Tribu Ediciones, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:htyGaKyDgHMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2106231900417624926",
            "cites_id": [
                "2106231900417624926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative study of the temperature sensitive, cold adapted and attenuated mutations present in the master donor viruses of the two commercial human live attenuated influenza \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Viruses 11 (10), 928, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:cOfwuRB03ygC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14803988910863387259",
            "cites_id": [
                "14803988910863387259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1rboles maderables de Costa Rica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Instituto Nacional de Biodiversidad, Heredia, Costa Rica, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:UKB2i6g6GNMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13617219769498384136",
            "cites_id": [
                "13617219769498384136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humoral response after the fourth dose of the SARS-CoV-2 vaccine in the CKD spectrum: a prespecified analysis of the SENCOVAC study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nephrology Dialysis Transplantation 38 (4), 969-981, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:kiex5tMzGo8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8124290045253233215",
            "cites_id": [
                "8124290045253233215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arriba del cerro o sobre el humedal: producci\u00f3n de naturaleza y expansi\u00f3n inmobiliaria en ciudades marinas y fluviales. El caso de Valpara\u00edso y Valdivia, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 87-100, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:kWvqk_afx_IC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14987192946680928795",
            "cites_id": [
                "14987192946680928795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inadequate glycaemic control and therapeutic management of adults over 65 years old with type 2 diabetes mellitus in Spain",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The Journal of nutrition, health and aging 21 (10), 1365-1370, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:rpSJNIKeXWsC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10015737354158280964",
            "cites_id": [
                "10015737354158280964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A bivalent live-attenuated influenza vaccine for the control and prevention of H3N8 and H3N2 canine influenza viruses",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Vaccine 35 (34), 4374-4381, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:I-2NeQpV75MC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18127602256472860475",
            "cites_id": [
                "18127602256472860475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ITER waste management",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Fusion engineering and design 85 (10-12), 1788-1791, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ITz7TVZQ0sgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8347180801528054198",
            "cites_id": [
                "8347180801528054198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Isolation and characterization of a Saccharomyces cerevisiae mutant with impaired glutamate synthase activity",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Journal of bacteriology 171 (12), 6776-6781, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:KPAPMsW7zc0C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12792933717907853780",
            "cites_id": [
                "12792933717907853780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Role of Glutamine Aminotransferase in Glutamine Catabolism by Saccharomyces cerevisiae under Microaerophilic Conditions",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Microbiology 135 (10), 2693-2697, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:4WewbtJKmRkC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4088777907512012539",
            "cites_id": [
                "4088777907512012539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A live attenuated influenza vaccine elicits enhanced heterologous protection when the internal genes of the vaccine are matched to those of the challenge virus",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Virology 94 (4), 10.1128/jvi. 01065-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Ei5r6KrKXVQC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3891407704222028439",
            "cites_id": [
                "3891407704222028439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00edas para el uso y transformaci\u00f3n de biomasa energ\u00e9tica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Paraninfo, SA, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:lSLsV1MU4ZUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3380365756779634040",
            "cites_id": [
                "3380365756779634040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatty acid composition of the meat from the Mos breed and commercial strain capons slaughtered at different ages",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "grasas y aceites 63 (3), 296-302, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:1Aeql8wG3wEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15122960999437611466,1179896169464290745",
            "cites_id": [
                "15122960999437611466",
                "1179896169464290745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design, modelling and computational assessment of passive and active solar collectors for thermal conditioning of the first bioclimatic hospital in Argentina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Building Performance Simulation 3 (3), 217-232, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:gkldIfsazJcC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16142579170712812089",
            "cites_id": [
                "16142579170712812089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo en cadenas de comidas r\u00e1pidas y kioscos: preferencias de escolares y adolescentes de nueve colegios privados de Capital Federal y Gran Buenos Aires",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Archivos argentinos de pediatr\u00eda 105 (2), 109-114, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:8JTMrWI6FdcC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18103090402453861957",
            "cites_id": [
                "18103090402453861957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genetic relationships of the hydrocoral Millepora alcicornis and its symbionts within and between locations across the Atlantic",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Coral Reefs 38, 255-268, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:svGagg1hbZMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1620964554655343940",
            "cites_id": [
                "1620964554655343940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification of amino acid residues responsible for inhibition of host gene expression by influenza A H9N2 NS1 targeting of CPSF30",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Frontiers in Microbiology 9, 417244, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:jRIwE-1ttnoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18226227070111066944",
            "cites_id": [
                "18226227070111066944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de g\u00e9neros en las familias",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Encrucijadas para el cambio. La Habana: Editorial Publicaciones Acuario, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:INdAjOZKYREC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14812596546169303775",
            "cites_id": [
                "14812596546169303775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n y segregaci\u00f3n espacial de los extranjeros en la Ciudad de Luj\u00e1n. Un An\u00e1lisis seg\u00fan la Geograf\u00eda Cuantitativa.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Signos Universitarios 22 (39), 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Ui_nyea79ooC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6949173490079272669",
            "cites_id": [
                "6949173490079272669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of colchicine on perioperative atrial fibrillation and myocardial injury after non-cardiac surgery in patients undergoing major thoracic surgery (COP-AF): an \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Lancet 402 (10413), 1627-1635, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:uGrg30pLAbkC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4038060022113918153",
            "cites_id": [
                "4038060022113918153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A COVID-19 vaccine candidate composed of the SARS-CoV-2 RBD dimer and Neisseria meningitidis outer membrane vesicles",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RSC chemical biology 3 (2), 242-249, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Oo_WeVVXg5wC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16030583765572871922",
            "cites_id": [
                "16030583765572871922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigating the influence of longitudinal tilt angles on the performance of small scale linear Fresnel reflectors for urban applications",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Renewable energy 143, 1581-1593, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:LlXTz_FrCmAC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14893869523189099827",
            "cites_id": [
                "14893869523189099827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lugares con sentido, identidad y teor\u00eda urbana: el caso de las ciudades de Concepci\u00f3n y Talca",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 167-186, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14184940820057810124",
            "cites_id": [
                "14184940820057810124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic activation of addition facts in arithmetic word problems",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Quarterly Journal of Experimental Psychology 63 (2), 310-319, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:TlpoogIpr_IC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17546364365598481508",
            "cites_id": [
                "17546364365598481508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lactancia materna",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Retos y condicionantes sanitarios y socioculturales. Estrategia educativa \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:MqTxh1vmwXEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5516086768154038979,11308477223399626965",
            "cites_id": [
                "5516086768154038979",
                "11308477223399626965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolving spectrum but persistent high mortality of COVID-19 among patients on kidney replacement therapy in the vaccine era: the Spanish COVID-19 KRT Registry",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Clinical kidney journal 15 (9), 1685-1697, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Weau3kkTRIMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15619049780169380053",
            "cites_id": [
                "15619049780169380053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of advanced flight management systems (FMSS), Flight management computer (FMC) field observations trials: Performance based navigation to X landing system (PBN to xLS)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "2014 IEEE/AIAA 33rd Digital Avionics Systems Conference (DASC), 2D2-1-2D2-19, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:F2UWTTQJPOcC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13628466827064174860",
            "cites_id": [
                "13628466827064174860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Twenty Years of Interdisciplinary Studies: the \u201cMEZA\u201d Program\u2019s Contributions to Society, Ecology, and the Education of Postgraduate Students",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ecology and Society 16 (4), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:GtqhT-R7ZnwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5678602221952134339",
            "cites_id": [
                "5678602221952134339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ex vivo expansion of umbilical cord blood CD34+ cells in a closed system: a multicentric study",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Vox sanguinis 90 (3), 183-190, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:W2uZP3ddy8sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17071609245084152202",
            "cites_id": [
                "17071609245084152202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida profesional y el S\u00edndrome de Burnout en el personal de enfermer\u00eda que labora, en la cl\u00ednica privada Jes\u00fas del Norte, Lima 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Norbert Wiener, Lima. Per\u00fa, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ZYLUaBFA95QC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3768293348577293513",
            "cites_id": [
                "3768293348577293513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio exploratorio sobre actividad f\u00edsica en profesores latinoamericanos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Edu-fisica. com, 14-22, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:yNlG6JgpFqoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2219169447270848102",
            "cites_id": [
                "2219169447270848102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CIUDAD COMO FUENTE IC\u00d3NICA DE SENTIDO: APROXIMACIONES DESDE LA CULTURA GEOGR\u00c1FICAEN VALDIVIA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista AUS, 15-18, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3976671567084102790",
            "cites_id": [
                "3976671567084102790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones de la estimulaci\u00f3n multisensorial (Snoezelen) en personas mayores con demencia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Asociaci\u00f3n INFAD, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:xlVdBZVQT58C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4718900947545155937",
            "cites_id": [
                "4718900947545155937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zoogeograf\u00eda y Diversidad de los Mam\u00edferos en Venezuela",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Mapa.(106 cm x 92 cm, escala 1: 2.000. 000, incluye la lista oficial de \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:jtI9f0ekYq0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2488053451612019147",
            "cites_id": [
                "2488053451612019147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psic\u00f3logo de la Junta de Galicia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Espa\u00f1a: Editorial MAD, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:43LB_KcVqeAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13766381870714776984",
            "cites_id": [
                "13766381870714776984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda ambiental del subsector fiquero",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Panamericana Formas e Impresos SA, Bogot\u00e1, DC, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:WMtz-WDmgKQC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7102297403099094879",
            "cites_id": [
                "7102297403099094879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del espaciamiento entre plantas sobre la morfolog\u00eda y el crecimiento de la papa (Solanum tuberosum L. cv. Parda pastusa) bajo dos ambientes contrastantes",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Agronom\u00eda Colombiana 21 (3), 210-219, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:i6LplTXqhpIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14065891455299651074",
            "cites_id": [
                "14065891455299651074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayos preliminares del rendimiento de variedades de arroz (Oryza sativa L.) desarrollado en 1976",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Agrotecnia de Cuba 11 (2), 109-124, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Ej9njvOgR2oC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14334423925240072541",
            "cites_id": [
                "14334423925240072541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The recovery of cognitive and affective deficiencies linked with chronic osteoarthritis pain and implicated pathways by slow-releasing hydrogen sulfide treatment",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Antioxidants 10 (10), 1632, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:r56sNq9gaawC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9780010279193955043",
            "cites_id": [
                "9780010279193955043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atlantic corals under climate change: modelling distribution shifts to predict richness, phylogenetic structure and trait-diversity changes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Biodiversity and Conservation 28 (14), 3873-3890, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:CC3C2HR4nz8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7406246699024853208",
            "cites_id": [
                "7406246699024853208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agreeableness and pregnancy: Relations with coping and psychiatric symptoms, a longitudinal study on Spanish pregnant women",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Women & health 58 (2), 204-220, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:iWL_APfBKHwC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17691440439291842937",
            "cites_id": [
                "17691440439291842937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pain in children and adolescents hospitalized in a center of reference",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rev Chil Pediatr 89 (1), 67-73, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:5p9vMBpPSXYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6579383646631261652",
            "cites_id": [
                "6579383646631261652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndromes paraneopl\u00e1sicos en tumores gastrointestinales. Revisi\u00f3n de tema",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 32 (3), 230-244, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:onKP9CxGSkIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4584186831475874237",
            "cites_id": [
                "4584186831475874237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ponele onda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Herramientas para producir radio con j\u00f3venes. Buenos Aires: Ediciones La Tribu, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ehoypfNsBj8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18274624820137489486",
            "cites_id": [
                "18274624820137489486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modeling the growth of the Chilean loco, Concholepas concholepas (Brugui\u00e8re, 1789) using a modified Gompertz-type function.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:CRzUtm-VnGAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13027908686668600322",
            "cites_id": [
                "13027908686668600322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilizaci\u00f3n de la pulpa de caf\u00e9 ensilada con melaza y bacterias en raciones para conejos en crecimiento y engorde",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "X Congreso Venezolano de Zootecnia. San Crist\u00f3bal, T\u00e1chira. Venezuela, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:4E1Y8I9HL1wC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6418234794181660859",
            "cites_id": [
                "6418234794181660859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modification by calcium dobesilate of histamine effects on capillary ultrastructure",
                "pub_year": "1975",
                "citation": "Experientia 31, 826-829, 1975"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:pxXbYLTb8EgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=530479403308325575",
            "cites_id": [
                "530479403308325575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hydrogen sulfide inhibits inflammatory pain and enhances the analgesic properties of delta opioid receptors",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Antioxidants 10 (12), 1977, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:CMPXdcK5v8EC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8508948368733662370",
            "cites_id": [
                "8508948368733662370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hemorrhagic shock and resuscitation causes glycocalyx shedding and endothelial oxidative stress preferentially in the lung and intestinal vasculature",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Shock 56 (5), 803-812, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:gL9scSG3K_gC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15401246453750779329",
            "cites_id": [
                "15401246453750779329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A bivalent live-attenuated vaccine for the prevention of equine influenza virus",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Viruses 11 (10), 933, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-38epGy1wY0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13827813909772749557",
            "cites_id": [
                "13827813909772749557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n del estado tr\u00f3fico de tres ecosistemas l\u00e9nticos de la Sabana de Bogot\u00e1 con base al fitoplancton, en dos periodos clim\u00e1ticos contrastantes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Militar Nueva Granada. Bogot\u00e1, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:xm1hsP5ya-EC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3157248528317812420",
            "cites_id": [
                "3157248528317812420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Double mitral valve orifice. Two-dimensional and Doppler echocardiographic diagnosis.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Archives of medical research 27 (4), 491-494, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:DPO9WFcz7UcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5357875773390153412",
            "cites_id": [
                "5357875773390153412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of eConsult implementation with access to specialist care in a large urban safety-net system",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "JAMA Health Forum 2 (5), e210456-e210456, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:w0odbtu79TwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12992774710958729807",
            "cites_id": [
                "12992774710958729807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura empresarial y evasi\u00f3n tributaria en la ciudad de Cajamarca",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Lima. Per\u00fa. Recuperado de: http://repositorio. unc. edu. pe/handle/UNC/2239, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:KKBjqD86ppkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2256922550980835686",
            "cites_id": [
                "2256922550980835686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GeoGebra como recurso educativo para la ense\u00f1anza de las matem\u00e1ticas en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bogot\u00e1: Universidad Militar Nueva Granada, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:w_ORaKkuc5QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5976808669867330293",
            "cites_id": [
                "5976808669867330293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para promover el empleo juvenil y el emprendedurismo de los j\u00f3venes en M\u00e9xic",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:RgznTc0nqo4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18256914621452508931",
            "cites_id": [
                "18256914621452508931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de subjetividades transg\u00e9nero: cuerpo, escuela y ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Recuperado el 2, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:bCjgOgSFrM0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17092922917663960731",
            "cites_id": [
                "17092922917663960731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La conciencia fonol\u00f3gica como factor predictor de la adquisici\u00f3n de los procesos lectores en ni\u00f1os y ni\u00f1as de Primera Infancia. Una experiencia con maestros de tres \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tesis de maestr\u00eda]. http://biblioteca. usbbog. edu. co: 8080/Biblioteca \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qSd0DAb9jMoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6846379968338457316",
            "cites_id": [
                "6846379968338457316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El color en la ciudad, una propuesta urbana",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 29 (40), 70-81, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13834639734917948755",
            "cites_id": [
                "13834639734917948755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de conductas obesog\u00e9nicas en escolares y adolescentes",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rev. Sociedad Argentina de Nutrici\u00f3n. Actualizaci\u00f3n en Pediatr\u00eda y Nutrici\u00f3n \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Mx5hWS9ctUkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3244414954311648130",
            "cites_id": [
                "3244414954311648130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecuador, un modelo para desarmar",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Producciones digitales, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:bbjcffOLshcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17379944698164144416",
            "cites_id": [
                "17379944698164144416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observaciones sobre aves marinas en las pesquerias del atlantico sudafricano",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Ardeola 16, 159-192, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:zfsRRabFVBUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9328117968701505501",
            "cites_id": [
                "9328117968701505501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer metast\u00e1sico con primario desconocido. Una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 33 (2), 134-144, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:4e5Qn2KL_jwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6568319848315657506",
            "cites_id": [
                "6568319848315657506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios de dise\u00f1o urbano y construcci\u00f3n de sentido en los barrios comerciales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arquitecturas del sur, 32-41, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-7ulzOJl1JYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6285109266746977839",
            "cites_id": [
                "6285109266746977839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sumak Kawsay: retos y paradojas de la Salud Intercultural",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Salud, Interculturalidad y Derechos. Claves para la reconstrucci\u00f3n del Sumak \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:q09DtPQ_434C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7127174558612088798",
            "cites_id": [
                "7127174558612088798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n del auxiliar en la hospitalizaci\u00f3n del paciente geri\u00e1trico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "MAD SL, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:TY5xIG7f_2sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5189625663728590727",
            "cites_id": [
                "5189625663728590727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud del ecosistema de manglar en el Archipi\u00e9lago Sabana Camag\u00fcey: patrones y tendencias a escala de paisaje",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ecosistema de manglar en el archipi\u00e9lago cubano: estudios y experiencias \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:t9Ks5LMjN0QC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4185541422967967321",
            "cites_id": [
                "4185541422967967321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Logros del servicio de informaci\u00f3n de medicamentos en Cuba",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista OFIL 1 (1), 31-38, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ZqLB7dQ1iF4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6652846879021448094",
            "cites_id": [
                "6652846879021448094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de una serie de prostatectom\u00edas radicales",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Actas Urol Esp 21 (9), 809-816, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:9CGX2owmTHMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7545722960164651568",
            "cites_id": [
                "7545722960164651568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de recursos pel\u00e1gicos",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Programa Monitoreo de los Recursos Pel\u00e1gicos. I Prospecci\u00f3n zona Arica \u2026, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:BFa5h04uPMwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10444695673086491540",
            "cites_id": [
                "10444695673086491540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SARS-CoV-2 infection in early first-trimester miscarriages: a prospective observational study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Reproductive BioMedicine Online 44 (1), 127-130, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:tFzHCjejgA0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11590690572825694694",
            "cites_id": [
                "11590690572825694694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental factors driving the distribution of the tropical coral Pavona varians: Predictions under a climate change scenario",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Marine Ecology 41 (3), 1-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:DwWRdx-KAo4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3842791312088335301",
            "cites_id": [
                "3842791312088335301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de Manejo del Parque Nacional Natural Sierra de la Macarena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Parques Nacionales Naturales de Colombia 15, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qbqt7gslDFUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8802011594931519029",
            "cites_id": [
                "8802011594931519029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n del cohecho en conductas de corrupci\u00f3n: responsabilidad del personal de la polic\u00eda nacional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Derechos humanos desde una perspectiva socio-jur\u00eddica, 605-650, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:T_ojBgVMvoEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12325307358762527226",
            "cites_id": [
                "12325307358762527226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del estr\u00e9s en el desempe\u00f1o laboral del profesional de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica presentada en Venezuela, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:mnAcAzq93VMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16917534376218118177",
            "cites_id": [
                "16917534376218118177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desestructuraci\u00f3n de un barrio industrial en la crisis de la modernidad valdiviana, Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 59-76, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12105413596978125957",
            "cites_id": [
                "12105413596978125957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico situacional de cuatro hemopar\u00e1sitos en canes menores de un a\u00f1o, en cinco barrios del distrito VI-2 de Managua",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Nacional Agraria. Facultad de Ciencia Animal. Departamento de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-95Q15plzcUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15171300875364749789",
            "cites_id": [
                "15171300875364749789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del talento matem\u00e1tico en secundaria [Versi\u00f3n electr\u00f3nica]",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Fa\u00edsca 11, 83-102, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Lo8V22OuN40C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5453531275182259079",
            "cites_id": [
                "5453531275182259079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo de epilepsia secundaria en ni\u00f1os",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Neuro-Psiquiatria 65 (2), 136-141, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:cx97FdCJQX8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8902312393329092592",
            "cites_id": [
                "8902312393329092592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Specific heat measurements of the \u03b21 and \u03b2\u20321 phases in a Cu\uf8ffZn\uf8ffAl alloy",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "physica status solidi (a) 105 (2), 411-418, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:pwA0zy_liR0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10074161211255381043",
            "cites_id": [
                "10074161211255381043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiolog\u00eda de la intoxicaci\u00f3n por plomo de agua domiciliaria y saturnismo. Valoraci\u00f3n de los par\u00e1metros para el estudio de grandes poblaciones",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Rev San Hig Pub 61, 799-810, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:v_xunPV0uK0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14938677732970192811",
            "cites_id": [
                "14938677732970192811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Beneficial Effects of Heme Oxygenase 1 and Hydrogen Sulfide Activation in the Management of Neuropathic Pain, Anxiety-and Depressive-like Effects of Paclitaxel in Mice",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Antioxidants 11 (1), 122, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Pqt4MY__2vwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2150882530953731018",
            "cites_id": [
                "2150882530953731018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juegos cooperativos en la psicomotricidad y competencia de interacci\u00f3n social de los ni\u00f1os de educaci\u00f3n inicial",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tesis de Doctorado, Universidad C\u00e9sar Vallejo]. https://repositorio. ucv \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:lPDSu1ZU3VAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2570136133627376698",
            "cites_id": [
                "2570136133627376698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inverse reference in subtraction performance: An analysis from arithmetic word problems",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Quarterly Journal of Experimental Psychology 65 (4), 725-738, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:SnGPuo6Feq8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14882867087821370796",
            "cites_id": [
                "14882867087821370796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk-adapted adjuvant chemotherapy after concomitant fluoropyrimidine-radiotherapy neoadjuvant treatment for patients with resectable cT3-4 or N+ rectal cancer",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Anti-Cancer Drugs 22 (2), 185-190, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ShjGdcaqzI0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15845917300381087213",
            "cites_id": [
                "15845917300381087213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potencial agroproductivo de cada hect\u00e1rea de la superficie territorial del estado de Veracruz",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "INIFAP, M\u00e9xico, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:FtNbRaqWXr4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3518414916844545246",
            "cites_id": [
                "3518414916844545246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una vivienda urbana sustentable para familias de bajos recursos en clima tropical h\u00famedo",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Memorias COTEDI, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:5F1dSjz1ScoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14603958374123899815",
            "cites_id": [
                "14603958374123899815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios en ecolog\u00eda de larvas de mict\u00f3fidos (Pisces, Myctophidae): Una propuesta para nuevas l\u00edneas de investigaci\u00f3n en la Corriente de Humboldt",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Gayana (Concepci\u00f3n) 64 (2), 219-233, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:AYInfyleIOsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15677755448032874347",
            "cites_id": [
                "15677755448032874347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ETUDE DES COMPOSES DHYDROLYSE DU GROUPE CYANO EN C-16 DANS SERIES DE LANDROSTANE DU PREGNANE+ DU 17-ISOPREGNANE",
                "pub_year": "1964",
                "citation": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Chimique de France, 1276-&, 1964"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Wq2b2clWBLsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13369281181477381845",
            "cites_id": [
                "13369281181477381845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IND. 216: a phase II study of buparlisib and associated biomarkers, raptor and p70S6K, in patients with relapsed and refractory chronic lymphocytic leukemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Leukemia & Lymphoma 61 (7), 1653-1659, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:zdX0sdgBH_kC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15696163830939833000",
            "cites_id": [
                "15696163830939833000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Versatilidad en la morfolog\u00eda urbana de un barrio bohemio de la ciudad de Valdivia, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista 180, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ce2CqMG-AY4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17506918058098765685",
            "cites_id": [
                "17506918058098765685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoring air pollution by combining a static infrastructure with a participatory sensing approach: Design and performance evaluation",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sustainability and the City, 153, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:bkKuixW_xMkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3473970373596611569",
            "cites_id": [
                "3473970373596611569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de las intervenciones psicol\u00f3gicas basadas en el modelo transte\u00f3rico (MTT) del cambio para el control metab\u00f3lico de pacientes diab\u00e9ticos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ARS medica 43 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:pe4chHNxNLUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11559459880255042850,10034204314278065565",
            "cites_id": [
                "11559459880255042850",
                "10034204314278065565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Design Thinking? Una discusi\u00f3n a nueve voces",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ars Optika, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:HmWvvuJwtxYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4184658475333843893",
            "cites_id": [
                "4184658475333843893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of advanced flight management systems (FMSS), flight management computer (FMC) field observations trials: Standard instrument departure with radius-to-fix (RF) path \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "2012 IEEE/AIAA 31st Digital Avionics Systems Conference (DASC), 5B2-1-5B2-20, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:tL5YfqkXb3gC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10129443815935407954",
            "cites_id": [
                "10129443815935407954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimaci\u00f3n de requisifos nutricionales en dos clones de polmo aceitera",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Seminario Internacional: Manejo y nutrici\u00f3n de palma aceitera, 1-9, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:RJujIP1NYNUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10729582522982861818",
            "cites_id": [
                "10729582522982861818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intolerancia y alergia alimentaria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Vox Pedi\u00e1trica 16 (1), 54-9, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:KqnX2w3egDsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11032038505402271739",
            "cites_id": [
                "11032038505402271739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos y pr\u00e1cticas para el manejo del dolor durante el proceso de parto en un grupo de mujeres pu\u00e9rperas, en una instituci\u00f3n de tercer nivel de atenci\u00f3n durante el \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:2Q0AJrNhS-QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4383743706572707249",
            "cites_id": [
                "4383743706572707249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Red de Conocimientos sobre las Aves de M\u00e9xico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "AVESMX). CONABIO.(Consultado: 6 junio 2011, http://avesmx. conabio. gob. mx/), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Nnq8S6OXqDYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6774209561175844033",
            "cites_id": [
                "6774209561175844033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educador de educaci\u00f3n especial de la generalitat valenciana",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Madrid, SL Sevilla, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:aU4yMueWZ3QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11813776775232409264",
            "cites_id": [
                "11813776775232409264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e9cnicas de estudio e investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Lima: Universidad Inca Garcilaso de la Vega. SALOVEY, P. & MAYER, JD (1993 \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:aVq8r21TQD4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4830265836486990067",
            "cites_id": [
                "4830265836486990067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del potencial de rendimiento y aptitud para el procesamiento industrial en clones avanzados de papa criolla en tres localidades de Antioquia\u2013Fase II",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Informe T\u00e9cnico preparado por Universidad Nacional de Colombia para el \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:0iM-huCvmk0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16590149268221581211",
            "cites_id": [
                "16590149268221581211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguimiento de la contaminaci\u00f3n de suelos y aguas de Galicia por residuos agrarios eutrofizantes",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Conseller\u00eda de Medio Ambiente, Santiago de Compostela, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:cdwqcPQS8ssC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2232423526455711423",
            "cites_id": [
                "2232423526455711423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n larval de camar\u00f3n de rio nativo, Macrobrachium americanum, en laboratorio",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Informe T\u00e9cnico. Universidad de San Carlos de Guatemala, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:n1qY4L4uFdgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9697160913556922657",
            "cites_id": [
                "9697160913556922657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carbon dioxide emission reduction scenarios in Mexico for year 2005: Industrial cogeneration and efficient lighting",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Mitigation and Adaptation Strategies for Global Change 2 (4), 359-372, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:__bU50VfleQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14910455839811043537",
            "cites_id": [
                "14910455839811043537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Durante la marcha: algunos comentarios respecto del Mayo Feminista en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 89-89, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:RoXSNcbkSzsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8365727465358476431",
            "cites_id": [
                "8365727465358476431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de depresi\u00f3n en adolescentes de una instituci\u00f3n educativa estatal de mujeres de Cajamarca",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tesis para optar al t\u00edtulo profesional de Licenciadas en Psicolog\u00eda, La \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:O0MA3yP7Y3UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15953729168302904975",
            "cites_id": [
                "15953729168302904975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GlobTherm, a global database on thermal tolerances for aquatic and terrestrial organisms. Sci Data 5: 180022",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:kQqwFFzsCTwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4646774914406003239",
            "cites_id": [
                "4646774914406003239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "T\u00e9cnicas cuantitativas. Madrid: Ibergaceta, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:pYRxIbzCxX0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5420686893525187541",
            "cites_id": [
                "5420686893525187541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n Integral de los Estudiantes Universitarios",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Research Gate, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-BKJ5vZJwzMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6074571873343556052",
            "cites_id": [
                "6074571873343556052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adolescentes por la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del medio ambiente",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "UNICEF-Cuba: Lazo adentro, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:mu2_AnMl8iYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17922838421939956511",
            "cites_id": [
                "17922838421939956511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toward a well-structured development methodology for business process-oriented software systems based on services",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Procedia Technology 9, 351-360, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-DxkuPiZhfEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7201069421192597226",
            "cites_id": [
                "7201069421192597226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARDS Network registry 2009 pandemic influenza A (H1N1) infection patients with severe hypoxemia: outcomes in those treated with and without ECMO",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "A47. ACUTE LUNG INJURY AND ACUTE RESPIRATORY DISTRESS SYNDROME, A1638-A1638, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:iKswqCX-FLkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18008877556346717608",
            "cites_id": [
                "18008877556346717608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda para la evaluaci\u00f3n de salud del ecosistema de manglar en el Archipi\u00e9lago cubano",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CD-Rom Convenci\u00f3n Internacional de Medio Ambiente y Desarrollo, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:x8G803Bi31IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12743268915321973882",
            "cites_id": [
                "12743268915321973882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia emocional y su relaci\u00f3n con el desempe\u00f1o laboral del personal de salud del hospital regional docente de Trujillo-Per\u00fa 2008\u20132009",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Trujillo, Per\u00fa, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:DOLguN9Lh8sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10569045771266997592",
            "cites_id": [
                "10569045771266997592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para promover el empleo juvenil y el emprendedurismo de los j\u00f3venes en M\u00e9xico. Una visi\u00f3n hacia la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "PREJAL/ OIT, M\u00e9xico. Disponible en: http://prejal. oit. org. pe/prejal/docs \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:u0Mu_IsstPMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15682169312616901696",
            "cites_id": [
                "15682169312616901696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo obst\u00e9tricos para el Apgar bajo a los 5 minutos en reci\u00e9n nacidos a t\u00e9rmino. Instituto Especializado Materno Perinatal\u20132006",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Tesis de pregrado]. Lima, Universidad Nacional Mayor de San Marcos, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:5N-NJrZHaHcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11035729167569958007",
            "cites_id": [
                "11035729167569958007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de dos sustratos en la t\u00e9cnica de landfarming para el tratamiento de suelos contaminados con hidrocarburos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ingenier\u00eda en Biotecnolog\u00eda Ambiental. Escuela de Ciencias Qu\u00edmicas. Escuela \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:feST4K8J0scC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5780361322652804103",
            "cites_id": [
                "5780361322652804103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Software educativo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Art\u00edculo de monograf\u00edas. com, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Cvh0bltMcLgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5096166674812811780",
            "cites_id": [
                "5096166674812811780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mejoramiento de la Calidad de vida de la poblaci\u00f3n adulta mayor de las \u00e1reas de salud de Naranjo y Valverde Vega mediante acciones socioeducativas y promocionales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Seminario de Graduaci\u00f3n (sin publicar) para optar por el grado de \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:wyM6WWKXmoIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9004602284556751486",
            "cites_id": [
                "9004602284556751486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimization of germination requirement and seed production of wild-type Vaccinium myrtillus",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "VIII International Symposium on Vaccinium Culture 715, 85-90, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:I8rxH6phXEkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12247286420777397556",
            "cites_id": [
                "12247286420777397556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para llamarse ciudad. Arfas verdes y espacios de paz en la ciudad presente",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 129-137, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16477026627568261058",
            "cites_id": [
                "16477026627568261058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la calidad del agua de la Laguna Blanca: sus causas y respuestas",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Facultad de Ciencias, secci\u00f3n Limnolog\u00eda. Montevideo, Uruguay, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:rJyh6hJnyfgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1089762242086743175",
            "cites_id": [
                "1089762242086743175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sensaci\u00f3n t\u00e9rmica y confort en condiciones c\u00e1lidas y h\u00famedas",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Memorias de la Conferencia Internacional sobre Confort y Comportamiento \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:tfDI-GPdlUQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10033023046413541005",
            "cites_id": [
                "10033023046413541005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phase I trial of gemcitabine and protracted oral etoposide in recurrent gynecologic tumors: a Gynecologic Oncology Group study",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Proc Am Soc Clin Oncol 19, 405a, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:wlzmIqt2EaEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1084628427190950676",
            "cites_id": [
                "1084628427190950676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respiratory rehabilitation program (PROIIRES) in pediatric asthma",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Results. Mar del Plata, 35, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:GHsHDPAyICYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3748161371228173887",
            "cites_id": [
                "3748161371228173887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicaciones econ\u00f3micas del almacenamiento de CO en un bosque h\u00famedo tropical de Costa Rica, bajo diferentes estrategias de intervenci\u00f3n",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Unpublished manuscript, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ZysSsiWj_g4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6750713485999569186",
            "cites_id": [
                "6750713485999569186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de educaci\u00f3n en poblaci\u00f3n\u2013formaci\u00f3n para la vida social, familiar e individual",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Santaf\u00e9 de Bogot\u00e1: Editorial. Gente Nueva, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:koF6b02d8EEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2122617331369861023",
            "cites_id": [
                "2122617331369861023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perturbations singuli\u00e8res de probl\u00e8mes dissipatifs: \u00e9tude dynamique via l'existence et la continuit\u00e9 d'attracteurs exponentiels",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Bordeaux 1, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:JTtNqH-x4gYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9923671122548096728",
            "cites_id": [
                "9923671122548096728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Noninvasive, percutaneous induction of topical analgesia by a new type of drug carriers and prolongation of the local pain-insensitivity by analgesic liposomes",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Anesth. Analg 95, 615-621, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:IsPWOBWtZBwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13834721582218775912",
            "cites_id": [
                "13834721582218775912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NADP+-dependent Glutamate Dehydrogenase Activity is Impaired in Mutants of Saccharomyces cerevisiae That Lack Aconitase",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Microbiology 131 (10), 2565-2571, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:l7iSsH4_Im4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4568229292771143230",
            "cites_id": [
                "4568229292771143230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Molecular aspects concerning the use of the SARS-CoV-2 receptor binding domain as a target for preventive vaccines. ACS Cent. Sci. 7, 757\u2013767",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:URGbnSt0D2cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7300731633268382244",
            "cites_id": [
                "7300731633268382244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multidimensional characterization of the regional urban model and the urban sprawl in valencia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sustain City 1, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:v6PuF9mNY3oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=77146674228602057",
            "cites_id": [
                "77146674228602057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de arquitectura empresarial y su influencia en la gesti\u00f3n de cobranzas en una empresa recaudadora",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Trujillo, Per\u00fa, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:PuYkdpj8xa4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14596979286969813988",
            "cites_id": [
                "14596979286969813988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la inclusi\u00f3n de ensilado de haba forrajera en la dieta de vacuno lechero sobre la ingesti\u00f3n voluntaria y la producci\u00f3n y composici\u00f3n de la leche",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ITEA, informaci\u00f3n t\u00e9cnica econ\u00f3mica agraria: revista de la Asociaci\u00f3n \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:TesyEGJKHF4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13563667167786506531",
            "cites_id": [
                "13563667167786506531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Outcome and toxicity patterns in children and adolescents with non-Hodgkin lymphoma: a single institution experience",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mediterranean Journal of Hematology and Infectious Diseases 10 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:zwpXiJ37cpgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=868189794058076727",
            "cites_id": [
                "868189794058076727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las condiciones microclim\u00e1ticas en algunos espacios exteriores cubiertos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "A. Parisi y A. Naguissa, II En-cuenntro Latino-Americano Europeo sobre \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:0klj8wIChNAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8924852713578277722",
            "cites_id": [
                "8924852713578277722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Design Thinking?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ars Optika, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:3wLP7v6BnpwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17288333072471698047",
            "cites_id": [
                "17288333072471698047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ventajas de la colecistectom\u00eda laparosc\u00f3pica en comparaci\u00f3n con la colecistectom\u00eda convencional en el servicio de cirug\u00eda del Hospital Regional Docente de Cajamarca, 2016",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tesis de grado]. Cajamarca. UNC, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qhW0HyKmSusC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4758197300494470121",
            "cites_id": [
                "4758197300494470121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manufacture of nanosized apatite coatings on titanium with different surface treatments using a supersaturated calcification solution",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Quimica Nova 39, 1159-1164, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:anDooRL1HQEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3584806049708123722",
            "cites_id": [
                "3584806049708123722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Texto Expositivo: Leer, escribir y dialogar para aprender",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bogot\u00e1: Red lenguaje. Red Colombiana para la transformaci\u00f3n de la formaci\u00f3n \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:xEMdJR0kL_sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5673642911748599356",
            "cites_id": [
                "5673642911748599356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios en la frecuencia de las especies de arvenses asociadas al cultivo de la ca\u00f1a de az\u00facar en Cuba, en los \u00faltimos cinco a\u00f1os de cultivo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista ATAC 76 (2), 12-15, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Q_E8KsG3g9MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15601922033741657164",
            "cites_id": [
                "15601922033741657164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de control integral de malezas en ca\u00f1a de az\u00facar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La Habana: Editorial INICA, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:7XUxBq3GufIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15755238157917077141",
            "cites_id": [
                "15755238157917077141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las matem\u00e1ticas en la escuela primaria colombiana: Contribuciones a una historia sobre su ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Tesis maestr\u00eda). Universidad de Antioquia. Colombia. Recuperado de http \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:G887dSk7Sz8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2407637902993898958",
            "cites_id": [
                "2407637902993898958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contradicciones y enmiendas en los paradigmas geogr\u00e1ficos, perspectivas cr\u00edticas en el discurso acad\u00e9mico acerca de la sustentabilidad y el ordenamiento del territorio",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Discursos y culturas: miradas a Latinoamerica desde la transdisciplinariedad \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17293142607939737068",
            "cites_id": [
                "17293142607939737068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salida de campo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Una educaci\u00f3n sin muros. Ponencia presentada en el 12, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:2mikiJ1VBVsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18032630061799094589",
            "cites_id": [
                "18032630061799094589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corioangioma placentario. Reporte de caso y revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Colombiana de Obstetricia y Ginecologia 59 (1), 62-67, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:4Wrxgq2JVp0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2043395880272985861",
            "cites_id": [
                "2043395880272985861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estimulaci\u00f3n del talento en la formaci\u00f3n del profesional de la Cultura F\u00edsica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "IX Conferencia de Ciencias de la Educaci\u00f3n para un mundo mejor. Camag\u00fcey 2, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:1pC5hbHeJ6IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5770965901410877891",
            "cites_id": [
                "5770965901410877891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La equidad de g\u00e9nero y el papel de la educaci\u00f3n en la consolidaci\u00f3n de nuevas pr\u00e1cticas sociales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "M\u00e9xico: UNAM, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:PQY3Tb_h0-cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15140989777383453331",
            "cites_id": [
                "15140989777383453331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo obstetricos para apgar bajo a los 5 minutos en recien nacidos a termino",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Instituto Especializado Materno Perinatal, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:YanO1q2l3soC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1432565182273671419",
            "cites_id": [
                "1432565182273671419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de entrampamiento en el sector sur del engolfamiento neuquino",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Introducion. VI Congreso de exploraci\u00f3n y desarrollo de hidrocarburos, 261-270, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:uEM9VtRl8xsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16773589302549770058",
            "cites_id": [
                "16773589302549770058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HIDROLOG\u00cdA URBANA: UNA APROXIMACI\u00d3N TRANSDICIPLINARIA. HACIA LA RE-ESTRUCTURACI\u00d3N DE LAS CIUDADES H\u00cdDRICAS",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "S\u00edntesis tecnol\u00f3gica 2 (1), 37-45, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6538109420505140138",
            "cites_id": [
                "6538109420505140138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contextual assessment of stress coping strategies",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "IV European Conference on Psychological assessment, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:QYmifXMdJWgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2073695610273522985",
            "cites_id": [
                "2073695610273522985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Embarazo en adolescentes, Hospital\" Dr",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ra\u00fal Leoni Otero. Universidad de Oriente N\u00facleo Nol\u00edvar, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:it4f3qIuXWYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17867764829052080238",
            "cites_id": [
                "17867764829052080238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lesiones traqueales por intubaci\u00f3n prolongada y su relaci\u00f3n con la presi\u00f3n del bal\u00f3n del tubo endotraqueal",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Medicina Legal de Costa Rica 18 (1), 23-28, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ybfzIt2tCtgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3398595862374517471",
            "cites_id": [
                "3398595862374517471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intravenous NPA for the treatment of infarcting myocardium early: InTIME-II, a double-blind comparison on of single-bolus lanoteplase vs accelerated alteplase for the treatment \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "European Heart Journal 21 (24), 2005-2013, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:XUAslYVNQLQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17655102943663571832",
            "cites_id": [
                "17655102943663571832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de la hipertensi\u00f3n arterial con da\u00f1o serio en \u00f3rganos espec\u00edficos",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Rev Fac Med UNAM 4 (6), 210-213, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:QZWLLlSfqgYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12101748653647423617",
            "cites_id": [
                "12101748653647423617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vectores de importancia m\u00e9dica",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Estudio de los grupos insulares y zonas litorales del archipi\u00e9lago cubano \u2026, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:gI9wzKcniAoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7733334693938666490",
            "cites_id": [
                "7733334693938666490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vectores de importancia m\u00e9dica: Estudio de los grupos insulares y zonas litorales del archipi\u00e9lago cubano con fines tur\u00edsticos",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Editorial Cient\u00edfico-T\u00e9cnica, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:xIusEVNJREcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9087200701707574027",
            "cites_id": [
                "9087200701707574027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e9todo cl\u00ednico [Editorial]",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista Finlay 4 (4), 3-23, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:uWy0R8PweswC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6327480653936060451",
            "cites_id": [
                "6327480653936060451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retos actuales de la gerencia empresarial latinoamericana. Segunda parte",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista investigaci\u00f3n y gerencia 6 (4), 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:P-MJmu9ZMwQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13517039222374922522",
            "cites_id": [
                "13517039222374922522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de la pesquer\u00eda de langosta en archipi\u00e9lago de Juan Fern\u00e1ndez",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "CORFO-IFOP, AP 86 (6), 133, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:SgM-ki2adj0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15503342974647737579",
            "cites_id": [
                "15503342974647737579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dolutegravir Plus 3TC in Virologically Suppressed PLWHIV: Immunological Outcomes in a Multicenter Retrospective Cohort in Spain during the COVID-19 Pandemic",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Viruses 15 (2), 322, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:o0eFlWRwRSUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17728511456566451464",
            "cites_id": [
                "17728511456566451464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mutation L319Q in the PB1 polymerase subunit improves attenuation of a candidate live-attenuated influenza A virus vaccine",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Microbiology spectrum 10 (3), e00078-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:JhbybO29vGQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17928744208718539645",
            "cites_id": [
                "17928744208718539645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lugar de la memoria: ense\u00f1anza del urbanismo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (1), 171-180, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:KNjnJ3z-R6IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15101748333923822601",
            "cites_id": [
                "15101748333923822601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of faba bean silage in dairy cow diets on voluntary intake, milk production and composition of milk.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:yeL6HyUMUGUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11800500609909792347",
            "cites_id": [
                "11800500609909792347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Boston massacre history experience",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Proceedings of the 19th ACM International Conference on Multimodal \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:nPT8s1NX_-sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16473551841281651710",
            "cites_id": [
                "16473551841281651710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un sistema de control de inventario para la comercilaizaci\u00f3n de respuestos automotrices, caso de estudio: Automotriz Korea",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tesis de grado, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qwOXE0mbtu4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7093924860998624126",
            "cites_id": [
                "7093924860998624126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad como fuente ic\u00f3nica del sentido: pr\u00e1cticas discursivas de la cultura geogr\u00e1fica en las ciudades de Buenos aires, Santiago y Valdivia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tesis doctoral. Valdivia: Universidad Austral de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:1YatL4jblGcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13468565340242905318",
            "cites_id": [
                "13468565340242905318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cotacachi (2008-2011) proceso participativo, crisis y oportunidades",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Quito, Ecuador, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:2SFquFhkCoYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7933105558859587795",
            "cites_id": [
                "7933105558859587795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para promover el empleo juvenil y el emprendedurismo de los j\u00f3venes en M\u00e9xico: Una visi\u00f3n hacia la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Imjuve, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:B2rIPIGFPLEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1992114352883800527",
            "cites_id": [
                "1992114352883800527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocolo de acci\u00f3n contra la obesidad en adultos. Instituto de Neurolog\u00eda y Neurocirug\u00eda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Trastornos de la Conducta Alimentaria 7, 720-32, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-6RzNnnwWf8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=767515256336558566",
            "cites_id": [
                "767515256336558566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastuzumab associated with successive cytotoxic therapies beyond disease progression in metastatic breast cancer",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 24 (18_suppl), 10617-10617, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:eFf2swCANGcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17223636319925256509",
            "cites_id": [
                "17223636319925256509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las creencias epistemol\u00f3gicas, concepciones y enfoques de aprendizaje de los futuros profesores (Tesis de Doctorado. Universidad de Granada)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Recuperado de http://hera. ugr. es/tesisugr/15480112. pdf, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:CNPyR2KL9-0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2079920268049516842",
            "cites_id": [
                "2079920268049516842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Embarazo en adolescentes Hospital Dr. Ra\u00fal Leoni Otero",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "San F\u00e9lix. Salivar 2007, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:2TuIPqOg0e0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6394279963214340898",
            "cites_id": [
                "6394279963214340898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New automated system for integrated weed management in sugarcane",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Proc, Int, Soc. Sugar Cane Technol 24, 76-80, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:rzmi0EmCOGEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9792225140978257700",
            "cites_id": [
                "9792225140978257700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ja\u00e9n",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Everest, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:_AkkBXT-jcoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10373563462556691872",
            "cites_id": [
                "10373563462556691872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ophiopogon nouveaux d'Indo-Chine",
                "pub_year": "1928",
                "citation": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 botanique de France 75 (5), 997-999, 1928"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:PcT55Ow6fAIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4896633785952379102",
            "cites_id": [
                "4896633785952379102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Data from: GlobTherm, a global database on thermal tolerances for aquatic and terrestrial organisms",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Borealis, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:J6OZcwVsj5AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4466939800131099942",
            "cites_id": [
                "4466939800131099942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio hidrogeol\u00f3gico integral del yacimiento de hidrocarburos no convencionales La Calera, cuenca neuquina. Procedimientos y resultados",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Geolog\u00eda Aplicada a la Ingenier\u00eda y al Ambiente, 1-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:S_Qw7xXuMuIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17200470819158180988",
            "cites_id": [
                "17200470819158180988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias l\u00fadicas que permitan una transici\u00f3n arm\u00f3nica en el paso de primera infancia a primaria en los ni\u00f1os del ciclo inicial de la IED Rafael Bernal Jim\u00e9nez",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:peNFRSk4lDYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13737235585182592506",
            "cites_id": [
                "13737235585182592506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprehensive molecular and immunohistochemical analysis of advanced renal cell carcinoma patients treated with mTOR inhibitors.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 36 (15_suppl), 4559-4559, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:9LpHyFPp1DQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13484423764158354385",
            "cites_id": [
                "13484423764158354385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Phase II clinical trial of the pan PI3K inhibitor, buparlisib, for the treatment of relapsed and refractory chronic lymphocytic leukemia: canadian cancer trials group IND. 216",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Blood 130, 4319, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:HhcuHIWmDEUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3094498761315673509",
            "cites_id": [
                "3094498761315673509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuba: 20 a\u00f1os de experiencia en promoci\u00f3n de la salud en el \u00e1mbito universitario",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Alicante. Proyecto Universidad Saludable, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:NZNkWSpQBv0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14383666486141824908",
            "cites_id": [
                "14383666486141824908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Longitudinal alterations in mRNA expression of the BDNF-neurotrophin signaling cascade in lymphocytes correlate with the antidepressant response to electroconvulsive therapy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Biological Psychiatry 79 (9), 400S-400S, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:k6nH7jlkaTkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2664736968990170364",
            "cites_id": [
                "2664736968990170364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clasificaci\u00f3n molecular (ihq): subtipos intr\u00ednsecos y compromiso axilar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rev. argent. mastolog\u00eda 36 (128), 106-133, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:GJVTs2krol4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2023142844671765287",
            "cites_id": [
                "2023142844671765287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimated Time of Arrival (ETA) performance system comparative evaluation",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "2015 IEEE/AIAA 34th Digital Avionics Systems Conference (DASC), 1A1-1-1A1-17, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12489805967821240507",
            "cites_id": [
                "12489805967821240507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Precursor superconducting diamagnetism in YBa2Cu3O7\u2212 \u03b4 with in-plane or intercalated magnetic impurities",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Superconductor Science and Technology 26 (4), 045007, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:MNNNGtAgD4EC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14743372702516766889",
            "cites_id": [
                "14743372702516766889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la ciudad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista AUS, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12042034556264444749",
            "cites_id": [
                "12042034556264444749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hodgkin\u2019s lymphoma in adolescents and young adults",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal-Hodgkin\u2019s Lymphoma in Adolescents and Young Adults, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:4aZ_i-5WJEQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6795006791874010787",
            "cites_id": [
                "6795006791874010787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La proyecci\u00f3n urbana de un creador. V\u00edctor Jara y la canci\u00f3n \u201cLas casitas del barrio alto\u201d",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14310280185737245917",
            "cites_id": [
                "14310280185737245917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda urbana del reciclaje patrimonial y la met\u00e1fora del desecho al rehecho",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Urbano, 22-31, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3791309556878831790",
            "cites_id": [
                "3791309556878831790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias para el desarrollo de las universidades del Per\u00fa",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Lima: Asamblea Nacional de Rectores, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:aNch6Af-aFkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1404182208887409397",
            "cites_id": [
                "1404182208887409397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de unidades de riego por goteo: Presi\u00f3n \u00f3ptima y coste de la uniformidad",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ponencia C-20. XXVI Congreso Nacional de Riegos. AERYD. Huesca, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:L7vk9XBBNxgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2452092286317405609",
            "cites_id": [
                "2452092286317405609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Nobuko, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ef2wPL15CskC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3447294636323892386",
            "cites_id": [
                "3447294636323892386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flora y vegetaci\u00f3n de los ecosistemas acu\u00e1ticos de la confluencia de los r\u00edos Orinco y Ventuari",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n r\u00e1pida de la biodiversidad de los ecosistemas acu\u00e1ticos en la \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:za7pDTvVV8kC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14632920221932273057",
            "cites_id": [
                "14632920221932273057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de regeneraci\u00f3n de suelos y sistemas forestales en parameras calizas. Ensayos en el p\u00e1ramo de masa (Burgos)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Congresos Forestales, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:DGzKIA18-3YC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12099082699292513231",
            "cites_id": [
                "12099082699292513231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los productos de Amadori como mediadores de disfunci\u00f3n endotelial en la diabetes mellitus",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Endocrinolog\u00eda y Nutrici\u00f3n 51 (9), 497-505, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:8rLWgkbgOXQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6656812021444013753",
            "cites_id": [
                "6656812021444013753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Mapa Territorial-Sectorial de las PyMI",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Observatorio Permanente de las PyMIs Argentinas. Buenos Aires, Argentina, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:zGWyAL6qfKUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6378023737330937030",
            "cites_id": [
                "6378023737330937030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias actuales en la distribuci\u00f3n: la importancia del marketing relacional",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "La Empresa en una econom\u00eda globalizada: retos y cambios, volumen IA, AEDEM \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:L24QuVWYgZ0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18290060849439319346",
            "cites_id": [
                "18290060849439319346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coordinated Regulation of Ammonium Assimilation and Carbon Catabolism by Glyoxylate in Saccharomyces cerevisiae",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Journal of general microbiology 133 (9), 2497-2501, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qOpkhvVCMvUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12454300076436445290",
            "cites_id": [
                "12454300076436445290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interactions between amphetamine and reserpine in vitro",
                "pub_year": "1969",
                "citation": "Experientia 25, 1161-1162, 1969"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:TiIbgCYny7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=195766512662491707",
            "cites_id": [
                "195766512662491707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring nodality and connectivity as dimensions to promote sustainable urban form in medium-sized Chilean cities: the case of Isla Teja in Valdivia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Urbanism: International Research on Placemaking and Urban \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:37Fl7vPTsUIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14270541620032745014",
            "cites_id": [
                "14270541620032745014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstract P3008: Beta Adrenergic Receptor Activation Causes Endothelial Glycocalyx Degradation",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hypertension 74 (Suppl_1), AP3008-AP3008, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:TNEldfgDb5MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1906497280464918588",
            "cites_id": [
                "1906497280464918588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Real-world outcome of 173 metastatic non-clear cell renal cell carcinoma (nccRCC) cases: the experience of the center group for genitourinary tumors",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Kidney Cancer 3 (1), 41-50, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:DIubQTN3OvUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16558410387299835069",
            "cites_id": [
                "16558410387299835069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MCRN\u00af 003/MYX\u00b7 1: A Single Arm Phase II Study of High-Dose Weekly Carfilzomib Plus Cyclophosphamide and Dexamethasone in the Treatment of Relapsed Multiple Myeloma after 1-3 \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Blood 132, 1984, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ZqE1mSdD_DYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4127062962506353511",
            "cites_id": [
                "4127062962506353511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A review of metastatic cancer with unknown primary cancer",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 33 (2), 134-144, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qmtmRrLr0tkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8615264307953394479",
            "cites_id": [
                "8615264307953394479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One-year outcome of aflibercept and photodynamic therapy in a caucasian patient with polypoidal choroidal vasculopathy refractory to ranibizumab and photodynamic therapy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Case Reports in Ophthalmology 9 (1), 172-178, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:YB4bud6kWLwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15146150374916795349",
            "cites_id": [
                "15146150374916795349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chirurgische und metabolische Komplikationen nach bariatrischen Operationen\u2013Ern\u00e4hrungsempfehlungen",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Aktuelle Ern\u00e4hrungsmedizin 43 (01), 28-33, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:fc7zyzPI2QAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4681139712994344247",
            "cites_id": [
                "4681139712994344247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Versatility in the urban morphology of a bohemian neighbourhood in the city of Valdivia, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA 180, 78-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:pAkWuXOU-OoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9997479404130272575",
            "cites_id": [
                "9997479404130272575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ABCB1 and ABCC2 gene polymorphisms and response to anticonvulsant therapy in patients with idiopathic epilepsy from the neurology clinics at Van Buren Hospital",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 381, 684-685, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:zGdJYJv2LkUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15449239890886153778",
            "cites_id": [
                "15449239890886153778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infantile spasm (West syndrome). Electroencephalography (EEG) pattern and developmental outcome. Study of 103 cases",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "European Journal of Paediatric Neurology 21, e107-e108, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:IT1MJ6E3JesC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15757742602983601985",
            "cites_id": [
                "15757742602983601985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biomimetic titania/hydroxyapatite coating of CrCoMo microimplants enhances biocompatibility and reduces metal-associated toxicity",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Toxicology Letters, S154, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:VHM5RxzNINsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=748034791905691554",
            "cites_id": [
                "748034791905691554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identity and Urban Design: the path to meaningfulness in the city of Concepci\u00f3n.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Focus 12 (1), 10, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8208908214016564214",
            "cites_id": [
                "8208908214016564214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pollution spots: A novel method for air pollution monitoring",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "WIT Transactions on Ecology and the Environment 198, 129-140, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ZOYfmFL0FrgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7806709172339333842",
            "cites_id": [
                "7806709172339333842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos de la atenci\u00f3n sanitaria a los mayores",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Barcelona: Elsevier Espa\u00f1a, SLU, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:6LV2YwJzdtgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=515136553530760700",
            "cites_id": [
                "515136553530760700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o urbano y sentido de lugar: an\u00e1lisis de lugares con sentido, el caso de estudio de Valdivia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Urbanismo, \u00e1g. 69-78, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16116903915936819353",
            "cites_id": [
                "16116903915936819353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resident cataract surgery",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ophthalmology 119 (2), 426-427, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:BPS1z4jHU5cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=435243539652054939",
            "cites_id": [
                "435243539652054939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los registros de presi\u00f3n arterial en reci\u00e9n nacidos pret\u00e9rminos en consultorio de control ambulatorio",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Rev. med. Tucum\u00e1n, 20-28, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-fu4zM_6qcIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3246771882020802896",
            "cites_id": [
                "3246771882020802896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad del Brief COPE Inventory en versi\u00f3n en espa\u00f1ol para evaluar estrategias de afrontamiento en pacientes con c\u00e1ncer de seno",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Enfermer\u00eda: Imagen y Desarrollo 12 (1), 1-18, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:WgvcDLhf7hwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16440272711774887304",
            "cites_id": [
                "16440272711774887304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VECTORS of Change in Oceans and Seas Marine Life, Impact on Economic Sectors",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Plymouth, Devon, United Kingdom: Vectors: FP7\u2013OCEAN-2010, Project, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Kv9jytqXTosC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8051399939504588570",
            "cites_id": [
                "8051399939504588570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analgesics and Antipsychotics, but Not Sedatives, Prevented Ambulation in Respiratory Failure Patients.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "D39. RISK FACTORS IN THE ICU, A5825, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:yZoBfgUKqwcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17826934767891362362",
            "cites_id": [
                "17826934767891362362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje de las matem\u00e1ticas y pr\u00e1ctica educative",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cultura y Educaci\u00f3n 20 (4), 381-389, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:pS0ncopqnHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2840664695520540320",
            "cites_id": [
                "2840664695520540320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3 programada de pol\u00edgons i poliedres moleculars i cinc c\u00e8ntims de les seves aplicacions",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de la Societat Catalana de Qu\u00edmica, 16-28, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:2_BaaiyHPJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15182869673343295226",
            "cites_id": [
                "15182869673343295226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de trabajo y salud docente. Santiago de Chile: oREALC",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "UNESCo, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:yL7DKRohVA8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13421763256022041424",
            "cites_id": [
                "13421763256022041424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La infecci\u00f3n urinaria nosocomial y el uso del cateter vesical en pediatria",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Actual. pedi\u00e1tr, 61-71, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:uoRD4RTSUPoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12256349934783590034",
            "cites_id": [
                "12256349934783590034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of Socioeconomic Status on clinical outcome in Puerto Ricans with systemic lupus erythematosus.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "ARTHRITIS AND RHEUMATISM 39 (6), R17-R17, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:jtOrAYjvdewC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10083781435149401421",
            "cites_id": [
                "10083781435149401421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la distribuci\u00f3n y uso de los servicios de informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n en el \u00e1rea de fitoprotecci\u00f3n del CATIE",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Manejo Integrado de Plagas y Agroecolog\u00eda N\u00famero 24-25 (Junio-Septiembre \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:MvIMIWP2nqIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4246680032250899575",
            "cites_id": [
                "4246680032250899575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conservation at the edge: connectivity and opportunities from non-protected coral reefs close to a National Park in the Colombian Caribbean",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Biodiversity and Conservation 32 (5), 1493-1522, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:QI7uKX5mnFEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3401151000064543339",
            "cites_id": [
                "3401151000064543339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scalable visualization of a containerized application in a multiple-cluster environment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "US Patent App. 17/107,355, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-ZoC36zw86wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9472318031372014516",
            "cites_id": [
                "9472318031372014516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La performance, instrumento transversal de ense\u00f1anza y aprendizaje. Narraci\u00f3n de una experiencia transformadora con alumnado de 4\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n art\u00edstica: revista de investigaci\u00f3n (EARI), 141-151, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:2u1QkWOsl3MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7000405348225599447",
            "cites_id": [
                "7000405348225599447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo del dolor lumbar por cirug\u00eda simple versus instrumentaci\u00f3n, Centro Cardio-Neuro-Oftalmol\u00f3gico y Trasplante, enero-julio 2021",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Nacional Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:RmcNAhKkducC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17029843583800202020",
            "cites_id": [
                "17029843583800202020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rock Matrix Reconstruction on Horizontal Wells From Xrf Cuttings Measurements. New Techniques For Brittleness Stimation and Well Drain Characterization",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Third EAGE Online Workshop on Unconventional Resources 2020 (10), 1-6, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:9fRKRCJz75UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1211955077645588026",
            "cites_id": [
                "1211955077645588026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Why do crop models diverge substantially in climate impact projections?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Book of Abstracts Second International Crop Modelling Symposium, 79-80, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:uQdrZ3qaPmcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6167072412708553701",
            "cites_id": [
                "6167072412708553701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The place of memory: urban education",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bitacora Urbano Territorial 29 (1), 171, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:VN7nJs4JPk0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18300974878568123050",
            "cites_id": [
                "18300974878568123050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How do patterns of progression influence treatment selection after chemohormonal therapy in patients with metastatic hormone sensitive prostate cancer?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 35 (15_suppl), e16504-e16504, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:cRMvf6lLvU8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6350821382768918016",
            "cites_id": [
                "6350821382768918016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados perinatales y manejo de las pacientes con seroconversi\u00f3n para toxoplasma durante la gestaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Progresos de obstetricia y ginecolog\u00eda: revista oficial de la Sociedad \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:C5mqfHIFIucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12885268877942761254",
            "cites_id": [
                "12885268877942761254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of spatial diversity in both transmitter and receiver on low-height links at forests",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Antennas and Propagation 2016, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:mVC4hKzE2FoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14177952759284927795",
            "cites_id": [
                "14177952759284927795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La legibilidad del conjunto urbano",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 99-99, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10936422588395114674",
            "cites_id": [
                "10936422588395114674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pediatric acute megakaryoblastic leukemia without Down syndrome: a retrospective study by the international Berlin-Frankfurt-Munster Study Group (I-BFMSG)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Blood, The Journal of the American Society of Hematology 124 (21), 3670-3670, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:BmWJbWwHJAwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16615975185732958263",
            "cites_id": [
                "16615975185732958263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de virus respiratorios en poblaci\u00f3n menor de 5 a\u00f1os con infecci\u00f3n respiratoria aguda en Bucaramanga y las provincias Comunera y de Garc\u00eda Rovira, Santander \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Iatreia 27 (4-S), S17-S17, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Xl6nMSl579sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4334430838603470508",
            "cites_id": [
                "4334430838603470508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of aircraft lateral path tracking accuracy and its implications for separation standards",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "2013 Integrated Communications, Navigation and Surveillance Conference (ICNS \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:FiDNX6EVdGUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8559120004559880802",
            "cites_id": [
                "8559120004559880802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flight management computer (FMC) field observations trials: Standard instrument departure with Radius-to-Fix (RF) path terminators",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "2012 IEEE/AIAA 31st Digital Avionics Systems Conference (DASC), 1-36, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:WAzi4Gm8nLoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16514066540189371003",
            "cites_id": [
                "16514066540189371003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family Support in Times of Great Uncertainty",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Prisma Social, 28-47, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:d4tt_xEv1X8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7933485823870317565",
            "cites_id": [
                "7933485823870317565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posttransplant lymphoproliferative disorders following solid organ transplantation",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Organ donation and transplantation\u2013public policy and clinical perspectives, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:hGdtkIFZdKAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16227288608076269020",
            "cites_id": [
                "16227288608076269020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construir argumentos como estrategia de ense\u00f1anza-aprendizaje",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Formaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n Educativa Universitaria. Vol 5 (1), 42-57, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:M7C5BM2v8n8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9432916933168748115",
            "cites_id": [
                "9432916933168748115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos pedag\u00f3gicos y conocimientos geom\u00e9tricos: concepciones de los maestros que participan en el Premio Compartir al Maestro",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sello Editorial Universidad de Medell\u00edn, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:uVUOdF_882EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4216327853927533707",
            "cites_id": [
                "4216327853927533707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OP39. 10: Comparative corporal composition at twelve and twenty\u2010four months of life for babies with: intrauterine growth restriction (IUGR), small for gestational age (SGA) and \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 36 (S1), 167-167, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:K-tzbvM8PMoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8104874751203482964",
            "cites_id": [
                "8104874751203482964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Weekly topotecan-gemcitabine for pretreated small cell lung cancer (SCLC) patients (pts): A phase II study.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 28 (15_suppl), e18070-e18070, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:K4-iKlO5MD4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15180601582674433156",
            "cites_id": [
                "15180601582674433156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: del pa\u00eds urbano al pa\u00eds metropolitano",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 34-34, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:PyEswDtIyv0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=313242998966195811",
            "cites_id": [
                "313242998966195811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El urbanismo de palimpsesto en un vecindario industrial. El caso de Collico en Valdivia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Rodrigo Hidalgo, Carlos De Mattos y Federico Arenas. Chile: del pa\u00eds urbano \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3677136248076822196",
            "cites_id": [
                "3677136248076822196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de Ordenaci\u00f3n Territorial Hacienda Ecol\u00f3gica Los Cobres de Loncha, Informe T\u00e9cnico Final",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Programa de Ecolog\u00eda y Medio Ambiente, Facultad de Agronom\u00eda e Ingenier\u00eda \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:H-3wYkpcA84C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3852767073329200180",
            "cites_id": [
                "3852767073329200180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas l\u00edneas de tabaco Virginia resistentes al moho azul (Peronospora tabacina Adam), a la pata prieta (Phytophthora parasitica) y al VMT",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Cuba Tabaco 2 (1), 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:JoHZYnTS1h4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7293842369552555761",
            "cites_id": [
                "7293842369552555761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intravenous NPA for the treatment of infarcting myocardium early: InTIME-II, a double-blind comparison on of single-bolus lanoteplase vs accelerated alteplase for the treatment \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "European Heart Journal 21 (24), 2005-2013, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:nj26e0utjpAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14517510966799627263",
            "cites_id": [
                "14517510966799627263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiple pulmonary nodules as the form of presentation of tuberculosis in the adult",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Anales de medicina interna (Madrid, Spain: 1984) 16 (7), 380-381, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:NnTm98qLMbgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8591850241326648955",
            "cites_id": [
                "8591850241326648955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EPIDEMIOLOGY OF PHYSICAL ACTIVITY AND AEROBIC CAPACITY IN UNIVERSITY WORKERS 107",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Medicine & Science in Sports & Exercise 29 (5), 18, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:43B52WW2E64C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=26043597610283350",
            "cites_id": [
                "26043597610283350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clozapine and the mandatory monitoring system",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "New England Journal of Medicine 324 (7), 490-491, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:J-ba04ztB30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2835105284883542536",
            "cites_id": [
                "2835105284883542536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Computaci\u00f3n tambo: nutrici\u00f3n. Formulaci\u00f3n de raciones",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Buenos Aires: Hemisferio Sur,, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:0kLwNjf3oFwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15906530070062670926",
            "cites_id": [
                "15906530070062670926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista: Caribe\u00f1a de Ciencias Sociales",
                "citation": "Generalidades sobre la obligaci\u00f3n de dar alimentos, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:xckinRaLORAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10160471848128221768",
            "cites_id": [
                "10160471848128221768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NJC",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:TeJ9juy8vcMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10201235515942750858",
            "cites_id": [
                "10201235515942750858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence and imaging characteristics of cerebral small vessel disease in a Colombian population aged 40 years and older",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Brain Communications 6 (2), fcae057, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:eJjLl3UG7CkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de Administraci\u00f3n de las Reservas Internacionales 2023",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Informe de Administraci\u00f3n de las Reservas Internacionales-Diciembre de 2023, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:PPrs6GlykQcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EP01. 28: Association between ductus venosus pulsatility index and adverse maternal and perinatal outcomes in a cohort of Colombian pregnant women",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 62, 99-100, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:4pF9x-cDGsoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EP27. 18: Emergency cerclage of the uterine isthmus in a pregnant patient with history of trachelectomy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 62, 283-283, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:HevVnK7dagcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EP24. 37: Reference value for the ductus venosus pulsatility index in Colombia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 62, 259-260, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:KEtq3P1Vf8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de controladores secundarios sintonizados mediante un algoritmo modificado de enjambre de part\u00edculas en una microrred aislada",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Encuentro Internacional de Educaci\u00f3n en Ingenier\u00eda, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:S0RksyIsHSIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Smoking cessation integrated with a lung cancer screening program: most effective method?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Respiratory Journal 62 (suppl 67), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:wE8AsS3ykUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Glomerular disease after renal transplantation: a multi-center surveillance biopsy study in a Latin American population",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Nephrology 36 (7), 2159-2162, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:MtS25d97-7AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health risk assessment from habitants of Arar\u00f3, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, exposed to arsenic by dust, using Monte Carlo probabilistic method.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:pZ2CosqRuhkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del ambiente espacio-sensorial en procesos cognitivos de personas diagnosticadas con Alzheimer",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Nacional Pedro Henr\u00edquez Ure\u00f1a, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:0qX8s2k1IRwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Serial cfDNA analysis for bladder cancer patients monitoring after radical cystectomy: Prognostic significance",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "European Urology Open Science 44, S171, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:7nQzp1YiEc4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Glomerular disease after renal transplantation: a multi-center protocol biopsy study in an Iberoamerican population.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:dJ_BR67V0s4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EP32. 08: Maternal and perinatal morbidity in pregnancies with COVID\u201019 in Colombia.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:FKYJxdYMdFIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EP44. 29: Tuberculosis as a cause of abnormal uterine bleeding.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:UEFpDhwOD2kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EP01. 05: Is low molecular weight heparin better than aspirin as a prophylactic treatment in patients at high risk of pre\u2010eclampsia?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 60, 86-86, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:lOG7zRu2uA8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cancer predisposing syndrome: a retrospective cohort analysis in a pediatric and multidisciplinary genetic cancer counseling unit",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Clinical Oncology 27 (5), 992-1000, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:MnogvFdIBdwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A single amino acid substitution in PB1 of pandemic H1N1 with A/Ann Arbor/6/60 master donor virus mutations as a novel live-attenuated influenza virus vaccine",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "bioRxiv, 2022.01. 07.475442, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:_n8fIOMweQoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administraci\u00f3n de las Reservas Internacionales-Diciembre de 2021",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Banco de la Rep\u00fablica de Colombia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:rAN7mHg6NlYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VP46. 18: A case series of the use of a new combination of antibiotics in patients with a short cervix and intra\u2010amniotic inflammation in a centre from Colombia.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:jPVjDSAV6m0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OC09. 02: Enhanced myometrial vascularity associated with retained products of conception: medical or surgical management and reproductive monitoring.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-w1eE4La9_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VP31. 17: Prevalence of SARS\u2010CoV\u20102 in asymptomatic patients.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qYOp8iumCsAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VP31. 21: Prevalence of SARS\u2010CoV\u20102 infection in labour companions of asymptomatic women",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 58 (Suppl 1), 231, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:oE_QS-WwsdAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luxo fractura peritalar: reporte de caso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Neuronum 7 (2), 35-47, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:R6EwkKsDylYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electronic Consults (eConsults) in the Largest Public Health System to Improve Timely Access to Specialty Care",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Health Services Research 56, 35-35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Yw6v6SrDvuUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retrospective study for the characterization of COVID-19 in renal cancer (COVID-REN) patients treated with antiangiogenics or immunotherapy and outcome comparison with non \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 39 (15_suppl), 4577-4577, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:nroGzMJTTpEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The evolution of critical thermal limits of lifeon Earth",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nature Publishing Group, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:rDsFeusoTZkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones digestivas en la psoriasis. Estudio preliminar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista cubana de medicina 25 (4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:h9G0ZmjYpDoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Fundaci\u00f3n Luis S\u00e9iquer afianza su red de cl\u00ednicas solidarias",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Gaceta dental: Industria y profesiones, 158-163, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:fixghrsIJ_wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SARS-CoV-2 RBD-Tetanus toxoid conjugate vaccine induces a strong neutralizing immunity in preclinical studies (preprint)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:q7LczdTNAjsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Integraci\u00f3n social y territorial en ciudades fluviales, marinas y lacustres?: efectos espaciales en las viviendas subsidiadas litorales de La Serena, Valdivia y Villarrica \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La reconfiguraci\u00f3n capitalista de los espacios urbanos: transformaciones y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:3WNXLiBY60kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Integraci\u00f3n social y territorial en ciudades fluviales, marinas y lacustres? Efectos espaciales en las viviendas subsidiadas litorales de la Serena, Valdivia y Villarrica \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Servicio de Publicaciones y Difusi\u00f3n Cient\u00edfica de la Universidad de Las \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:WGv8Og3F3KgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE ROLE OF ECONSULT IN AMBULATORY CARE REFERRALS DURING THE COVID-19 PANDEMIC",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of General Internal Medicine, S393-S393, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:e0LTWoPxLYMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Endothelial Reactive Oxygen Species Mediate Glycocalyx Damage in Pulmonary and Intestine Vasculature in Hemorrhagic Shock in the Rat",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CIRCULATION 142 (24), E497-E497, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:w9ZB08sdvuUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VP45. 31: Prevalence of SARS\u2010CoV2 in asymptomatic patients",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 56 (Suppl 1), 266, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:gnsKu8c89wgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstract P087: Mitochondrial Reactive Oxygen Species Mediate Endothelial Glycocalyx Damage And Vascular Dysfunction In Hemorrhagic Shock And Resuscitation",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Hypertension 76 (Suppl_1), AP087-AP087, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:NKlx0PmyA3cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "863P A phase I study of mirvetuximab soravtansine (MIRV) and gemcitabine (G) in pts with selected FR\u03b1-positive solid tumours: Results in the endometrial cancer (EC) cohort",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Annals of Oncology 31, S639, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:E8ajGqO0XoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de las disputas epistemol\u00f3gicas (II parte).",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista AUS, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:BCdnXsLIVDwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ORGAN-SPECIFIC GLYCOCALYX DAMAGE DURING A RAT MODEL OF HEMORRHAGIC SHOCK AND RESUSCITATION",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "SHOCK 53, 45-46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:eJD0kABLposC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "rsc. li/dalton",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:U3qCfcK-7lkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genetic predisposition to childhood cancer: A retrospective cohort analysis in a multidisciplinary genetic cancer counseling Unit.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 38 (15_suppl), e13643-e13643, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:xii_ZKWM4-0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uncommon malignant tumors of the breast: findings on mammography and ultrasound in a private clinic and review of the literature",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "European Congress of Radiology-ECR 2020, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:j2GSQqY3pL0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de las disputas epistemol\u00f3gicas (I parte)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 101-101, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:eAUscmXIlQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recomendaciones para el retorno a la actividad endosc\u00f3pica diagn\u00f3stica y terape\u00fatica programada frente a la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Argentina de Cirug\u00eda 112 (4), 428-437, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:p-HGrieyzrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medidas de protecci\u00f3n en servicios de endoscopia digestiva frente al COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Argentina de Cirug\u00eda 112 (4), 425-427, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:8O4vDxvErlEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo urbano en tensi\u00f3n: capitalismo global y nuevas geograf\u00edas sociales en ciudades actuales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 29 (2), 9-12, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:uUvzmPk0f8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividades territoriales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 85-85, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:WwIwg2wKZ0QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orange County Elder Death Review Report",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "JOURNAL OF THE AMERICAN GERIATRICS SOCIETY 67, S253-S254, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:rCzfLUpcSPoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le lieu de m\u00e9moire: l'\u00e9ducation urbaine",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (1), 171-180, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:mJbmKSuM8toC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La din\u00e1mica urbana de Valdivia.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 85-85, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:lg2tdxc6qMwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones de la estimulaci\u00f3n multisensorial (SNOEZELEN) en personas mayores con demencia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Developmental and Educational Psychology, Vol. 2 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:hrkNWuzUpWwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk assessment methodology for water transport networks",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "IWA Young Water Professionals Spain 2019. Book of abstracts, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:dhpJJ7xvgBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Applications of Multiplex, Label-free Antibody Microarrays for Influenza Pandemic Risk Assessment i",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Development of a Label-free and Multiplex Antibody Microarray Biosensor on \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:hB2aVRuWZNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normativas urbanas, litorales, y bordes fluviales: dia\u0301logos entre Derecho y Arquitectura.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 87-87, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:O0nohqN1r9EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alpha-band activity tracks dynamic changes in the contents of visual working memory.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Vision 18 (10), 108-108, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:oynPyU19kbsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Torso Injury in a Division I College Football Player",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "American Medical Society for Sports Medicine annual meeting, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:9w9GTvUEN2YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objetivo:\u00bf fin de la sobrepesca de cara a 2020?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Alimentaria: Revista de tecnolog\u00eda e higiene de los alimentos, 81-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:beqBT5984LEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect on voluntary intake of secondary components contents in dairy cow rations.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:In6cVmBjs0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudades l\u00fadicas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 81-81, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:jE2MZjpN3IcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical and EEG characteristics in neuronal ceroid lipofuscinoses in children. Study of 17 cases",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "European Journal of Paediatric Neurology 21, e108, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ujxm2eEBZHIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribution of uncertainties from model structure, parameters and climate scenarios in climate change impact projections",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Book of Abstracts MACSUR Science Conference 2017, 42-42, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:nnITTVbzT6kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto sobre la ingesti\u00f3n voluntaria del contenido en componentes secundarios en raciones de vacuno lechero",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:uoeYKOKFegwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuropathic Pain in a Prostate Cancer with Bone Metastasis: Therapeutic Approach",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tumor Res 3 (122), 2, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:x2hKVfJWtf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de la memoria en un lugar fluvial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "I Jornadas de Investigaci\u00f3n \u201cR\u00edos urbanos. Nuevas perspectivas para el \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:U_HPUtbDl20C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arterial hypertension in preterm children from 3 to 7y. Prevalence and associations",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PEDIATRIC NEPHROLOGY 31 (10), 1961-1961, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:oYwriLWYh5YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SYSTEMIC IMMUNE CHALLENGE WITH ENDOTOXIN INDUCES A ROBUST INCREASE IN BRAIN MICROGLIAL ACTIVATION: A C-11 PBR28 PET STUDY IN HUMANS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "JOURNAL OF CEREBRAL BLOOD FLOW AND METABOLISM 36, 143-144, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:I9gX6wnfuA8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phase I trial of the combination of the multikinase inhibitor nintedanib plus letrozole: A window of opportunity trial in adjuvant hormone-receptor positive breast cancer (HRPBC).",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 34 (15_suppl), TPS615-TPS615, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:s85pQhAUCrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1O URBANO Y SENTIDO DEL LUGAR: AN\u00c1LISIS DE LUGARES CON SENTIDO, EL CASO DEL ESTUDIO VALDIVIA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Urbanismo-Universidad de chile facultad de arquitectura y urbanismo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EPIDEMIOLOGICAL BURDEN OF INVASIVE PNEUMOCOCCAL DISEASE AND NASOPHARYNGEAL COLONIZATION IN CHILDREN. Cuba 2009-2015",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:PazO6pb-sMwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimaci\u00f3n del estado h\u00eddrico del vi\u00f1edo vid a partir del contenido de agua del suelo, condiciones ambientales y desarrollo foliar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Agronomica, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:j6V8Syvup0UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using crop model ensembles to design future climate-resilient barley cultivars",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MACSUR and AgMIP jointly present the International Crop Modelling Symposium \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:oFn-K-OQSCAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimaci\u00f3n del estado h\u00eddrico del vi\u00f1edo vid a partir del contenido de agua del suelo, condiciones ambientales y desarrollo foliar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "II Jornadas del Grupo de Viticultura: comunicaciones t\u00e9cnicas: Madrid, 3-4 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:KsTgnNRry18C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La diferencia que hace una oportunidad: Experiencias internacionales en comunidades rurales de Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Culture, Society, and Praxis 9 (2), 5, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:MGPUR4WVBMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EV459Aboriginal and Torres Strait Islander. Not just a matter of cultural diversity",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "European Psychiatry, S495, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:jSAVyFp_754C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colores de Valdivia: tres barrios de la Isla Teja: Elisa Cordero, Francisca Poblete, Marcia Egert",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 227-230, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:sszUF3NjhM4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En el centro del conflicto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 99-99, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identity and Urban Design: The Path to Meaningfulness in Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "JOURNAL OF THE CITY AND REGIONAL PLANNING DEPARTMENT, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metadiscurso de la Revista AUS: Trayectoria y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 4-11, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GIVING PATIENTS INCIDENTAL INFORMATION FROM GENOMIC SEQUENCING: INSIGHTS FROM THE CSER CONSORTIUM",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ANNALS OF BEHAVIORAL MEDICINE 49, S70-S70, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:BKYZGPsuSFYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Total and Protein E-specific antibody secreting cells response in pediatric dengue is age-related and modulated by sub-sequent infections",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Front. Immunol. Conference Abstract: IMMUNOCOLOMBIA2015-11th Congress of the \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-LHtoeeytlUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CYTOKINE-PRODUCING CIRCULATING CELLS NATURALLY INDUCED ARE DETECTABLE AND RELATED WITH SEVERE PEDIATRIC DENGUE",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Front. Immunol. Conference Abstract: IMMUNOCOLOMBIA2015-11th Congress of the \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:7VEv-pLvLSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La memoria situada.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista AUS, 75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El confort: pasado y presente en la ciudad chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 77-77, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva etapa: id\u00e9nticos objetivos, mejor contexto",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ingenier\u00eda del agua 18 (1), v-v, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:GUYAmugLYisC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de nutrientes trazadores de riesgo para la salud en alimentos consumidos por escolares de Medell\u00edn",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, Facultad de Ciencias Agrarias, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ufKn5pxu7C0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clasificaci\u00f3n de alimentos consumidos en tiendas escolares, seg\u00fan contenido de nutrientes trazadores de riesgo, Medell\u00edn\u20132012",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:oAywNP-vUhwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C48 COMMUNITY AND HEALTH CARE ASSOCIATED PNEUMONIA: Ecology Of Respiratory Viruses In Intermountain Healthcare Intensive Care Units",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "American Journal of Respiratory and Critical Care Medicine 189, 1, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:It0W0vAlS5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La condici\u00f3n de Vitalidad en las ciudades",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista AUS, 73, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A la b\u00fasqueda del sentido en la ciudad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista AUS, 65, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CYTOLOGY SAMPLES (S) FOR EGFR, KRAS AND ALK TESTING IN NON-SMALL-CELL LUNG CANCER (NSCLC)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "JOURNAL OF THORACIC ONCOLOGY 8, S356-S356, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qQc65DSaYXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia de la Estimulaci\u00f3n Magn\u00e9tica Repetitiva en la Depresi\u00f3n Cr\u00f3nica Resistente a F\u00e1rmacos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:CCeGMaHljPEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of advanced flight management systems (FMSs) optimized profile descent (OPD)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "2013 IEEE/AIAA 32nd Digital Avionics Systems Conference (DASC), 1-26, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:kF1pexMAQbMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of aircraft lateral path deviation",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "2013 Integrated Communications, Navigation and Surveillance Conference (ICNS \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:YsrPvlHIBpEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALGUNAS REFLEXIONES SOBRE LOS PRINCIPIOS DEL ORDEN DEL TERRITORIO, SU ESTADO ACTUAL Y LAS RESPONSABILIDADES DE LAS T\u00c9CNICAS QUE SE OCUPAN DE ESE SABER",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 35-38, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Dem6FJhTUoYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ahora es el tiempo de un fondo nacional para la ciencia territorial",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 39-39, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pl\u00e1ticas desde la Ventana",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista AUS, 41, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JUAN MASTRANTONIO, ALGUNAS REFLEXIONES SOBRE LOS PRINCIPIOS DEL ORDEN DEL TERRITORIO, SU ESTADO ACTUAL Y LAS RESPONSABILIDADES DE LAS T\u00c9CNICAS QUE SE OCUPAN DE ESE SABER",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista AUS, 35-38, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Lunar Mapping and Modeling Portal: Capabilities and Lunar Data Products to support Return to the Moon",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "AGU Fall Meeting Abstracts 2012, P43B-1914, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:RZBefGmQYygC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Outcome of Young Children with Non-Hodgkin's Lymphoma",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Blood, The Journal of the American Society of Hematology 120 (21), 5106-5106, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:RuPIJ_LgqDgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00edas Enfrentadas: Las Coordenadas del Discurso Acad\u00e9mico Binacional (Argentina y Chile)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Memorias Coloquio Colonialidad/Decolonialidad del Poder/Saber, 37, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SUBA: un desaf\u00edo acad\u00e9mico permanente.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista AUS, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of Open Standards and Technologies at the Lunar Mapping and Modeling Project",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "AGU Fall Meeting Abstracts 2011, IN34A-01, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:f13iAvnbnnYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping and Modeling Web Portal to Advance Global Monitoring and Climate Research",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "AGU Fall Meeting Abstracts 2011, IN43B-1447, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:S_fw-_riRmcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of Open Source Software by the Lunar Mapping and Modeling Project",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "AGU Fall Meeting Abstracts 2011, IN21D-08, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:g9YHGIZn7mcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La proyecci\u00f3n urbana de un creador.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Polis (07176554) 10 (30), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intrapleural migration of chest tube drainage after pneumothorax treatment",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Chirurgia 24 (1), 51-2, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:tgTmbKTkO1IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mutazione T5M della connessina 30 associata a sordit\u00e0 nell\u2019uomo causa ipoacusia di entit\u00e0 media e riduce l\u2019accoppiamento biochimico tra cellule non sensoriali nei topi knock in",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Atti del XXXIII Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Audiologia e Foniatria \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:_u2aKJ9e-CoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos tratamientos para el melanoma: Ipilimumab",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revisiones en c\u00e1ncer 25 (5), 210-215, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:wuD5JclIwkYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEW TARGETED THERAPIES FOR MELANOMA: IPILIMUMAB",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISIONES EN CANCER 25 (5), 210-215, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:AFmTUeZ1pmEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fronteras en expansi\u00f3n: debates y tensiones en el urbanismo actual",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista AUS, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OP01. 10: Intrauterine growth restriction (IUGR), small for gestational age (SGA) and postnatal growth at twelve and twenty four months of life.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 36, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:mo9XK3BEATIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A PHASE II STUDY OF WEEKLY GEMCITABINE-TOPOTECAN IN PRETREATED SMALL CELL LUNG CANCER (SCLC) PATIENTS (PTS)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ANNALS OF ONCOLOGY 21, 160-160, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:hfzGNhXhx5MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Report as of FY2010 for 2010VI169B:\" Point-of-Entry (POE) Cistern Water Purification Units (CPU) Development",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Water Resources Research, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:nU66GSXDKhoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la raza y edad en la composici\u00f3n qu\u00edmica y las propiedades f\u00edsico-qu\u00edmicas de la carne de capones",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Spanish Journal of Agricultural Research (Espa\u00f1a), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ve7iT2ZEuL4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ana Dalile Salas P\u00e9rez...",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "San Jos\u00e9, Costa Rica: La Naci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:5rMqqAh47xYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diego Quintana de U\u00f1a, El s\u00edndrome de Epimeteo, Occidente la cultura del olvido, Editorial Cuarto Propio, Santiago de Chile, 2004, 321 p.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo sobre c\u00f3mo viven la moratoria social los j\u00f3venes de 16 a 25 a\u00f1os de Medell\u00edn seg\u00fan estrato social y g\u00e9nero",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universitas Cient\u00edfica 12, 33-36, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:_IsBomjs8bsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Chile: de pa\u00eds urbano al pa\u00eds metropolitano\" de Rodrigo Hidalgo, Carlos A. de Mattos y Federico Arenas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista AUS, 34, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-jrNzM816MMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El s\u00edndrome de Epimeteo, Occidente la cultura del olvido",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Polis (Santiago) 8 (23), 471-474, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning mathematics and educational practice",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "CULTURA Y EDUCACION 20 (4), 381-389, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:rTD5ala9j4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benefits of volume reduction of hematopoietic progenitor cells-apheresis before cryopreservation",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "TRANSFUSION 48 (2), 123A-124A, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:6pF0wJmtdfAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminario la cuidad contemporanea: hacia un nuevo milenio urbano",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista AUS, 6-7, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:OBSaB-F7qqsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OP19. 08: The role of amniodrainage in emergency cerclage: a technique to improve materno\u2010fetal outcome",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 30 (4), 522-522, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ZpgFv6i7Z4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development methodologies evaluation of the charge and vulnerability of the Aquifer Guarani System in Argentina and Uruguay; Desarrollo metodologico para la evaluacion de la \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:pcWPcJyQGiUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cutaneous manifestations of early systemic lupilis erythematosus and their correlation with systemic activity in Colombian patients",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ANNALS OF THE RHEUMATIC DISEASES 66, 487-487, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:vofGIMt6cyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development methodologies evaluation of the charge and vulnerability of the Aquifer Guarani System in Argentina and Uruguay",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Guarani aquifer, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:lL5f5cZgq8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ITER in Provence: Main issues for licensing a fusion facility",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Fusion power plant safety. Proceedings of a technical meeting, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:VBDT71xRUdcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimization of Germination Requirement and Seed Production of d-type Vaccinium my",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "ISHS, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:dT4-KZ621vcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CULTURA DEL RECICLAJE: FORMATOS EXC\u00c9NTRICOS EN ESPACIOS P\u00daBLICOS",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista AUS, 21, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:m92CDrhVnKEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS CON TECHO",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 5-5, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficacy of three acidifying adjuvants with lower rates of glyphosate, finale (ammonium glufosinate) and their mixture.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:E2bRg1zSkIsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viviendas y familias en el medio rural: el caso de Quebracho",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Udelar. FCS, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:vkuYBMKU6wEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos que se deben tener en cuenta para la elaboraci\u00f3n de un \u201cprotocolo familiar\u201d aplicable a la empresa familiar colombiana",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:j8pvxH-kN2QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3tesis h\u00edbrida: caracter\u00edsticas de la pr\u00f3tesis en extensi\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista internacional de pr\u00f3tesis estomatol\u00f3gica 7 (4), 424-428, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:q0uBw5dMOAkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New decision support system PCMalezas 2.0 for integrated weed control in sugarcane.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:eO3_k5sD8BwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La defensa de los derechos humanos y el medio ambiente como respuesta a las pol\u00edticas de las dictaduras de seguridad nacional en el cono sur: Una re-definici\u00f3n geopol\u00edtica",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Actas del XXVI Congreso Nacional de Geograf\u00eda y XI Internacional de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variation in azadirachtine content in neem fruits during development",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "REVISTA FITOTECNIA MEXICANA 27, 81-85, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:OlbiQ0ttILcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCATIONAL QUALITY",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "The 10th Annual Research Seminar, 315, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ZYsTHYU9jrMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Population density and its effect on potato yield (Solanum tuberosum L. cv. Parda pastusa).",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:j7XjBeKFbTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic negative thoughts in chronic pain",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "PSIQUIS 24 (3), 35-43, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:fGk8ZXjgAbkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Role of water reuse in the integrated management of insular water resources: the case of the Autonomous Region of Madeira and the Canary Islands",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Conference: Efficient Use and Management of Water for Urban Supply (IWA \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:EsrhoZGmrkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping of chromosomal breakpoints associated with orofacial clefts.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "EUROPEAN JOURNAL OF HUMAN GENETICS 10, 161-162, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:wH03y5nBhxsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilizaci\u00f3n de los rcs en el diagn\u00f3stico de las mastitis subcl\u00ednica en ovejas lecheras de raza Assaf",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "XXVII Jornadas Cient\u00edficas y VI Jornadas Internacionales de la Sociedad \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:C-SEpTPhZ1wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UTILIDAD DIAGN\u00d3STICA DEL EXAMEN CL\u00cdNICO POR PA L PACI\u00d3N DE LA MAMA EN EL GANADO OVINO LECHERO",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "XXVII Jornadas Cient\u00edficas y VI Jornadas Internacionales de la Sociedad \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:m44aUaJR3ikC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gamma rays induced variability in mature embryos of avocado (Persea americana Mill)",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:wTekDMGr9GkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo entre nuevas l\u00edneas de tabaco negro resistentes al moho azul en condiciones de secano",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Cuba Tabaco 2 (1), 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:zaHkCSmj5XkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a practice for tertiary water chamber cooling of 0. 23-0. 28% C slabs",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "13 th Steelmaking Seminar, Buenos Aires, Argentina, 29-31 oct. 2001, 25-31, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:RVqaWcrwK10C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On-line version ISSN 2215-5287Print version ISSN 1409-0015",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Med. leg. Costa Rica 18 (1), 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:SWgZeABleR0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HEMOSTASIS, THROMBOSIS, AND VASCULAR BIOLOGY-Urokinase-dependent plasminogen activation is required for efficient skeletal muscle regeneration in vivo",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Blood 97 (6), 1703-1711, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:WzTVkKNmPSkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measurement of cross sections of production of XL rays by incidence of protons with energies between 300 and 700 keV in Ag, W, Pt, Au, Tl, Pb, Th and U; Medicion de secciones \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:rUnQDpM0TEQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bispectral index (BIS) analysis of anesthesia depth and anesthetic requirements during partial hepatectomy and liver transplantation",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "ANESTHESIA AND ANALGESIA 90 (2), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:wE-fMHVdjMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New Lines of Virginia Tobacco resistance to Peronospora tabacina Adam, Phythophtora parasitica and Tobacco Mosaic Virus",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Avances (Cuba), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:v7SMsomtfXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STUDIES ON THE ECOLOGY OF LARVAL MYCTOPHIDS (PISCES, MYCTOPHIDAE): A PROPOSAL FOR NEW RESEARCH LINES IN THE HUMBOLDT CURRENT ESTUDIOS EN ECOLOGIA DE LARVAS DE MICTOFIDOS \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:plAW456RD7MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antinociceptive/anti-inflammatory effects of free and liposomal morphine in a rat model of carrageenan induced arthritis",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Pharmacology 60, 121-127, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:I2jIoRS3jIgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enhancement of physical properties of adobes, used in the building industry, by the addition of surfactant compound",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Dmoar05iI2YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recurrent thrombosis in neoplastic patients",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "BRITISH JOURNAL OF HAEMATOLOGY 102 (1), 268-268, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:KYgttONoxcsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of simulation models for studying excitation, propagation and absorption of electromagnetic waves in plasma with the inclusion of multidimensional nonuniformity of \u2026",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:AZju0d2GQJ0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de la Psicoterapia en Mujeres con c\u00e1ncer",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Med. UIS, 150-2, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:1xBWf43XMUgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of three cuban populations of Meloidogyne incognita.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:EaFouW7jFu4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antinociceptive/anti-oedema effects of free and liposomal morphine in a rat model of carrageenan-induced arthritis",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "BRITISH JOURNAL OF ANAESTHESIA 80, A. 428-A. 428, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:rbm3iO8VlycC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficacy of nitrendipine in obese hypertensive patients.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "HYPERTENSION 29 (3), 120-120, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:NObE97JSLecC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative study of two schedules of isosorbide spray in hypertensive crisis.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "HYPERTENSION 29 (3), 119-119, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:6Zm5LS9gQ5UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The influence of the primary solutes in the study of the yield of alpha/beta discrimination in 241 Am and 210 Po",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Centro de Investigaciones Energeticas, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Og1tA8FjbJAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3-39-04 Primary central nervous system non-hodgkin lymphoma: Report in four patients without human immunodeficiency virus",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences, S195, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:NMlhSUseqAsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Evaluation of grasses-Arachis pintoi asociation under grazing in San Carlos, Costa Rica].[Spanish]",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Documento de trabajo (CIAT, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Sf6vrWCRp3YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of grasses-Arachis pintoi asociation under grazing in San Carlos, Costa Rica",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Documento de trabajo (CIAT, RIEPT), 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:S0CDQJw8Yr4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edntesis y reactividad frente a alquinos de complejos de rodio e iridio estabilizados por ligandos ox\u00edgeno dadores",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Universidad de Zaragoza, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:71d7Y1FijdoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaciones inform\u00e1ticas en ingenier\u00eda qu\u00edmica: cap\u00edtulo I: introducci\u00f3n a la programaci\u00f3n en Fortran",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Ingenier\u00eda qu\u00edmica, 197-200, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:1tZ8xJnm2c8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencias farmacol\u00f3gicas de la participaci\u00f3n del sistema opioide end\u00f3geno en la respuesta inflamatoria local de la pata de la rata",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor, 1995, vol. 2, num. 5, p. 313-318, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:mgoTDWlsYNUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quantitative analysis of Cd, Mo, Ni, Pb, Sn, W, and Zn in Zinc stearate by plasma emission spectrophotometry.; Determinacion cuantitativa de Cd, Mo, Ni, Pb, Sn, W y Zn en \u2026",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Gs1AF5H0x94C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Runaway transport studies in the TJ-I Tokamak; Estudios de transporte de electrones profugos en el tokamak TJ-I",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:m4fbC6XIj1kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Runaway transport studies in the TJ-I tokamak",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:2vr6o8x5NLkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stigmaphyllon diversifolium",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "University of Michigan Herbarium Catalog Collection, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:MDQ-9Oe3GGUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Root length density orange tress (Citrus simensis L.) on citrus volkameriana in Lara state, Venezuela",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista del Decanato de Agronomia, UCLA, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Np1obAXpBq8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Runaway transport study from its bremsstrahlung radiation spectra and its sawtoothing behaviour in the TJ-I tokamak",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Europhysics Conference Abstracts 17, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:eI34FqJmdUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SEROLOGICAL STUDIES ON BOVINE LEUKEMIA VIRUS (BLV) INFECTION IN COSTA RICA BY ELISA, IMMUNODIFFUSION",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Regional network for Latin America on animal disease diagnosis using \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:_TjUWtciUekC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulation Study of a Venezuelan Reservoir to Enhance Productivity",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "SPE Latin America and Caribbean Petroleum Engineering Conference, SPE-23693-MS, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:vD2iS2Kej30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scaling properties of runaway electrons in TJ-I tokamak",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Europhysics Conference Abstracts;(Switzerland) 15 (Part I), 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:aCwMkEyfDy8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modeling for runaway dynamics in stellarators",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:WTQy_8Ay2UsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gas conditioning and gas balance in tokamak",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Vide. Couches Minces, 186-190, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:jMZTt8odoasC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Runaway electron fluctuations studies in TJ-I",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Europhysics Conference Abstracts;(Switzerland) 14, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:J4E9jCG1tHUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Altitudinal and geographical distribution of potato moths, Scrobipalposis solaninora Povalny and Phthorimaea operculella (Zeller)(Lepidoptera: Glechiidae) in Costa Rica",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Manejo Integrado de Plagas (CATIE), 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ExNiBuTMO9IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2-D model for runaway dynamics in tokamaks using conservative numerical scheme. Application to TJ-1 tokamak",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Europhysics Conference Abstracts;(Switzerland) 13, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Y0RG-0fxPaAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studies on bovine leukosis in Bos indicus cattle in Costa Rica.",
                "pub_year": "1987",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:gYnLYBw1zZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de fluctuaciones en el flujo total de rayos-x duros en el tokamak TJ-I",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "XXI Reuni\u00f3n bienal de la Real Sociedad espa\u00f1ola de F\u00edsica: programa \u2026, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:f2PrUAIjnKUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vergleichende Untersuchungen zur Beeinflussung des In-vitro-Wachstums von Endometriumkarzinomen durch Hydroxyprogesteron-Kapronat, Nor\u00e4thisteronazetat und D-Norgestrel",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Gyn\u00e4kologisch-geburtshilfliche Rundschau 25 (2), 114-116, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:vkz5F8TaVKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nachruf",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Gyn\u00e4kologisch-geburtshilfliche Rundschau 25 (2), 69-71, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:yaBp1wUtcLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Die gyn\u00e4koplastischen Operationen",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Gyn\u00e4kologisch-geburtshilfliche Rundschau 25 (2), 122-136, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:3pYxbvHKFu8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INVESTIGATIONS ON THE INFLUENCE OF INVITRO GROWTH OF ENDOMETRIAL CANCER BY HYDROXYPROGESTERONCAPROATE, NORETHISTERONACETATE AND D-NORGESTREL",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "ZENTRALBLATT FUR GYNAKOLOGIE 106 (7), 463-466, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:UY3hNwcQ290C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative studies of the effect on the in vitro growth of endometrial cancers of hydroxyprogesterone caproate, norethisterone acetate and D-norgestrel",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Zentralblatt fur Gynakologie 106 (7), 463-466, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:SEKBqlyTJecC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inflammatory effects of bacterial endotoxin in the pathogenesis of periodontal disease, an experimental study. Clinical considerations",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Odontologia chilena 30 (127), 17-30, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:eLRq4zTgah0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recomendaciones para el retorno a la actividad endosc\u00f3pica diagn\u00f3stica y terape\u00fatica programada frente a la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Revista argentina de cirug\u00eda, 428, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:i8eIfGGcn98C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2 NOTES ON THE'GATOMAQUIA'OF VEGA, LOPE, DE",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "ROMANCE NOTES 20 (3), 393-396, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:3_f9JqYsqVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Typhoid fever in the metropolitan area of Mexico City, 1975",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Boletin de la Oficina Sanitaria Panamericana. Pan American Sanitary Bureau \u2026, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:o9ULDYDKYbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio agronomico sobre el cultivo de la yuca (Manihot esculenta Grantz) en las provincias de Santiago, Espaillat, La Vega y Salcedo [Republica Dominicana].",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qt-6tCTBDsQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTRAUTERINE DIAGNOSTIK NACH STRAHLENTHERAPIE DES CARCINOMA CORPORIS UND CERVICIS UTERI",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:tBp-nognM3UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FIEBRE TIFOIDEA EN LA ZONA METROPOLITANA DE LA CIUDAD DE MEXICO, 1975.",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Cy13deThEpcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Agronomic study about cassava crop (Manihot esculenta, Grantz) in the cities: Santiago, Espaillat, La Vega, Salcedo [Dominican Republic]].[Spanish]",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:LNjCCq68lIgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Agronomic study about cassava crop (Manihot esculenta, Grantz) in the cities: Santiago, Espaillat, La Vega, Salcedo [Dominican Republic]]",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:GdZ7R06HQM4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cytological and epidemiological aspects of cancer of the uterine cervix. Comparison of the in situ and the invasive types",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Ginecologia y obstetricia de Mexico 39 (236), 477-483, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:dj1AAMDQi3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lesions of the small intestine caused by oral administration of potassium",
                "pub_year": "1970",
                "citation": "Revista Medica de Chile 98 (7), 453-456, 1970"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:XeErXHja3Z8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Treatment by embolization using muscle tissue in a carotid aneurysm of the cavernous sinus",
                "pub_year": "1969",
                "citation": "Neurocirugia 27 (1), 117-121, 1969"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:o-PowTg_VKEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Progress of the grain sorghum breeding programme of Nicaragua in 1966.",
                "pub_year": "1967",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:Amrzk_ktLr0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos farmacol\u00f3gicos de un nuevo agente gangliop\u00e9jico de acci\u00f3n prolongada (HyJ-223)",
                "pub_year": "1966",
                "citation": "Annals de Medicina 52 (12), 474-482, 1966"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:RJNGbXJAtMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos dermatol\u00f3gicos de la Desmetilimipramina (DMI). Influencia sobre mecanismos andren\u00e9rgicos",
                "pub_year": "1964",
                "citation": "Annals de Medicina 50 (9), 198-208, 1964"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:1paMEeroeoQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Data on human echinococcosis in 1952",
                "pub_year": "1953",
                "citation": "Boletin de informaciones parasitarias chilenas 8 (3), 54-55, 1953"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:h-xndbdg2koC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Additions \u00e0 la flore des Antilles fran\u00e7aises",
                "pub_year": "1939",
                "citation": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Botanique de France 86 (2), 175-177, 1939"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:OkrdTXRNpVkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sur quelques Orchid\u00e9es des Antilles fran\u00e7aises",
                "pub_year": "1938",
                "citation": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Botanique de France 85 (5), 696-698, 1938"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:CB6W3GmKGOEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sur un Solanum adventice de Gironde",
                "pub_year": "1932",
                "citation": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Botanique de France 79 (1), 92-92, 1932"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:w-fwKiQwpQAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notice sur le RP Duss",
                "pub_year": "1931",
                "citation": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Botanique de France 78 (5), 659-662, 1931"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:5UUbrqTvKfUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribution \u00e0 la flore du Guat\u00e9mala (suite)",
                "pub_year": "1927",
                "citation": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 Botanique de France 74 (4), 666-671, 1927"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:yeKNu01O_4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DNA Damage and its Association with Early-Life Exposome: Gene-Environment Analysis in Colombian Children Under Five Years Old",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:GDem9OnCwu8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ASOCIACI\u00d3N ENTRE DIFERENTES AGENTES RESPONSABLES DE MASTITIS SUBCL\u00cdNICAS EN EL GANDO OVINO LECHERO Y DETERMINADOS PAR\u00c1METROS DE INTER\u00c9S CL\u00cdNICO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:z-B63o8J19IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vendedores callejeros en la avenida 18 de Julio in Trabajos presentados. 1. Problematica urbana",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:gxb_f1p9zx4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n y segregaci\u00f3n espacial de los extranjeros en la Ciudad de Luj\u00e1n. Un An\u00e1lisis seg\u00fan la Geografia Cuantitativa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:bFuYayV9R1gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fiebre y exantema",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:WTSGYGHz1bkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CARLOTA: UN PARQUE METROPOLITANO IMAGINADO A PARTIR DE LA HISTORIA Y LOS VALORES CULTURALES DEL LUGAR",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:ZJ-noXUx9mkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PROCESO DE URBANIZACI\u00d3N EN COLOMBIA: TENDENCIAS GLOBALES, SIMILITUDES REGIONALES Y PROCESOS LOCALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:1l3MdapXzAoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utility of 3D Printer In Brachytherapy to Fabricate End-To-End Testing Phantoms For Multiple Purposes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:OqYjx1B7R3oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utilizaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas en los sectores de Chapinero, Bosa, Antonio Nari\u00f1o y Barrios Unidos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:qkm5LKljiV4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo de la t\u00e9cnica de conteo de hidratos de carbono en el paciente con diabetes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:w5CyTnyFq80C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "08 TENDENCIAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:DwFgw5hZUzMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOCUMENTO 1. INFORME FINAL HUERTOS URBANOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:cTy_cm4PQvYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "08 ACTUALIDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:M8meJADSprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "16 TENDENCIAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:HAmI6pRF5skC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RECOMENDACIONES B\u00c1SICAS EN SEGURIDAD DEL PACIENTE Y GESTI\u00d3N DE RIESGOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:AubyX3KqGToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APLICACI\u00d3N DEL EFECTO BERREMAN PARA LA CARACTERIZACI\u00d3N DE PEL\u00cdCULAS DELGADAS DE DI\u00d3XIDO DE TITANIO EN BIOMATERIALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:-qpA3cGbmHsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lugar de la memoria: ense\u00f1anza del urbanismo 1 The place of memory: urban education",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:d6JCS5z0ckYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M. Carmen Fern\u00e1ndez Panadero Marcelo Moreno Marcelo Zuffo M\u00e1rcio Dias",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:wgKq3sYidysC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Offshore wind farms and recreation demand for the catalan coast",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:T_0gP6tLVL0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NON-LINEAR COMPOSITION OPERATORS IN THE SPACE OF FUNCTIONS OF BOUNDED",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:k8to_Y4Q4_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuerza de adhesi\u00f3n del sistema adhesivo de Ortodoncia \u201cTransbond Plus Self Etching Primer\u201d aplicado en intervalos de tiempo.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:PZE8UkGerEcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSIDERACIONES SOBRE UN MODELO DE CONCESI\u00d3N: EMSE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:cww_0JKUTDwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enhancing Yelp Reviews through Data Mining",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:w7CBUyPWg-0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "This is an early electronic version of an as-received manuscript that has been",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:u_mOZUIutIEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o urbano y sentido de lugar: an\u00e1lisis de lugares con sentido, el caso de Valdivia",
                "citation": "DISE\u00d1O URBANO Y SUS APROXIMACIONES DESDE LA FORMA, EL ESPACIO Y EL LUGAR, 18, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:xa5BkEQK8BgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supporting Information Molecular mechanism for isoform-selective inhibition of acyl protein thioesterases 1 and 2 (APT1 and APT2)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:urP0JZOBBUsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del efecto de la regi\u00f3n t\u00e9rmica en el comportamiento y la adaptaci\u00f3n de la especie vitis vin\u00edfera cv. Tempranillo, en diferentes reg\u00edmenes h\u00eddricos.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:rFyVMFCKTwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Weinmannia tomentosa Lf",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:naSTrk-c4S8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE FORM OF CITES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NCkYLRkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 42,
        "not_available": 3
    }
}