{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nnfZduEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jessica Godoy Pozo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=nnfZduEAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Docencia universitaria en ciencias de la salud",
        "Enfermer\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 97,
    "citedby5y": 95,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 6,
        "2021": 11,
        "2022": 24,
        "2023": 42,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3cbgJmkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MONICA ELIZABETH ILLESCA PRETTY",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aDVKJfIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elizabeth Flores Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Profesor Instructor. Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oTUFPvsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carola Rosas",
            "affiliation": "Instituto de Enfermer\u00eda, Universidad Austral de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y fortalecimiento de competencias gen\u00e9ricas en estudiantes de enfermer\u00eda a trav\u00e9s de la metodolog\u00eda aprendizaje-servicio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 67 (3), 449-458, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12198933680226047439",
            "cites_id": [
                "12198933680226047439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre eventos adversos en el cuidado de enfermer\u00eda, cultura de seguridad y complejidad de pacientes en un hospital chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 27, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15006343442100968520",
            "cites_id": [
                "15006343442100968520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del estudiante de enfermer\u00eda sobre investigaci\u00f3n formativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 24 (6), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9138519845842267629",
            "cites_id": [
                "9138519845842267629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias gen\u00e9ricas: opini\u00f3n de egresados de Kinesiolog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 24 (4), 191-197, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13948814107882496088",
            "cites_id": [
                "13948814107882496088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and strengthening of generic skills in nursing students through the service learning methodology",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev. Fac. Med 67, 261-270, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15231041695792978184",
            "cites_id": [
                "15231041695792978184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de la formaci\u00f3n profesional de estudiantes de enfermer\u00eda de una universidad chilena bajo un modelo conceptual propio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 34 (4), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14917659779495355699",
            "cites_id": [
                "14917659779495355699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias del docente cl\u00ednico: opini\u00f3n de estudiantes de enfermar\u00eda de la Universidad Austral de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Fundaci\u00f3n M\u00e9dica FEM 25 (2), 95-100, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=842061394670440053",
            "cites_id": [
                "842061394670440053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Service-learning: experience of teacher-tutors in the nursing career",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (6), e8218, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11795914945341969265",
            "cites_id": [
                "11795914945341969265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de competencias gen\u00e9ricas: asignatura de primeros auxilios, estudiantes de enfermer\u00eda en una Universidad chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 24 (5), 620-630, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18265977405588646944",
            "cites_id": [
                "18265977405588646944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia, estr\u00e9s y ansiedad de  cuidadores formales durante la  pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rev Med Chile 150 (9), 1171-1179, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6658361890252466410",
            "cites_id": [
                "6658361890252466410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias gen\u00e9ricas: opini\u00f3n de estudiantes de la carrera de  Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica, Universidad de Atacama-Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 26, 26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8004791298317296988",
            "cites_id": [
                "8004791298317296988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artes esc\u00e9nicas como metodolog\u00eda de ense\u00f1anza para la comunicaci\u00f3n efectiva en estudiantes de Enfermer\u00eda en la Universidad de La Frontera, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 25 (3), 115-120, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12454024811455627160",
            "cites_id": [
                "12454024811455627160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol de tutor par: experiencia de estudiantes de medicina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rev Med Chile 149 (5), 765-772, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8066539899414477971",
            "cites_id": [
                "8066539899414477971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de aprendizaje mediante el modelo integral de salud familiar y comunitario: opiniones de estudiantes de Enfermer\u00eda de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 24 (5), 263-269, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7015786682766816993",
            "cites_id": [
                "7015786682766816993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje asistido por pares en la formaci\u00f3n cl\u00ednica de pregrado: percepci\u00f3n de tutores y tutorados",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 24 (4), 167-171, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15586370947108020595",
            "cites_id": [
                "15586370947108020595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje basado en problemas en  modalidad virtual con tutor par en  pandemia: Opini\u00f3n estudiantes primer  a\u00f1o de medicina",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Rev Med Chile 151, 551-559, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supervisi\u00f3n de salud de ni\u00f1os/as con Sindrome de Down realizado por enfermera, desde la mirada de sus cuidadores",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda, 157-174, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIVENCIAS DE CUIDADORAS DE PERSONAS MAYORES INSTITUCIONALIZADAS, DURANTE LA PANDEMIA POR COVID 19: MIRADA CUALITATIVA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cogitare Enfermagem 28, e92879, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPERIENCES OF PROVIDERS OF CARE FOR INSTITUTIONALIZED ELDERLY PEOPLE DURING THE COVID-19 PANDEMIC: A QUALITATIVE PERSPECTIVE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cogitare Enfermagem 28, e92879, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experi\u00eancias dos prestadores de cuidados a idosos institucionalizados durante a pandemia de covid-19: uma perspectiva qualitativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cogitare Enfermagem 28, e92879, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n por los docentes de telesimulaci\u00f3n en el grado  de Odontolog\u00eda durante la COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de la Fundaci\u00f3n M\u00e9dica FEM 26 (3), 107-112, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resilience, stress and anxiety of formal caregivers during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 150 (9), 1171-1179, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errata en'Competencias del docente cl\u00ednico: opini\u00f3n de estudiantes de enfermer\u00eda de la Universidad Austral de Chile'",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "FEM. Revista de la Fundaci\u00f3n Edu_caci\u00f3n M\u00e9dica 25 (3), 153-153, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The experience of medical students as peer tutors",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (5), 765-772, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias gen\u00e9ricas:: opini\u00f3n de egresados de Kinesiolog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FEM. Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 24 (4), 191-197, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda aprendizaje servicio en el grado de Enfermer\u00eda: percepci\u00f3n de los estudiantes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CIDUI Congr\u00e9s Internacional de Doc\u00e8ncia Universit\u00e0ria i Innovaci\u00f3, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje servicio: experiencia de docentes-tutores en la carrera de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave, e8218-e8218, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of nursing students about formative research",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 24 (6), 774-785, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of generic competences: course of first aid, nursing students at a chilean University",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 24 (5), 620-630, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de salud escolar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n Saludable",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rosita Briones; Luis Gatica, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bito Tab\u00e1quico y Alcohol",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rosita Briones; Luis Gatica, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad F\u00edsica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rosita Briones; Luis Gatica, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nnfZduEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}