{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "o8rDcl4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paulo Contreras",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Tecnolog\u00eda",
        "did\u00e1ctica",
        "web 2.0",
        "medios de comunicaci\u00f3n",
        "web"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 514,
    "citedby5y": 163,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "1996": 3,
        "1997": 2,
        "1998": 5,
        "1999": 5,
        "2000": 2,
        "2001": 3,
        "2002": 2,
        "2003": 7,
        "2004": 6,
        "2005": 5,
        "2006": 4,
        "2007": 11,
        "2008": 10,
        "2009": 7,
        "2010": 12,
        "2011": 10,
        "2012": 22,
        "2013": 32,
        "2014": 38,
        "2015": 30,
        "2016": 39,
        "2017": 31,
        "2018": 54,
        "2019": 42,
        "2020": 28,
        "2021": 30,
        "2022": 35,
        "2023": 21,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones del profesor sobre el uso educativo de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n (TIC) asociadas a procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje en el aula escolar",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 36 (1), 23-51, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 144,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15638021385544001512,11128447110782000747",
            "cites_id": [
                "15638021385544001512",
                "11128447110782000747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A comparison between an in vitro method to determine carbohydrate digestion rate and the glycemic response in young men",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "European journal of clinical nutrition 56 (8), 735-739, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 115,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5137954607293265675",
            "cites_id": [
                "5137954607293265675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de urea en muestras de leche de reba\u00f1os bovinos para el diagn\u00f3stico de desbalance nutricional",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Arch. Med. Vet 25 (2), 165-172, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8573996277966338232",
            "cites_id": [
                "8573996277966338232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-pensando el uso de las TIC en educaci\u00f3n: reflexiones did\u00e1cticas del uso de la Web 2.0 en el aula escolar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Arbor 190 (766), a122-a122, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6815010126299305369",
            "cites_id": [
                "6815010126299305369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones de fractura cognitiva en formaci\u00f3n inicial docente en Chile: Un estudio de casos en tres contextos formativos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 36 (1), 177-189, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13998810360972432670,9908609794313861534",
            "cites_id": [
                "13998810360972432670",
                "9908609794313861534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empleo de los perfiles metab\u00f3licos en el sur de Chile",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Archivos de medicina veterinaria 12 (2), 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10562622196101160932",
            "cites_id": [
                "10562622196101160932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones del profesor sobre el uso educativo de las TIC asociada a procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje en el aula escolar",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 36 (1), 23-51, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2893300194423129375",
            "cites_id": [
                "2893300194423129375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de desbalance nutricional mediante la determinaci\u00f3n de urea en muestras de leche de reba\u00f1os bovinos",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Arch. Med. Vet 25, 165-172, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1593606446419252220",
            "cites_id": [
                "1593606446419252220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concentraciones de zinc y cobre en forrajes y suero sangu\u00edneo de 40 predios lecheros de la X Regi\u00f3n-Chile",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arch Med Vet 20 (2), 118-125, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17063461128276307457",
            "cites_id": [
                "17063461128276307457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje y TIC: Innovaciones Did\u00e1cticas para transformar contextos educativos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos (Valdivia) 39 (ESPECIAL), 5-6, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7950675163401706151",
            "cites_id": [
                "7950675163401706151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1os Did\u00e1cticos Colaborativos para aprender utilizando recursos de la web 2.0 en los sectores de Historia, Geograf\u00eda y Ciencias Sociales y Lenguaje y Comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Congreso Iberoamericano de Inform\u00e1tica Educativa 1, 174-178, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1047274175085583899",
            "cites_id": [
                "1047274175085583899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kelluwen, estrategias para desarrollar competencias socio comunicativas usando servicios de la web 2.0",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "X Encuentro Internacional Virtual Educa 2009, 1-20, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2251446081743484553",
            "cites_id": [
                "2251446081743484553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auto-aprendizaje y evaluaci\u00f3n sobre la plataforma AulaWeb a trav\u00e9s de dispositivos port\u00e1tiles",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "5\u00aa Conferencia Internacional de la Educaci\u00f3n y la Formaci\u00f3n Basada en las \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3721003102643205272",
            "cites_id": [
                "3721003102643205272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hipermedios y cooperaci\u00f3n: la Web 2.0 y su incidencia en los procesos educativo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Di\u00e1logos Culturales II. Interfaces Viciadas, comunicaci\u00f3n visual y otras \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17090216296533711851",
            "cites_id": [
                "17090216296533711851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaciones en las percepciones de futuro de los universitarios chilenos y catalanes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de psicolog\u00eda Iztacala 11 (1), 116-140, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10273547760959726115",
            "cites_id": [
                "10273547760959726115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-pensando el uso de las TIC en educaci\u00f3n: reflexiones did\u00e1cticas del uso de la web 2.0 en el aula escolar. Albor, 190 (766). Consultado el 10 de mayo de 2015",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10720190197016623017",
            "cites_id": [
                "10720190197016623017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interfaces university-society in the transdisciplinary prospective: Social Communication and Institutional-web Discourse associated with the organization of knowledge in \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13391538496194499669",
            "cites_id": [
                "13391538496194499669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n Sistem\u00e1tica de modelos de representaci\u00f3n del conocimiento para el dominio del dise\u00f1o curricular basado en competencias",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13307943585213084535",
            "cites_id": [
                "13307943585213084535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interfaces universidad-sociedad en la prospectiva transdisciplinaria: Comunicaci\u00f3n Social y Discurso Institucional-web asociado a la organizaci\u00f3n del conocimiento en \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Alpha (Osorno), 215-230, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:4vMrXwiscB8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3459289180850503019",
            "cites_id": [
                "3459289180850503019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of the prioritized objectives of the reading in the Maule region, Chile: problems and challenges",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Iberoamericana De Educacion, 135-152, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:LhH-TYMQEocC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "QU\u00c9 HACEN LOS PROFESORES CON TIC: AN\u00c1LISIS DE SECUENCIAS DID\u00c1CTICAS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XXIV Congreso Internacional EDUTEC 2021, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SISTEMATIZACION DE DOS EXPERIENCIAS DIDACTICAS CON USO DE WEB 2.0 EN EL SUBSECTOR DE HISTORIA, GEOGRAFIA Y CIENCIAS SOCIALES EN NB5",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica 2.0: Modelo de aprendizaje escolar utilizando WEB 2.0.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La complejizaci\u00f3n editorial: estrategia clave para responder a los actuales desaf\u00edos de divulgaci\u00f3n del conocimiento cient\u00edfico educacional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RETHINKING THE USE OF ICT IN EDUCATION: DIDACTIC REFLECTIONS OF THE USE OF WEB 2.0 IN THE CLASSROOM",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ARBOR-CIENCIA PENSAMIENTO Y CULTURA 190 (766), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kelluwen: trabajo colaborativo mediado por la web social en colegios del sur de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Reflexiones, An\u00e1lisis y Propuestas sobre la Formaci\u00f3n del Profesorado de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre las concepciones de profesores de Historia y Ciencias Sociales y el uso educativo de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immunoreactivity of native and processed egg white chicken ovomucoid after gastroduodenal digestion",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ALLERGY 64, 542-543, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "About the use of photoacoustic spectroscopy for the optical characterization of semiconductor thin films: CdTe",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de medicamentos de acci\u00f3n lenta y efectos secundarios en pacientes con artritis reumatoidea (AR) en una poblaci\u00f3n colombiana",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Iatreia 14 (4-S), \u00e1g. 244-\u00e1g. 244, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hetero union solar cells of CdS/Cd Te. Part 2. Processed solar cells by the cathodic erosion planar-magnetron and GREG techniques",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Mexicana de Fisica 45 (1), 61-66, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CdS/Cd Te solar cells. Part I. Solar cells processed by the gradient recrystallization and growth technique (GREG)",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Mexicana de Fisica 44 (6), 589-595, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hiperplasia suprarrenal de expresion tardia: optimizacion de la terapia midiendo la variacion circadiana de la 17-OH-progesterona serica",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista Medica de Chile 116 (6), 552-557, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ZINC AND COOPER CONCENTRATIONS IN DAIRY HERDS OF SOUTHERN CHILE",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "ARCHIVOS DE MEDICINA VETERINARIA 20 (2), 118-125, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y producci\u00f3n de alimentos",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Agricultura y sociedad; no. 3/86, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some aspects of the use of the metabolic profile test in dairy cattle [methods, diagnosis, metabolism, Chile]",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Archivos de Medicina Veterinaria (Chile) 12 (1), 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The use of Compton metabolic profile test in the south of Chile [diary cattle, diagnosis, diseases]",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Archivos de Medicina Veterinaria (Chile) 12 (2), 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Im/permeabilidad de la Innovaci\u00f3n Tecnoeducativa: Un enfoque multidimensional para el entendimiento de las tensiones y paradojas de la Escuela en la actualidad.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica 2.0: Modelo de aprendizaje escolar utilizando WEB 2.0.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPERIENCIAS DID\u00c1CTICAS CON USO DE WEB 2.0 EN EL AULA ESCOLAR: PERSPECTIVAS DESDE LOS ACTORES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SISTEMATIZACI\u00d3N DE DOS EXPERIENCIAS DIDACTICAS CON USO DE WEB 2.0 EN EL SUBSECTOR DE HISTORIA, GEOGRAF\u00cdA Y CIENCIAS SOCIALES EN NB5.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kelluwen, estrategias para desarrollar competencias socio comunicativas usando servicios de la web 2.0",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo:\u201c\u201cUso de medios y TIC en escuelas\u00bf C\u00f3mo disminuir la brecha digital?\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o8rDcl4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}