{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "OEhSPBIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Camila Ignacia Espinoza Almonacid",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=OEhSPBIAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Derecho"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.uach.cl",
    "homepage": "https://www.linkedin.com/in/camila-ignacia-espinoza-almonacid-11879212a/",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jimR0lYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Jorge Faundes Pe\u00f1afiel",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD AUT\u00d3NOMA DE CHILE"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres, su migraci\u00f3n forzada y la vulneraci\u00f3n del derecho fundamental a la identidad cultural a la luz de la sanci\u00f3n de \u201cla sustracci\u00f3n internacional de menores\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Vigorizaci\u00f3n del Derecho P\u00fablico, 77-98, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OEhSPBIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sustracci\u00f3n internacional de menores y la violencia de g\u00e9nero en el marco del fen\u00f3meno migratorio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho y migraci\u00f3n: Actas de las XLVII Jornadas Chilenas de Derecho P\u00fablico \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OEhSPBIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}