{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "OOx2p7oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "R. Mauricio Barr\u00eda P.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=OOx2p7oAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Salud Materno Infantil",
        "Epidemiolog\u00eda",
        "Pr\u00e1ctica Basada en Evidencia"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Mauricio_Barria2",
    "citedby": 1467,
    "citedby5y": 701,
    "hindex": 18,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 33,
    "i10index5y": 22,
    "cites_per_year": {
        "2007": 7,
        "2008": 13,
        "2009": 30,
        "2010": 44,
        "2011": 56,
        "2012": 55,
        "2013": 76,
        "2014": 70,
        "2015": 86,
        "2016": 97,
        "2017": 96,
        "2018": 107,
        "2019": 129,
        "2020": 138,
        "2021": 128,
        "2022": 135,
        "2023": 124,
        "2024": 45
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transici\u00f3n nutricional: una revisi\u00f3n del perfil latinoamericano",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Archivos Latinoamericanos de Nutrici\u00f3n 56 (1), 03-11, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 316,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5472298976708253475,7367514842759119075,14849958694604444856,3061559521969416071,12648514858937557131,13994269798126700339",
            "cites_id": [
                "5472298976708253475",
                "7367514842759119075",
                "14849958694604444856",
                "3061559521969416071",
                "12648514858937557131",
                "13994269798126700339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revisi\u00f3n sistem\u00e1tica y su relaci\u00f3n con la pr\u00e1ctica basada en la evidencia en salud",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Latino-Am. Enfermagem 18 (4), 1-8, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 270,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3311340741973280740,15591232594106731331,12859819747085460438,12849419701806008700,901366504739361804",
            "cites_id": [
                "3311340741973280740",
                "15591232594106731331",
                "12859819747085460438",
                "12849419701806008700",
                "901366504739361804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with exclusive breastfeeding at 3 months postpartum in Valdivia, Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Journal of Human Lactation 24 (4), 439-445, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5329270663590240000",
            "cites_id": [
                "5329270663590240000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trends in infant mortality rate and mortality for neonates born at less than 32 weeks and with very low birth weight",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista latino-americana de enfermagem 19 (4), 977-984, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13513678378797874363,5424855400566426771,5694593259624254472,615227308646967701,13185401304411876008,8641759026888810524",
            "cites_id": [
                "13513678378797874363",
                "5424855400566426771",
                "5694593259624254472",
                "615227308646967701",
                "13185401304411876008",
                "8641759026888810524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Randomized controlled trial of vascular access in newborns in the neonatal intensive care unit",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Journal of Obstetric, Gynecologic, & Neonatal Nursing 36 (5), 450-456, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15910865797175528958",
            "cites_id": [
                "15910865797175528958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso vascular perif\u00e9rico en neonatos de cuidado intensivo: experiencia de un hospital p\u00fablico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 12 (2), 35-44, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9760404628234503891,15423680649242023311",
            "cites_id": [
                "9760404628234503891",
                "15423680649242023311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados a infecciones respiratorias dentro de los tres primeros meses de vida",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 79 (3), 281-289, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11181348271475275259,15653964466710273564",
            "cites_id": [
                "11181348271475275259",
                "15653964466710273564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alteraci\u00f3n del desarrollo psicomotor en hijos de mujeres con depresi\u00f3n posparto de la ciudad de Valdivia-Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 141 (4), 464-470, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=232512277939388649,5434652395947928005",
            "cites_id": [
                "232512277939388649",
                "5434652395947928005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos y actitudes sobre VIH/SIDA de estudiantes de enfermer\u00eda de las Universidades de La Frontera y Austral de Chile. Temuco-Valdivia. Chile, 2004",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 15 (1), 109-119, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10307115279240164405,17356292133975183638",
            "cites_id": [
                "10307115279240164405",
                "17356292133975183638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contaminaci\u00f3n intradomiciliaria por material particulado fino (MP2,5) en hogares de reci\u00e9n nacidos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 87 (5), 343-350, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15630740081220902751,11362089353144066401",
            "cites_id": [
                "15630740081220902751",
                "11362089353144066401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n del \u00edndice predictivo de asma y presencia de la enfermedad en ni\u00f1os de la comuna de Valdivia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 31 (1), 8-16, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4361106718589059904",
            "cites_id": [
                "4361106718589059904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementing Evidence-Based Practice: A challenge for the nursing practice",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Investigacion y educacion en enfermeria 32 (2), 191-193, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15261679252401432671,3437641340877036462",
            "cites_id": [
                "15261679252401432671",
                "3437641340877036462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cateterismo venoso central de inserci\u00f3n perif\u00e9rica en reci\u00e9n nacidos de cuidado intensivo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 77 (2), 139-146, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18231001201086838990",
            "cites_id": [
                "18231001201086838990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mortalidad en prematuros tratados con surfactante ex\u00f3geno",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 79 (1), 36-44, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1324833593026587956,10848681227677844075",
            "cites_id": [
                "1324833593026587956",
                "10848681227677844075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humanized Care from the Perception of Oncology Patients from Southern Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 39 (2), e04, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12798381599071308226,15693409761365757502,18323999038595879692",
            "cites_id": [
                "12798381599071308226",
                "15693409761365757502",
                "18323999038595879692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo en enfermer\u00eda y el liderazgo m\u00e1s all\u00e1 de la enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista CuidArte 9 (18.1), 48-56, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9757212494142760904,12569395135596019470",
            "cites_id": [
                "9757212494142760904",
                "12569395135596019470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones metodol\u00f3gicas al estudio de la mortalidad infantil en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 83 (1), 33-41, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13714982052616788482",
            "cites_id": [
                "13714982052616788482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frequency of Injury and Illness in the Final 4 Weeks before a Trail Running Competition",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (10), 5431, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10041517909620366661",
            "cites_id": [
                "10041517909620366661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de autonom\u00eda de enfermeras en la pr\u00e1ctica pedi\u00e1trica. Una experiencia chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 13 (4), 216-225, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=238468903075330425,6265747043832777095",
            "cites_id": [
                "238468903075330425",
                "6265747043832777095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil Antropom\u00e9trico de Basquetbolistas Sub-14 Chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Morphology 36 (3), 943-947, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11358953172337603885,3394146768028131564",
            "cites_id": [
                "11358953172337603885",
                "3394146768028131564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia del sistema de triaje en un servicio de emergencia hospitalario",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CuidArte 9 (18), 46-54, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10045640256742144151,10567234660343870851",
            "cites_id": [
                "10045640256742144151",
                "10567234660343870851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estabilidad marginal de una resina condensable versus resina monoincremental activada s\u00f3nicamente en restauraciones clase II: estudio in vitro",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Avances en Odontoestomatolog\u00eda 32 (1), 45-53, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17832352182124582815",
            "cites_id": [
                "17832352182124582815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Practice Based on Evidence: An opportunity for quality care",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 31 (2), 181-182, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1665365244259172073,15165273832569718989,16420133186041980532",
            "cites_id": [
                "1665365244259172073",
                "15165273832569718989",
                "16420133186041980532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayo clinico para la enfermeria basada en evidencia: un desafio alcanzable",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Acta Paulista de Enfermagem 24 (3), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15373251956205401194,14844091149967864650,13002162050408044578,13407542981481616215",
            "cites_id": [
                "15373251956205401194",
                "14844091149967864650",
                "13002162050408044578",
                "13407542981481616215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing and its essential role in vaccination against COVID-19: New challenge in a pandemic scenario.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 39 (3), e01, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9731754761092182714,6765429572405281742",
            "cites_id": [
                "9731754761092182714",
                "6765429572405281742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of the Quality of Physiotherapy Care Provided to Outpatients From the Primary Health Care in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Evaluation & the Health Professions 43 (1), 16-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11443599679938609637",
            "cites_id": [
                "11443599679938609637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobrevida de neonatos de extremo bajo peso al nacer en una regi\u00f3n del sur de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 74 (4), 225-232, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2389548823519051952",
            "cites_id": [
                "2389548823519051952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leukomalacia and periventricular echogenicity in very low birth weight premature infants",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de neurologia 47 (1), 16-20, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17755272269141863576,18054585525714818488",
            "cites_id": [
                "17755272269141863576",
                "18054585525714818488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La necesidad de una mirada integral del proceso de la Lactancia Materna en el contexto de la Atenci\u00f3n Primaria de Salud: desaf\u00edo para la formaci\u00f3n y pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 15 (3), 223-225, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13007433295620195467,17436374302595566357",
            "cites_id": [
                "13007433295620195467",
                "17436374302595566357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulated learning environment experience in nursing students for paediatric practice",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda Cl\u00ednica (English Edition) 28 (3), 205-209, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6500313163351780514,17100806475350567327",
            "cites_id": [
                "6500313163351780514",
                "17100806475350567327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scientific Rigor, Ethics of Publications, and the Temptation of Predatory Journals",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 36 (3), e01, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2858419642717637424,2983997906223745055,17447167896727465023",
            "cites_id": [
                "2858419642717637424",
                "2983997906223745055",
                "17447167896727465023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rights and duties policy implementation in Chile: health\u2010care professionals\u2019 perceptions",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Health Expectations 19 (5), 1062-1070, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16542933612029535398",
            "cites_id": [
                "16542933612029535398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indoor Air Pollution by Particulate Matter from Wood Fuel: An Unresolved Problem",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Environ Pollut Climate Change 1 (104), 2, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1184819609485307354",
            "cites_id": [
                "1184819609485307354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parenchymatous brain injury in premature infants: intraventricular hemorrhage and periventricular leukomalacia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Neonatal care, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9345612048067086407",
            "cites_id": [
                "9345612048067086407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tactile acuity and predominance of central sensitization in subjects with non-specific persistent low back pain",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Somatosensory & motor research, 1-5, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16834500843072699923",
            "cites_id": [
                "16834500843072699923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje-Servicio: Metodolog\u00eda concordante con el desarrollo de la enfermer\u00eda comunitaria.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Enfermeria Comunitaria (Rev. Digital) 7 (2), http://www.index-f.com \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9662332901284083332",
            "cites_id": [
                "9662332901284083332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comunicaci\u00f3n en salud y la necesidad de integraci\u00f3n interdisciplinaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de Informaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 32 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17282886678184612085",
            "cites_id": [
                "17282886678184612085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Injuries and Illness Prevalence Prior to Competition in Goalball Players",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Visual Impairment & Blindness 113 (5), 443-451, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8420630012790190439",
            "cites_id": [
                "8420630012790190439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introductory Chapter: The Contribution of Cohort Studies to Health Sciences",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cohort Studies in Health Sciences, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4357046241133817951,5238080786373843621",
            "cites_id": [
                "4357046241133817951",
                "5238080786373843621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de la formaci\u00f3n profesional de estudiantes de enfermer\u00eda de una universidad chilena bajo un modelo conceptual propio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 34 (4), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14917659779495355699",
            "cites_id": [
                "14917659779495355699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The gap remains: The challenge of translating research into policies for the health care of people and communities",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Investigacion y educacion en enfermeria 35 (2), 129-130, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11911354795779607717,4835343506445786902",
            "cites_id": [
                "11911354795779607717",
                "4835343506445786902"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuento en saliva de Streptococcus mutans en ni\u00f1os de 6 a 12 a\u00f1os con y sin tinciones crom\u00f3genas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Avances en Odontoestomatolog\u00eda 33 (2), 77-85, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15210043800682548161",
            "cites_id": [
                "15210043800682548161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen social del kinesi\u00f3logo en atenci\u00f3n primaria de salud: una experiencia chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 21 (2), 236-242, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6112334055840880036,12367850065937125445",
            "cites_id": [
                "6112334055840880036",
                "12367850065937125445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contaminaci\u00f3n a\u00e9rea intradomiciliaria por material particulado fino (MP2, 5) e incidencia de Infecci\u00f3n Respiratoria Aguda en los primeros seis meses de vida",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Facultad de Medicina, Universidad de Chile, Santiago, Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3307941269663293809",
            "cites_id": [
                "3307941269663293809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing Research, Dissemination of Knowledge and its Potential Contribution to the Practice",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 40 (3), e01, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13060556583983838238",
            "cites_id": [
                "13060556583983838238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution of infant mortality in Chile and how it has been reflected in scientific publications between 1980 and 2019",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Arch Argent Pediatr 119 (5), 339-345, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2923791173844488462,12132702108151456105",
            "cites_id": [
                "2923791173844488462",
                "12132702108151456105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wildfires as a Public Health Problem: a Setting for Nursing in Disasters",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 37 (3), e01, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12176144131127963312",
            "cites_id": [
                "12176144131127963312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cohort Studies in Health Sciences",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "(Editor), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5238080786373843621",
            "cites_id": [
                "5238080786373843621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measures stated by parents and caregivers of infants, toddlers, and preschoolers to prevent environmental tobacco smoke exposure",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Archivos argentinos de pediatria 116 (4), 262-268, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17961546204390631105,1800340108821805415",
            "cites_id": [
                "17961546204390631105",
                "1800340108821805415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selected Topics in Neonatal Care",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "(Editor), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1032835307695909852",
            "cites_id": [
                "1032835307695909852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selected Topics in Breastfeeding",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IntechOpen, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1430292609742204119",
            "cites_id": [
                "1430292609742204119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between body composition and sleep-disordered breathing in schoolchildren from Valdivia, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatr\u00eda 91 (2), 239-245, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7902196856402128827,4635186956521271088",
            "cites_id": [
                "7902196856402128827",
                "4635186956521271088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores relacionados con la comprensi\u00f3n materna de indicaciones al alta de lactantes hospitalizados",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Enfermer\u00eda Cl\u00ednica 16 (6), 327-331, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14770098665639980046,10131024677192154379",
            "cites_id": [
                "14770098665639980046",
                "10131024677192154379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de hemorragia intracraneana y leucomalacia en el reci\u00e9n nacido de muy bajo peso de nacimiento y/o menor de 32 semanas al nacer",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rev. Soc. Psiquiatr. Neurol. Infanc. Adolesc 17 (1), 15-21, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7510082299823344657",
            "cites_id": [
                "7510082299823344657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of inhalation aromatherapy as a complementary therapy in pediatric patients in the clinical practice: A systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Complementary Therapies in Clinical Practice 46, 101516, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8257757655022106316",
            "cites_id": [
                "8257757655022106316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuerza prensil en adultos chilenos sanos de 20 a 69 a\u00f1os: un estudio transversal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fisioterapia 43 (3), 136-142, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2740697274308783294",
            "cites_id": [
                "2740697274308783294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el riesgo cardiovascular y la condici\u00f3n f\u00edsica en bomberos de Valdivia, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reem 5 (1), 17-23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7980156091548607401,9033303557067493315",
            "cites_id": [
                "7980156091548607401",
                "9033303557067493315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencia M\u00ednima Cl\u00ednicamente Importante: Centrando la Toma de Decisiones en el Paciente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Kinesiolog\u00eda 41 (3), 300-304, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3127451526398760191",
            "cites_id": [
                "3127451526398760191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Topics on Critical Issues in Neonatal Care",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "(Editor), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17656244441643216047",
            "cites_id": [
                "17656244441643216047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre la dependencia funcional, capacidad funcional y dolor, en personas mayores con artrosis severa de cadera",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Fisioterapia 44 (2), 80-87, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17179641642966228139,9184714235773628836",
            "cites_id": [
                "17179641642966228139",
                "9184714235773628836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos bio\u00e9ticos en la decisi\u00f3n terap\u00e9utica del neonato prematuro extremo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 23 (1), 1-6, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7135396302837329124,5861024162471832833",
            "cites_id": [
                "7135396302837329124",
                "5861024162471832833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing during Times of Pandemic: from Courage on the Front Line to Heroic Courage in Banksy\u2019s Mural",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 38 (2), e02, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11376592386622381177,7759592145625200225",
            "cites_id": [
                "11376592386622381177",
                "7759592145625200225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accidentabilidad laboral y sistema de trabajo en funcionarios de tres Hospitales del Sur de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Peruana de Obstetricia y Enfermer\u00eda 4 (1), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13757986018272882991",
            "cites_id": [
                "13757986018272882991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulaci\u00f3n cl\u00ednica como estrategia educativa para el desarrollo del razonamiento cl\u00ednico en estudiantes de kinesiolog\u00eda",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n M\u00e9dica 13 (50), 122-130, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levetiracetam prescription profile in children younger than 4 years treated at a tertiary care hospital in Chile.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Archivos Argentinos de Pediatria, e202310233-e202310233, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de pacientes evaluados con el Test de Capacidad de Difusi\u00f3n de Mon\u00f3xido de Carbono: Una experiencia chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 151 (5), 583-590, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences of hospital health professionals in the care of deaf patients",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 25 (6), 1-9, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Being Part of an Editorial Board: Implications and Scope for Scientific Communication and Personal Academic Development",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 41 (3), e13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of Research in the Nursing Practice: from Statistical Significance to Clinical Significance",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 41 (3), e12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Effectiveness of Aquatic Therapy Based on the Halliwick Concept in Children with Cerebral Palsy: A Systematic Review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Developmental Neurorehabilitation 26 (6-7), 371-376, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumplimiento de las medidas de  restricci\u00f3n del uso residencial de le\u00f1a en  la ciudad de Valdivia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 150 (5), 672-681, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia y letalidad de enfermedades pulmonares intersticiales en la Regi\u00f3n de los R\u00edos, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 150 (2), 154-162., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones contempor\u00e1neas sobre la lactancia materna desde una perspectiva del cuerpo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Corpo em foco: proposi\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas | Cuerpo como foco: proposiciones \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcances de la pandemia de COVID-19 en la salud materno-infantil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda Universitaria 18 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n kin\u00e9sica en paciente con obesidad recurrente,\u00bf Es suficiente un manejo tradicional?: a prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Reem 7 (1), 7-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Update on Critical Issues on Infant and Neonatal Care",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "(Editor), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introductory Chapter: Essential Issues in Neonatal Care",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Selected Topics in Neonatal Care, 3-8, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introductory Chapter: A Comprehensive Approach to the Process of Breastfeeding",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Selected Topics in Breastfeeding, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicabilidad del modelo electroqu\u00edmico al inicio de la caries dental: estudio in vitro",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Avances en Odontoestomatolog\u00eda 32 (6), 301-308, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research on Primary Care: a necessity and a challenge to health professionals",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Investigacion y educacion en enfermeria 34 (2), 233-234, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia del amamantamiento y soporte social como determinantes de la duraci\u00f3n de la lactancia materna exclusiva.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Informe T\u00e9cnico Final FONIS SA10I20028, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OOx2p7oAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}