{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "plpSq2gAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "manuel alejandro alvarez espinoza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=plpSq2gAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Instituto de Psicolog\u00eda, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Psicolog\u00eda educacional",
        "an\u00e1lisis cr\u00edtico de discurso",
        "teor\u00eda hist\u00f3rico-cultural"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "http://www.uach.cl/",
    "citedby": 71,
    "citedby5y": 61,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 2,
        "2018": 4,
        "2019": 5,
        "2020": 9,
        "2021": 20,
        "2022": 18,
        "2023": 8,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LKU-8c4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniela Bachmann Vera",
            "affiliation": "Associate Professor, Instituto de Psicolog\u00eda, Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KCwmahUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "CHRISTIAN LUIS SEBASTIAN BALMA...",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EQkhuwgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JOSE LUIS GALVEZ NIETO (ORCID 0...",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u9mVMBgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Italo Trizano Hermosilla",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8H4ESoUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Munoz-Rubke",
            "affiliation": "Assistant Professor, Instituto de Psicolog\u00eda, Universidad Austral de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O conceito dial\u00e9tico de internaliza\u00e7\u00e3o em Vygotsky: aproxima-se de um debate",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicolog\u00eda, Conocimiento y Sociedad 8 (1), 4-29, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5965969819796003835",
            "cites_id": [
                "5965969819796003835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando el cambio de creencias epistemol\u00f3gicas en profesores",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Integra Educativa 8 (1), 171-187, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5075235743339911606",
            "cites_id": [
                "5075235743339911606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio psicom\u00e9trico del Inventario para la Planificaci\u00f3n de Servicios y la Programaci\u00f3n Individual (ICAP), en poblaci\u00f3n de estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica 1 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2743141812823556127",
            "cites_id": [
                "2743141812823556127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transici\u00f3n y sentido identitario de la formaci\u00f3n acad\u00e9mica en estudiantes de secundaria de origen rural. Una aproximaci\u00f3n desde el sur de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 11 (2), 61-84, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1815457823435687428",
            "cites_id": [
                "1815457823435687428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda Educacional en contextos rurales:\u00bf estamos preparados? Notas acerca del caso chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 12 (2), 283-302, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3936165112734527494",
            "cites_id": [
                "3936165112734527494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vygotski\u2019s dialectic concept of internalization: Approaches to an debate",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicolog\u00eda, Conocimiento y Sociedad 8 (1), 4-29, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2941314001806945743",
            "cites_id": [
                "2941314001806945743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transition and identitary sense of academic formation in rural secondary students. An approach from the South of Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Uruguay, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning Math: Two Principles to Avoid Headaches",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Frontiers in Psychology 10, 460420, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transition and Identitary Sense of Academic Formation in Rural Secondary School Students. An Approach from the South of Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 11 (2), 61-84, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transici\u00f3n y sentido identitario de la formaci\u00f3n acad\u00e9mica en estudiantes de secundaria de origen rural. Una aproximaci\u00f3n desde el sur de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "P\u00e1ginas de educaci\u00f3n 11 (2), 61-84, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational Psychology in rural contexts: are we ready? Notes on the Chilean case",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 12 (2), 283-302, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces Docentes del Comit\u00e9 Local Osorno, Regi\u00f3n de Los Lagos: Levantamiento de necesidades de Desarrollo Profesional Docente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces Docentes del Comit\u00e9 Local Llanquihue, Regi\u00f3n de Los Lagos: Levantamiento de necesidades de Desarrollo Profesional Docente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces Docentes del Comit\u00e9 Local Chilo\u00e9, Regi\u00f3n de Los Lagos: Levantamiento de Necesidades de Desarrollo Profesional Docente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring change of epistemological beliefs in school teachers",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Integra Educativa 8 (1), 171-187, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conducta Adaptativa: explorando instrumentos para su evaluaci\u00f3n en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IDENTIDAD EN USUARIOS DE UN BANCO COMUNAL DE FONDO ESPERANZA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DE ARTICULACIONES DE SENTIDO IDENTITARIO CON LA FORMACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA, CONSTRUIDAS POR ESTUDIANTES SECUNDARIOS PROVENIENTES DE ESCUELAS RURALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendiendo puentes entre teor\u00eda y praxis: Una propuesta de operacionalizaci\u00f3n del concepto de internalizaci\u00f3n en el discurso identitario",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto dial\u00e9ctico de internalizaci\u00f3n en Vygotski: aproximaciones a un debate O conceito dial\u00e9tico de internaliza\u00e7\u00e3o em Vygotsky: aproxima-se de um debate Vygotski\u2019s \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSICI\u00d3N Y SENTIDO IDENTITARIO DE LA FORMACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA EN ESTUDIANTES SECUNDARIOS DE ORIGEN RURAL. UNA APROXIMACI\u00d3N DESDE EL SUR DE CHILE",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "plpSq2gAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}