{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Qn6Cs5UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Antonio Gonz\u00e1lez de Requena Farr\u00e9",
    "affiliation": "Profesor asociado, Instituto de Psicolog\u00eda, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda",
        "Filosof\u00eda pol\u00edtica",
        "Ret\u00f3rica"
    ],
    "email_domain": "@spm.uach.cl",
    "citedby": 204,
    "citedby5y": 143,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 9,
        "2015": 3,
        "2016": 10,
        "2017": 12,
        "2018": 18,
        "2019": 23,
        "2020": 30,
        "2021": 24,
        "2022": 31,
        "2023": 29,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La injusticia epist\u00e9mica y la justicia del testimonio",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas. 16 (26), 49 - 67, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12293409539945889475",
            "cites_id": [
                "12293409539945889475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para una reconstrucci\u00f3n geneal\u00f3gica y epistemol\u00f3gica del concepto de metacognici\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 19 (1), 129-153, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7852592801294960144",
            "cites_id": [
                "7852592801294960144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidades interpretativas: perspectivas de la hermen\u00e9utica literaria de Stanley Fish",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Alpha (Osorno), 233-249, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18336149745817775246",
            "cites_id": [
                "18336149745817775246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La conceptualizaci\u00f3n de la mentira en tiempos de la posverdad.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitas Philosophica 36 (72), 97-123, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:W2uZP3ddy8sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=501706695094163012",
            "cites_id": [
                "501706695094163012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos y construcciones: Un an\u00e1lisis de contenido de las met\u00e1foras en dos revistas de Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psicoperspectivas. Individuo y Sociedad 13 (2), 174-185, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14792477671361903225",
            "cites_id": [
                "14792477671361903225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ret\u00f3rica de lo extremo en la ultraderecha chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "HALLAZGOS-REVISTA DE INVESTIGACIONES 14 (27), 19-41, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:oTdOBqtIf_kC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14933859768705042224,12057799810704033251",
            "cites_id": [
                "14933859768705042224",
                "12057799810704033251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una historia conceptual de los metalenguajes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Humanidades 9 (1), 1-34, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:cBPnxVikjH8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6127817312378908106",
            "cites_id": [
                "6127817312378908106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La condici\u00f3n intertextual en las citas de los art\u00edculos de investigaci\u00f3n de Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Literatura y Ling\u00fc\u00edstica, 181 - 200, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2989918608082722131",
            "cites_id": [
                "2989918608082722131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los otros en nosotros y la gram\u00e1tica de la primera persona del plural",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Filolog\u00eda y Ling\u00fc\u00edstica de la Universidad de Costa Rica 46 (1 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:KTwcwpFFj4wC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16701939383766010774",
            "cites_id": [
                "16701939383766010774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuestras tiran\u00edas: Tocqueville acerca del despotismo democr\u00e1tico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Aret\u00e9 25 (1), 61-80, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11161267449715954278",
            "cites_id": [
                "11161267449715954278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fronteras del sujeto. Un enfoque liminar de la subjetividad ling\u00fc\u00edstica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Lenguaje 45 (1), 89-113, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:Ic1VZgkJnDsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14887330186225802973",
            "cites_id": [
                "14887330186225802973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inscripci\u00f3n de la violencia y la voz de la v\u00edctima. Un replanteamiento del problema de la violencia desde Judith Shklar y Axel Honneth",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda de la Universidad de Costa Rica 52 (134), 81-92, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3336678052707545578",
            "cites_id": [
                "3336678052707545578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos fundamentales  epist\u00e9micos y comunicativos  en la era de la posverdad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Derechos Humanos 29 (2), 39-59, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:rCNdntzdTkkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16056805937704574033",
            "cites_id": [
                "16056805937704574033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recurrencia de la met\u00e1fora. Un marco filos\u00f3fico-ling\u00fc\u00edstico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Alpha, 289-302, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:z8nqeaKD1nsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12116605829791719778",
            "cites_id": [
                "12116605829791719778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gemeinschaft, Communitas y otras Comunidades",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Pl\u00e9yade, 65-86, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4641892414018281896,12089327453349585153",
            "cites_id": [
                "4641892414018281896",
                "12089327453349585153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El punto de vista de la subjetivaci\u00f3n discursiva y la perspectiva de lo impersonal",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "AISTHESIS, 29-44, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12714056877097268386",
            "cites_id": [
                "12714056877097268386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una descripci\u00f3n de la Psicolog\u00eda chilena a partir del an\u00e1lisis de dos revistas nacionales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda de la Universidad de Chile 22 (1), 72-84, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3827435339480291554",
            "cites_id": [
                "3827435339480291554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mito dial\u00f3gico. Un an\u00e1lisis conversacional del di\u00e1logo filos\u00f3fico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de Filosof\u00eda, 113-130, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13979786092119399823",
            "cites_id": [
                "13979786092119399823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El esp\u00edritu p\u00fablico en la era democr\u00e1tica: Tocqueville acerca de la esfera p\u00fablica y de la cultura.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de filosof\u00eda pr\u00e1ctica e historia de las ideas 12 (2), 45-56, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12070364824445790484",
            "cites_id": [
                "12070364824445790484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias ret\u00f3rico-ideol\u00f3gicas  en el testimonio de victimarios de  la dictadura militar chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "El Genio Maligno. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 22, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:jlhcAiayVhoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2951820991068995647",
            "cites_id": [
                "2951820991068995647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un iconotexto liminar. An\u00e1lisis iconol\u00f3gico de los grafiti de firma",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "humanidades 7 (1), 201-234, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:g_UdREhPGEoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13394881726894851422",
            "cites_id": [
                "13394881726894851422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metalenguaje y metaorganizaci\u00f3n en la ling\u00fc\u00edstica sist\u00e9mico-funcional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Filolog\u00eda y Ling\u00fc\u00edstica de la Universidad de Costa Rica 43 (2 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:2vr6o8x5NLkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6262621738851777718",
            "cites_id": [
                "6262621738851777718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pausas de la sospecha. Efectos ret\u00f3ricos de la puntuaci\u00f3n en Nietzsche y en el discurso cr\u00edtico moderno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 27 (1), 49-61, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:jmjb1lOE9QIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7125035703846004224,13440536370188921633",
            "cites_id": [
                "7125035703846004224",
                "13440536370188921633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una historia adverbial de la subjetividad moderna hispanohablante",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 25 (2), 140-153, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1195895199917949425",
            "cites_id": [
                "1195895199917949425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecciones del Arte de prudencia de Graci\u00e1n en el  Homo Politicus moderno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Open Insight 10 (19), 99-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:bVQMTfhMCi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8067857262557451406",
            "cites_id": [
                "8067857262557451406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una metacr\u00edtica del \"espacio p\u00fablico\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, Servicio de Publicaciones, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9157939151945604597",
            "cites_id": [
                "9157939151945604597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una sociedad del conocimiento",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Hunanidades, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5472491775358414160,7802530839502692037",
            "cites_id": [
                "5472491775358414160",
                "7802530839502692037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquema para una polemolog\u00eda pluralista de los registros del conflicto",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda de la Universidad de Costa Rica 60 (158), 27-44, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:E7VqQtBCVmcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11743376154851843975",
            "cites_id": [
                "11743376154851843975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De necios a idiotas. Transformaciones discursivas del l\u00e9xico de menosprecio intelectual",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "N\u00f3esis 30 (59), 98-119, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:g8uWPOAv7ggC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3682284018474807315",
            "cites_id": [
                "3682284018474807315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metalenguaje y gram\u00e1tica de algunos juicios cotidianos de verdad en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Folios 48, 57-71, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:DXE8ND7PrJAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2705221171206740794",
            "cites_id": [
                "2705221171206740794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS CONSTRUCCIONES RET\u00d3RICAS DE LA PERSPECTIVA EN ALBERTI Y DA VINCI",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "R\u00e9tor 6 (2), 135-159, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:37UQlXuwjP4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14041122961891899169",
            "cites_id": [
                "14041122961891899169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los modos de inscripci\u00f3n del sujeto en los art\u00edculos de investigaci\u00f3n cient\u00edfica de Psicolog\u00eda de dos revistas chilenas de la corriente principal.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Linguagem em (dis)curso 14 (2), 285-304, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14633459339834484149",
            "cites_id": [
                "14633459339834484149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA COMUNIDAD DEL\" PUEBLO: UNA TRAGICOMEDIA HEGELIANA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Praxis Filos\u00f3fica, 73-99, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:orDZ08hpP44C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14464910944687580962",
            "cites_id": [
                "14464910944687580962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por ejemplo: sobre el sentido discursivo, epistemol\u00f3gico y pr\u00e1ctico de los ejemplos.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ALPHA 27, 29-50, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:TaaCk18tZOkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4188167604384050961,14706161655990535404",
            "cites_id": [
                "4188167604384050961",
                "14706161655990535404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El g\u00e9nero de la inteligencia artificial: un di\u00e1logo-editorial con ChatGPT a modo de presentaci\u00f3n del dosier",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista stultifera 7 (1), 11-20, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:i_7YvbSbtFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Denominaciones de la naci\u00f3n en el discurso pol\u00edtico chileno (1818-1989)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Civilizar 23 (44), e20230105-e20230105, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:sbeIDTyQOFgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "otro giro en la espiral de la ignorancia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista stultifera 6 (1), 7-19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:NtCmTCuxid4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inflections of criticism in the Spanish Renaissance thought",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Franciscanum. Revista de las Ciencias del Esp\u00edritu 64 (178), 6-6, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:v_tt_AnqfNMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mitificaci\u00f3n de la pol\u00edtica y los adalides del Orden",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista stultifera 5 (1), 7-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:uUvzmPk0f8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond Epistemology: Experience and Understanding in Michael Oakeshott.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "T\u00f3picos. Revista de Filosof\u00eda, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:XAp-VaTZjjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la epistemolog\u00eda: experiencia y comprensi\u00f3n en Michael Oakeshott",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "T\u00f3picos. Revista de Filosof\u00eda 62, 409-439, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:JH5k92_tO-AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00e9xico y doble discurso del conservadurismo pol\u00edtico chileno en la primera mitad del siglo XX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 31 (2), 276-305, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:Ej9njvOgR2oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La filosof\u00eda del troleo: una revisi\u00f3n interpretativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Humanidades 11 (2), 82-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:TGkaJS32XoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un encuadre sist\u00e9mico del populismo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hallazgos 18 (36), 249-290, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:XDrR66g3YHsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From fools to idiots. Discursive transformations of the explicit lexicon of intellectual denigration",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "N\u00f3esis. Revista de ciencias sociales 30 (59), 98-119, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:idthP5jqfYAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The problem of rule-following in Michael Oakeshott",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:0sTkTiv_uMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema del seguimiento de reglas en Michael Oakeshott",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Humanidades de Valpara\u00edso, 289-310, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:xyvS_IvSCKsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las dos torres de Babel en el pensamiento de Michael Oakeshott.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Veritas, 9-33, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:6ZzL7HXColQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pero\u00bf qui\u00e9n pilota la nave de los necios?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista stultifera 3 (2), 7-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:Vno172sVVMwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el discurso de las Regulae y el esp\u00edritu met\u00f3dico moderno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "eidos, 105-137, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:9shLKfS_uJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the Discourse of Regulae and the Modern Methodical Spirit [Spanish]",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "eidos, 105-137, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:natZJ_-F0IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "pensamientos contagiosos para eventos virales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Stultifera de Humanidades y Ciencias Sociales 3 (1), 8-13, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:0ngZmJvimKcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sesgos de razonamiento y ret\u00f3rica PSI en la terapia alternativa floral",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "L\u00edmite (Arica) 15, 0-0, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:ifOnle78iJkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una genealog\u00eda de las modernas ideolog\u00edas de la pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Amauta 17 (33), 41-62, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:9NZAP19TdFAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE CONCEPTUALIZATION OF LYING IN THE TIMES OF POST-TRUTH",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitas Philosophica 36 (72), 97-123, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:yeL6HyUMUGUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni ingenuos ni malvados. Enmarcado y estrategias dominantes en la toma de decisiones en contextos de ignorancia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Cooperativa de Colombia, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:4n0clTBhZ78C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpelaci\u00f3n ideol\u00f3gica y estrategia ret\u00f3rica en una declaraci\u00f3n yihadista",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "VIOLENCIAS CONTEMPOR\u00c1NEAS: ENTRE TRAUMATISMOS, MEMORIAS Y HORIZONTES \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:YPNY0knpFBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos discursivos del yihadismo de al Qaeda en textos de Azzam, Bin Laden y Setmarian",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Athenea Digital 19 (3), e2226, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:3_LpOwP6eMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA MUERTE DE BAUDRILLARD NO HA TENIDO LUGAR. AN\u00c1LISIS DE OBITUARIOS EN TRES DIARIOS ESPA\u00d1OLES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA CHAKI\u00d1AN 7, 70-83, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:7H_jS4BsgvYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metalanguage and Grammar of Some Everyday Propositions about Truth in Spanish",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Folios, 57-71, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:KS-xo-ZNxMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How to thin the word of others. Reflections on testimonial justice in response to Lina Camacho's comment.\" The epistemic injustice and the justice of the testimony\"",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IDEAS Y VALORES 67 (166), 222-230, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:WwIwg2wKZ0QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemic, Communicative, and Fundamental Rights in the Post-truth Era",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:V_vSwabWVtYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Conceptual History of Metalanguages",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:J3LtWjKFLicC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemic, Communicative, and Fundamental Rights in the Post-truth Era Direitos epist\u00eamicos e comunicativos fundamentais na era da post-verdade",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Derechos Humanos 29 (2), 39-59, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:FsLZdJ3BAzkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ontotecnia, ingenier\u00eda organizacional y actores emergentes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Stultifera de Humanidades y Ciencias Sociales 1 (1), 83-109, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:PQEM9vzQD9gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo enrarecer la palabra ajena. Reflexiones sobre la justicia testimonial en respuesta al comentario de Lina Camacho. \u201cLa injusticia epist\u00e9mica y la justicia del testimonio \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ideas y valores 67 (166), 222-230, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:n3vGvpFsckwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfEs Sade nuestro semejante? El goce transgresor, como imperativo y como esc\u00e1ndalo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Amauta 15 (29), 9-26, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:Og1tA8FjbJAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metalanguage and meta-organization in systemic functional linguistics",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:MDX3w3dAD3YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A liminal iconotext. Iconological analysis of graffiti signature",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:vnF2_uLGgtgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De vuelta en la caverna plat\u00f3nica con Michael Oakeshott",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hybris 8 (2), 13-40, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:qmtmRrLr0tkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A liminal iconotext. Iconological analysis of graffiti signature",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA HUMANIDADES 7 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:AZju0d2GQJ0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un iconotexto liminar. An\u00e1lisis iconol\u00f3gico de los grafiti de firma",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Humanidades 7 (1), 1-34, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:X0DADzN9RKwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PHILOSOPHICAL NECROLOGIES. DEATH OF THE PHILOSOPHER AND OBITUARIZING OF THOUGHT",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Escritos 24 (52), 115-140, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:c59VksA5Vz4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The recurrence of metaphor: A philosophical-linguistic framework",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Alpha (Osorno) 43, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:iyewoVqAXLQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NECROL\u00d3GICAS FILOS\u00d3FICAS. LA MUERTE DEL FIL\u00d3SOFO Y LA OBITUARIZACI\u00d3N DEL PENSAMIENTO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Escritos 24 (52), 115-140, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:LGlY6t8CeOMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemic injustice and justice of the testimony",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 16 (26), 49-67, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:hGdtkIFZdKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neither Naive nor Evil. Framing and Dominant Strategies in Decision-making in Contexts of Ignorance",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PENSANDO PSICOLOGIA 11 (18), 59-71, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:QsKbpXNoaWkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mismidad, relaci\u00f3n y ficci\u00f3n. Una ontolog\u00eda sincategorem\u00e1tica de la moderna comunidad hispanohablante",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Filosof\u00eda UIS. 14 (2), 47-67, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:oPLKW5k6eA4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Adverbial History of Modern Spanish-speaking Subjectivity",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "LOGOS-REVISTA DE LINGUISTICA FILOSOFIA Y LITERATURA 25 (2), 140-153, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:t-hv7AR41mYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni ingenuos ni malvados. Enmarcado y estrategias dominantes en la toma de decisiones en contextos de ignorancia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pensando Psicolog\u00eda 11 (18), 59-71, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:SxCCDk4iOpsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El puzle de la subjetivaci\u00f3n moderna: tres trilemas foucaultianos y una reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rico-anal\u00edtica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Fermentario 2 (8), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OP. CIT. RHETORICAL FUNCTIONS OF PHILOSOPHICAL QUOTATION",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Philosophica 31 (62), 15-39, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Op. Cit. Las funciones ret\u00f3ricas de la citaci\u00f3n filos\u00f3fica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Philosophica 31 (62), 15-39, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The modes of enunciation of the subject in scientific research papers of two Chilean mainstream journals of Psychology",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Linguagem em (Dis) curso 14, 285-304, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:kUhpeDhEZMUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El puzle de la subjetivaci\u00f3n moderna: tres trilemas foucaultianos y una reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rico-anal\u00edtica.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:yY3RG6sOEgwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El quiasmo y el dilema: Las encrucijadas de la secularizaci\u00f3n en Tocqueville",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "En-claves del pensamiento 7 (13), 103-123, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The dialogical myth. A conversational analysis of philosophical dialogue",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de Filosof\u00eda, 113-130, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:m92CDrhVnKEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ETHOS DE LA SEPARACI\u00d3N Y LA MORALIDAD ADVERBIAL EN MICHAEL OAKESHOTT",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Praxis Filos\u00f3fica, 11-37, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gram\u00e1tica de las pasiones en la era de la igualdad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "T\u00f3picos: Revista de Filosof\u00eda de Santa Fe, 47-63, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:I858iXPj1OkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gram\u00e1tica de las pasiones en la era de la igualdad: Tocqueville acerca del pathos democr\u00e1tico.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "T\u00f3picos, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las sociedades de la sociedad civil: el sistema de las necesidades y la exterioridad de lo social, en la filosof\u00eda del derecho hegeliana. Revista Semestral de Filosof\u00eda Pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Red Universidad de Los Andes, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:sJPMR1oEGYQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Community of\" People\": a Hegelian Tragicomedy",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Praxis Filos\u00f3fica, 73-99, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo de la teor\u00eda cr\u00edtica y la alienaci\u00f3n de la alienaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Hunanidades, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretative communities. Perspectives on Stanley Fish's literary hermeneutics",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 233-249, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:LK8CI43ZvvMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mimeo-pol\u00edticas: Los simulacros de la ciudad en el pol\u00edtico de plat\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 65, 57-79, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos modelos de democracia radical. Sobre La Constituci\u00f3n Ontol\u00f3gica Del Sujeto Democr\u00e1tico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Derecho y Humanidades, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una metacr\u00edtica del\" espacio p\u00fablico.\"",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:uAPFzskPt0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Denominaciones de la naci\u00f3n en el discurso pol\u00edtico chileno (1818-1989)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:qsWQJNntlusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Another Turn around the Spiral of Ignorance",
                "citation": "Puerto Montt: Universidad Austral de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:txeM2kYbVNMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The problem of rule-following in Michael Oakeshott",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:rbGdIwl2e6cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond Epistemology: Experience and Understanding in Michael Oakeshott",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:h168fVGZblEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los otros en nosotros y la gram\u00e1tica de la primera persona del plural\ue08a e Others in Nosotros and\ue08a e Grammar of\ue08a e First Person Plural",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:aEW5N-EHWIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una genealog\u00eda de las modernas ideolog\u00edas de la pr\u00e1ctica A genealogy of modern ideologies of practice",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:PlWzFYVEG4EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mito dial\u00f3gico. Un an\u00e1lisis conversacional del di\u00e1logo filos\u00f3fico. The dialogical myth. A conversation analysis of philosophical dialogue.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:x21FZCSn4ZoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las sociedades de la sociedad civil",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Qn6Cs5UAAAAJ:7Frjd3zlGBUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}