{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QyjSyHgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela Olivares",
    "affiliation": "Docente Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Epistemolog\u00eda",
        "filosof\u00eda de la ciencia",
        "ciencia y terapia ocupacional."
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 316,
    "citedby5y": 203,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2011": 4,
        "2012": 0,
        "2013": 5,
        "2014": 9,
        "2015": 14,
        "2016": 17,
        "2017": 17,
        "2018": 42,
        "2019": 34,
        "2020": 53,
        "2021": 38,
        "2022": 35,
        "2023": 37,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HKbXyuYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MORRISON, Rodolfo",
            "affiliation": "Associate Professor Department of Occupational Therapy and Occupational Science. University of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "W1Uw-3AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Randy Ya\u00f1ez",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad Austral de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Filosof\u00eda de la Ocupaci\u00f3n Humana y el Paradigma Social de la Ocupaci\u00f3n. Algunas reflexiones y propuestas sobre epistemolog\u00edas actuales en Terapia Ocupacional y Ciencias de \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de terapia ocupacional 11 (2), 102-119, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 99,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11879550666642716348",
            "cites_id": [
                "11879550666642716348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Haciendo camino al andar: construcci\u00f3n y comprensi\u00f3n de la Ocupaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n y pr\u00e1ctica de la Terapia Ocupacional",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "revista chilena de terapia ocupacional, \u00e1g. 5-16, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=971035597764856033",
            "cites_id": [
                "971035597764856033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occupational therapies without borders: integrating justice with practice",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Elsevier, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6702023038347566464",
            "cites_id": [
                "6702023038347566464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud Mental Comunitaria: Equipos psicosociales y pol\u00edticas p\u00fablicas en la intervenci\u00f3n de personas con adicciones",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicoperspectivas 18 (2), 70-85, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5980260811304835494",
            "cites_id": [
                "5980260811304835494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 puede ser dif\u00edcil comprender qu\u00e9 es la Terapia Ocupacional? Una propuesta te\u00f3rica desde cuatro perspectivas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional 15 (1), 123-134, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1806289805646634552",
            "cites_id": [
                "1806289805646634552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPor qu\u00e9 puede ser dif\u00edcil qu\u00e9 es la Terapia Ocupacional? Una propuesta te\u00f3rica desde cuatro experiencias..",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional 15 (1), 123-134, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1806289805646634552",
            "cites_id": [
                "1806289805646634552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Silvia G\u00f3mez Lillo y cincuenta a\u00f1os de terapia ocupacional en Chile: una biograf\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "TOG (A Coru\u00f1a) 13 (24), 1-27, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14724124880858344926",
            "cites_id": [
                "14724124880858344926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occupational justice and human scale development: A theoretical integration approach",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Occupational Science 25 (4), 474-485, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11894715126593669925",
            "cites_id": [
                "11894715126593669925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia ocupacional y desarrollo a escala humana: Una propuesta de integraci\u00f3n te\u00f3rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Occupational Science 25 (4), xxvii-xxxviii, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3131482371069877041",
            "cites_id": [
                "3131482371069877041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol de los terapeutas ocupacionales en el trabajo con personas en situaci\u00f3n de calle en Chile: aportes y dificultades desde la disciplina. Una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional 15 (1), 135-146, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7434989771508557720",
            "cites_id": [
                "7434989771508557720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoetnograf\u00eda: el teatro como herramienta terap\u00e9utica para ni\u00f1os y ni\u00f1as de una Escuela Hospitalaria/Autoetnografia: o teatro como ferramenta terap\u00eautica para crian\u00e7as da \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 24 (3), 639-650, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4355405786235007145",
            "cites_id": [
                "4355405786235007145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrativas de mujeres de mediana edad: reflexiones sobre los estereotipos de g\u00e9nero en la construcci\u00f3n del cuerpo y elecciones ocupacionales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 30, e3277, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14166314973769286481",
            "cites_id": [
                "14166314973769286481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoethnography: theater as a therapeutic tool for hospital school children",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuba Editora, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5255299909632695419",
            "cites_id": [
                "5255299909632695419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n postcualitativa: aportes cr\u00edticos desde el postestructuralismo feminista",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 31, e84032, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1212377048472503974",
            "cites_id": [
                "1212377048472503974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pesquisa p\u00f3s-qualitativa: contribui\u00e7\u00f5es cr\u00edticas do p\u00f3s-estruturalismo feminista",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 31, e84032, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post-qualitative research: critical contributions from poststructural feminism",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 31, e84032, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrativas de mulheres de meia-idade: reflex\u00f5es sobre estere\u00f3tipos de g\u00eanero na constru\u00e7\u00e3o do corpo e nas escolhas ocupacionais",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 30, e3277, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narratives of middle-aged women: reflections about gender stereotypes in the construction of the body and occupational choices",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 30, e3277, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalism is the term often used to describe",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Occupational Therapies Without Borders E-Book: Occupational Therapies \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Kawa model under the sight of the Actor Network Theory: an interpretative proposal for occupational therapy in the paradigm of complexity.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "16th International Congress of the World Federation of Occupational \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of playing in women diagnosed with depression attending a health center in southern Chile. Rediscovering their lives through the Kawa Model",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "16th International Congress of the World Federation of Occupational \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ayuda de la revista OJS JOURNALS",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional\u2013ISSN 717, 6767, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ayuda de la revista OJS JOURNALS",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional\u2013ISSN 717, 6767, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ayuda de la revista OJS JOURNALS",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional\u2013ISSN 717, 6767, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyjSyHgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}