{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sF55uJ0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Yanko Gonz\u00e1lez",
    "affiliation": "Profesor, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 1206,
    "citedby5y": 459,
    "hindex": 18,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 25,
    "i10index5y": 14,
    "cites_per_year": {
        "2000": 3,
        "2001": 4,
        "2002": 4,
        "2003": 4,
        "2004": 8,
        "2005": 15,
        "2006": 31,
        "2007": 23,
        "2008": 21,
        "2009": 32,
        "2010": 34,
        "2011": 35,
        "2012": 53,
        "2013": 53,
        "2014": 57,
        "2015": 61,
        "2016": 98,
        "2017": 84,
        "2018": 105,
        "2019": 93,
        "2020": 98,
        "2021": 108,
        "2022": 82,
        "2023": 69,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "05fOrPQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carles Feixa",
            "affiliation": "Professor of Social Anthropology, Universitat Pompeu Fabra"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventud rural: trayectorias te\u00f3ricas y dilemas identitarios",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Nueva antropolog\u00eda 19 (63), 153-175, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:BW2nPTmhBn4C",
            "num_citations": 188,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6010647507986849265,1680465283809418156",
            "cites_id": [
                "6010647507986849265",
                "1680465283809418156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimientos juveniles: de la globalizaci\u00f3n a la antiglobalizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ariel, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:S2WlVNSe3u4C",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9530637644611927142",
            "cites_id": [
                "9530637644611927142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios bald\u00edos: identidades juveniles ind\u00edgenas y rurales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Papers: revista de sociolog\u00eda, 171-193, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:wGzT3bKASkAC",
            "num_citations": 116,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4816884343455560848",
            "cites_id": [
                "4816884343455560848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n hist\u00f3rica de la juventud en Am\u00e9rica Latina: Bohemios, rockanroleros y revolucionarios",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuarto Propio, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11123297587749591516",
            "cites_id": [
                "11123297587749591516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jovens na Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 149-153, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10407435389791631124",
            "cites_id": [
                "10407435389791631124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la generaci\u00f3n xa la generaci\u00f3n@.: trazos transicionales e identidades juveniles en am\u00e9rica latina",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada 20 (37), 137-174, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18375655469015858464,5327205096477288546",
            "cites_id": [
                "18375655469015858464",
                "5327205096477288546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00d3xidos de identidad: memoria y juventud rural en el sur de Chile (1935-2003)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona,, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:DIubQTN3OvUC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10263721592700243218",
            "cites_id": [
                "10263721592700243218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juvenopedia: Mapeo de las juventudes iberoamericanas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ned Ediciones, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:3vbIHxFL9FgC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11983758996823908977",
            "cites_id": [
                "11983758996823908977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The socio-cultural construction of youth in Latin America: achievements and failures",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Contemporary Youth Research: Local Expressions and Global Connections, 241-256, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:pUxgyZctzPYC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13037749269861962981",
            "cites_id": [
                "13037749269861962981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The socio-cultural construction of youth in Latin America: achievements and failures",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Contemporary Youth Research: Local Expressions and Global Connections, 241-256, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13037749269861962981,11946108618309054128",
            "cites_id": [
                "13037749269861962981",
                "11946108618309054128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primeras culturas juveniles en Chile: P\u00e1nico, malones, pololeo y matin\u00e9",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 11-38, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6293755983273263410",
            "cites_id": [
                "6293755983273263410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primeras culturas juveniles en Chile: P\u00e1nico, malones, pololeo y matin\u00e9",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 11-38, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6293755983273263410",
            "cites_id": [
                "6293755983273263410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00d3xido de lugar: ruralidades, juventudes e identidades",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "N\u00f3madas (Col), 194-209, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:inmFHauC9wsC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=309688906012631397",
            "cites_id": [
                "309688906012631397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas Practicas Etnogr\u00e1ficas: el Surgimiento la Antropolog\u00eda Po\u00e9tica (Anexo de Discusi\u00f3n)(...) Cuando Uno se Observa Observar\u00a1\u00bf Qu\u00e9 Observa!?: la Pasi\u00f3n de la Antropolog\u00eda \u2026",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "II Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:hNSvKAmkeYkC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4582987177837021096",
            "cites_id": [
                "4582987177837021096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Que los viejos se vayan a sus casas. Juventud y vanguardias en Chile y Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Movimientos juveniles: de la globalizaci\u00f3n a la antiglobalizaci\u00f3n. Barcelona \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:4oJvMfeQlr8C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11424920195608330664",
            "cites_id": [
                "11424920195608330664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Sumar Y no ser sumados\": Culturas juveniles revolucionarias. Mayo de 1968 Y diversificaci\u00f3nidentitaria en chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Alpha (Osorno), 111-128, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5038796613566845364",
            "cites_id": [
                "5038796613566845364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flavonoids from Boldoa purpurascens inhibit proinflammatory cytokines (TNF\u2010\u03b1 and IL\u20106) and the expression of COX\u20102",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Phytotherapy Research 32 (9), 1750-1754, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:zdX0sdgBH_kC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4238667293653753892",
            "cites_id": [
                "4238667293653753892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ruralidad chilena actual: Aproximaciones desde la antropolog\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CoLibris \u00e9ditions, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:ojlX30-wUrgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9672529514926560617",
            "cites_id": [
                "9672529514926560617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los m\u00e1s ordenaditos. Fascismo y juventud en la dictadura de Pinochet",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Santiago: Hueders, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:1xBWf43XMUgC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15262411980103051110",
            "cites_id": [
                "15262411980103051110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El\" Golpe Generacional\" y la Secretar\u00eda Nacional de la Juventud: purga, disciplinamiento y resocializaci\u00f3n de las identidades juveniles bajo Pinochet (1973-1980)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 87-111, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7740329683060282861",
            "cites_id": [
                "7740329683060282861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servicio militar obligatorio y disciplinamiento cultural: aproximaciones al caso mapuche-huilliche en el siglo XX",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Alpha (Osorno), 111-137, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:wBLCggQE-ToC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8964155739430375763",
            "cites_id": [
                "8964155739430375763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metales pesados",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Alquimia, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:8RAEygVn5_EC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10164221316385805166",
            "cites_id": [
                "10164221316385805166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria y saber cotidiano. El florecimiento de la \u201cquila\u201d en el sur de Chile: de pericotes, ruinas y remedios",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 75-102, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:Tfl4UtY-dJUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6837621483654685368",
            "cites_id": [
                "6837621483654685368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e9roes civiles & Santos Laicos: palabra y periferia: trece entrevistas a escritores del sur de Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Barba de Palo Eds., 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:_9Xh93LWpsYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11131540130394262869",
            "cites_id": [
                "11131540130394262869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lengua de la ense\u00f1anza y la ense\u00f1anza de la lengua",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Documentos Ling\u00fc\u00edsticos y Literarios UACh, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:1EqfMoDn7-AC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6139430838499775952,15044231184495358648,8147384430639888261,1765156196726750365",
            "cites_id": [
                "6139430838499775952",
                "15044231184495358648",
                "8147384430639888261",
                "1765156196726750365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diario de Oriente: Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, China e India",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones Universidad Austral de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:60iIaj97TE0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17402935253778735592",
            "cites_id": [
                "17402935253778735592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Punkis y New Waves en dictadura: rearticulaci\u00f3n y resistencia de las culturas juveniles en Chile (1979-1984)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 14 (1), 191-203, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3446366192431551562",
            "cites_id": [
                "3446366192431551562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From Generation X to Generation@: Transitional Traces and Youth Identities in Latin America",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Generation X Goes Global, 268-290, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:IT1MJ6E3JesC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4827445788945821348",
            "cites_id": [
                "4827445788945821348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de lo juvenil en la modernidad y contemporaneidad mexicanas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Y. Gonzales y C. Feixa (Coords.), La construcci\u00f3n hist\u00f3rica de la Juventud \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:4QKQTXcH0q8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16773339943777041328",
            "cites_id": [
                "16773339943777041328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ZurDos: \u00faltima poes\u00eda latino americana (antolog\u00eda)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Bartleby Editores, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:17ZO-CJnx_8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9624294292017401246",
            "cites_id": [
                "9624294292017401246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La juventud en el siglo XX: met\u00e1foras generacionales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Gonz\u00e1lez, Y. y Feixa, C., La construcci\u00f3n hist\u00f3rica de la juventud en \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:ziOE8S1-AIUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14252538184567272406",
            "cites_id": [
                "14252538184567272406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genesis of youth cultures in Chile: Col\u00e9ricos & Carlotos (1955\u20131964)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Young 20 (4), 377-397, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6299118222431616918",
            "cites_id": [
                "6299118222431616918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnograf\u00eda persistente: Pedro Lemebel o el poder cognitivo de la met\u00e1fora",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 161-165, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:a2necdfpwlEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11634955261207413485",
            "cites_id": [
                "11634955261207413485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contemporary Youth Research: Local Expressions and Global Connections",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:ybfzIt2tCtgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13018958051074834102",
            "cites_id": [
                "13018958051074834102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palabras preliminares",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 42 (ESPECIAL), 9-9, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12453963746712281020",
            "cites_id": [
                "12453963746712281020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia de la autentificaci\u00f3n de identidad en las valoraciones online de los hoteles",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XVIII Congreso Nacional Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Experto Cientificos en Turismo, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:htyGaKyDgHMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14545733419125448703",
            "cites_id": [
                "14545733419125448703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nacimiento de la juventud: Hacia una historicidad transcultural",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Gonz\u00e1lez, Y. y Feixa, Carles; La Construcci\u00f3n Hist\u00f3rica de la Juventud en \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15652391371270768437",
            "cites_id": [
                "15652391371270768437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Karra Maw\u00b4 ny otros poemas: La antropolog\u00eda po\u00e9tica de Clemente Riedemann",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 47-58, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:5LPo_wSKItgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18394415944019029752",
            "cites_id": [
                "18394415944019029752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Karra Maw\u00b4 ny otros poemas: La antropolog\u00eda po\u00e9tica de Clemente Riedemann",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 47-58, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:M0j1y4EgrScC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18394415944019029752",
            "cites_id": [
                "18394415944019029752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Una \u00abconvulsi\u00f3n generacional\u00bb? J\u00f3venes, etiquetaje y estigma en la rebeli\u00f3n de octubre",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada 28 (54), 95-113, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:IHkkN1K1AlAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4774847080595905338",
            "cites_id": [
                "4774847080595905338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alto Volta",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Valdivia: Ediciones El Kultr\u00fan, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:NU-BerS4NX4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16752667413708957290",
            "cites_id": [
                "16752667413708957290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metaleros y cumbiancheros:\u00bf Culturas juveniles en el campo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago de Chile: Instituto de Ciencias Sociales de la Universidad Austral, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15046542658371787164",
            "cites_id": [
                "15046542658371787164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sumar y no ser sumados",
                "pub_year": "1968",
                "citation": "Culturas juveniles revolucionarias. Mayo de, 111-128, 1968"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:urP0JZOBBUsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15346053475376228863",
            "cites_id": [
                "15346053475376228863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rasgu\u00f1\u00f3n letal del poeta Rodrigo Lira",
                "citation": "El Llanquihue 6, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:i91s68tWr-MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17776059007659636293",
            "cites_id": [
                "17776059007659636293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generaci\u00f3n XX: teor\u00edas sobre la juventud contemporanea",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "De la Generaci\u00f3n@ a la# Generaci\u00f3n: la juventud en la era digital, 65-98, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:T8_be82Iz5gC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3473828022012447846",
            "cites_id": [
                "3473828022012447846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Miguel Barnet: Ni ep\u00edgono de Oscar Lewis ni de Truman Capote",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 93-110, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6681485049140431236",
            "cites_id": [
                "6681485049140431236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Existieron una vez sesenta y dos muchachos: Paramilitarizaci\u00f3n y militancia de las juventudes mesocr\u00e1ticas chilenas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "JOVENes, Revista de Estudios sobre Juventud 19, 82-115, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:Oo1CbQkBAzEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=60279552050320642",
            "cites_id": [
                "60279552050320642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n del Libro\" El Grito del Amor. Una Actualizada Historia Tem\u00e1tica del Rock\" de Fabio Salas por Juan Pablo Gonz\u00e1lez",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cyber Humanitatis, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14448989113091608197",
            "cites_id": [
                "14448989113091608197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficacy of racotumomab or nimotuzumab vs docetaxel as second-line therapy for advanced non-small cell lung cancer patients",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Annals of Oncology 29, viii415, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:xii_ZKWM4-0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8244437672854458558",
            "cites_id": [
                "8244437672854458558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soy un accidente insect\u00edvoro",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Entrevista a Alexis Figueroa. Obtenido el 5, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:wuD5JclIwkYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3004063876105846237",
            "cites_id": [
                "3004063876105846237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lemebel o el poder cognitivo de la met\u00e1fora",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Texto le\u00eddo en el lanzamiento del libro Adi\u00f3s Mariquita Linda en la \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:sJK75vZXtG0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10857794492775629498",
            "cites_id": [
                "10857794492775629498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Ester Grebe. Caminando con los Ngen",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 0, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=913894152549292867",
            "cites_id": [
                "913894152549292867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carcinoma de paladar duro y antro maxilar. Reporte de un caso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta odontol\u00f3gica venezolana 55 (1), 25-26, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:nU66GSXDKhoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6314244821538518169",
            "cites_id": [
                "6314244821538518169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventudes en frontera: tr\u00e1nsitos, procesos y emergencias juveniles en M\u00e9xico, Chile, Nicaragua y Argentina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Editorial Abya-Yala, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:ufKn5pxu7C0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10036813087392420040",
            "cites_id": [
                "10036813087392420040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias y testimonios en torno a la militancia peronista en Bah\u00eda Blanca (Argentina) durante la d\u00e9cada del 70",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 9-28, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:eFf2swCANGcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13198697623060445062",
            "cites_id": [
                "13198697623060445062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Escrupulario\" y resilencia en veinte poemas de amor y una canci\u00f3n desesperada de Pablo Neruda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 93-104, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16119991719795752715",
            "cites_id": [
                "16119991719795752715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acallo la loba que contengo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Entrevista a Rosabetty Mu\u00f1oz en H\u00e9roes civiles & santos laicos. Palabra y \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:oldoQiaHq2UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18201432340969441488",
            "cites_id": [
                "18201432340969441488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201eRitos de paso. Joven poes\u00eda emergente: Sur de Chile y otros horizontes.(Notas para un recuento e interpretaci\u00f3n)\u201c",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Bernardo Colip\u00e1n; Jorge Vel\u00e1squez (Hgg.). Zonas de Emergencia. Valdivia \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:9LpHyFPp1DQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3673027604065243536",
            "cites_id": [
                "3673027604065243536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Doctor en Antropolog\u00eda, profesor e investigador del Instituto de Historia y Ciencias Sociales, Universidad Austral de Chile",
                "citation": "Av. Los Robles s/n, Campus Isla Teja, Valdivia, Chile. Correo electr\u00f3nico \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:VnuxuLaQPLMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15726212624087673661",
            "cites_id": [
                "15726212624087673661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abAs\u00ed van a ser ustedes porque as\u00ed los estamos formando\u00bb: Juventud, adoctrinamiento y fascistizaci\u00f3n en la dictadura Chilena, 1973-1983",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia y MEMORIA, 97-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:CRzUtm-VnGAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5783370091119374892",
            "cites_id": [
                "5783370091119374892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posiciones transculturales desde el espacio fronterizo: Performance y liminalidad en Guillermo G\u00f3mez-Pe\u00f1a",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argos 32 (63), 125-144, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=44775657687651306",
            "cites_id": [
                "44775657687651306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cQue los viejos se vayan a sus casas\u201d. Juventud y vanguardias en Chile y Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Movimientos juveniles: de la globalizaci\u00f3n a la antiglobalizaci\u00f3n, 59-92, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12067934884129395653",
            "cites_id": [
                "12067934884129395653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poes\u00eda universitaria en Valdivia:(antolog\u00eda)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad austral de Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9056703200710517431",
            "cites_id": [
                "9056703200710517431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e9roes civiles & santos laicos: palabra y periferia: trece entrevistas a escritores del sur de Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Barba de Palo, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:rFyVMFCKTwsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4260198214261313302",
            "cites_id": [
                "4260198214261313302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una etnograf\u00eda sobre el dolor marica",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "ALPHA: Revista de Artes, Letras y Filosof\u00eda, 155-158, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:NtGNdKbuCngC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12221327761815286110",
            "cites_id": [
                "12221327761815286110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miles de antorchas se encender\u00e1n para destruir a los enemigos de la patria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Iberoamericana (2001-) 21 (77), 189-212, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:wkm4DBaukwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los m\u00e1s ordenaditos: fascismo y juventud en la dictadura de Pinochet",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hueders, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:j8pvxH-kN2QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abVous serez comme \u00e7a, parce que c\u2019est comme \u00e7a que nous vous \u00e9duquons\u00bb: jeunesse, endoctrinement et fascisation sous la dictature chilienne, 1973-1983.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia y MEMORIA, 97-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:iKswqCX-FLkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abYou will be this way because that is how we are raising you\u00bb: youth, indoctrination and fascistization during the Chilean dictatorship, 1973-1983.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia y MEMORIA, 97-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:yZoBfgUKqwcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cruz Salazar Tania y Yanko Gonz\u00e1lez. Juventudes en frontera: tr\u00e1nsitos, procesos y emergencias juveniles en M\u00e9xico, Chile, Nicaragua y M\u00e9xico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "LiminaR 15 (2), 223-225, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:qPeb-qHga9sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cruz Salazar Tania y Yanko Gonz\u00e1lez. Juventudes En Frontera: Tr\u00e1nsitos, Procesos Y Emergencias Juveniles En M\u00e9xico, Chile, Nicaragua Y M\u00e9xico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "LiminaR 15 (2), 223-225, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:kO05sadLmrgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un sonido de pie o El estilo de mis matem\u00e1ticas de Mauricio Redol\u00e9s",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 227-236, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:zdjWy_NXXwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARACTERIZACI\u00d3N DE LA INTERACCI\u00d3N DEL PROTEASOMA CON DOS COMPUESTOS DE ORIGEN MARINO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "XVI CONGRESO NACIONAL DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:CCeGMaHljPEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria visual & documental 60 a\u00f1os: Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades 1956-2016",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:XtJa11BXPS4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Punkis and New Waves in a dictatorship: rearticulation and resistance of youth cultures in Chile (1979-1984)/Punkis y New Waves en dictadura: rearticulaci\u00f3n y resistencia de \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ninez y Juventud 14 (1), 191-204, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transcultural Positions out of the Borderzone: Performance and Liminality in the Work of Guillermo G\u00f3mez-Pe\u00f1a",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argos 32 (63), 125-144, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:eAUscmXIlQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transkulturelle Positionen aus dem Grenzraum: Performance und Liminalit\u00e4t bei Guillermo G\u00f3mez-Pe\u00f1a",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argos 32 (63), 125-144, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:8p8iYwVyaVcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE\" GENERATIONAL PUTSCH\" AND THE NATIONAL YOUTH OFFICE: PURGE, DISCIPLINING AND RESOCIALIZATION OF YOUTH IDENTITIES UNDER PINOCHET (1973-1980)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ATENEA, 87-111, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contra el t\u00e9cnico b\u00e1rbaro: Remembranzas de una universidad humanista de Eduardo Morales Miranda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 181-193, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reacci\u00f3n liquenoide asociada a restauraciones de amalgamas. Presentaci\u00f3n de un caso y revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Acta Odontol\u00f3gica Venezolana 52 (4), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:ZysSsiWj_g4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CULTURAS JUVENILES EN DICTADURA: REPLIEGUE, DISCIPLINAMIENTO Y RESISTENCIA IDENTITARIA (1973-1984)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:LWqeokA2EBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "13 From Generation X to Generation@",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Generation X Goes Global: Mapping a Youth Culture in Motion, 268, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Generaci\u00f3n X a la Generaci\u00f3n@: trazos transicionales e identidades juveniles en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:u0Mu_IsstPMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" To add but not to be added\": Youth cultures Revolutionaries. May 1968 and identitary diversification in Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 111-128, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" ESCRUPULARIO\" AND RESILIENCE IN TWENTY LOVE POEMS AND A SONG OF DESPAIR BY PABLO NERUDA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 93-104, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ozren Agnic. Allende. El hombre y el pol\u00edtico. Memorias de un secretario privado",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 149-153, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:cB__R-XWw9UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ozren Agnic. Allende. El hombre y el pol\u00edtico. Memorias de un secretario privado",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 149-153, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:Nw_I7GeUguwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Allende. The man and politician. Memories of a private secretary",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ATENEA, 149-153, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:nWoA1JPTheMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Florencia Mallon:\" Vivo en las comunidades sobre las cuales trabajo, algo que pocos historiadores han hecho\"",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista austral de ciencias sociales, 125-156, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:cSdaV2aYdYsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Florencia Mallon: Vivo en las Comunidades sobre las cuales trabajo, algo que historiadores han hecho",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 125-156, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligatory military service and disciplining cultural mechanisms: Approaches to the Mapuche-Huilliche case in the XX century",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 111-137, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:Nufq_to8ts0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruralidades Alteradas & Juventudes Juvenilizadas: De la Solter\u00eda al Metal",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "VI Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:ujxm2eEBZHIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CULTURAS JUVENILES EN CHILE: GENESIS Y DIVERSIFICACION IDENTITARIA (1995-1967).",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:vxA22ZmNLkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Heur\u00edstica y Experimentaci\u00f3n: Actas del V Congreso de Antropologia Chilena\"",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 0, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:zzCxg_vo7cAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heur\u00edstica y Experimentaci\u00f3n: actas del V Congreso de Antropolog\u00eda chilena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 165-170, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:K4-iKlO5MD4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Jorge Pinto: frontera, territorio, identidad e historia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista austral de ciencias sociales, 115-142, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:WIXB4To3Tx4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Jorge Pinto: frontera, territorio, identidad e historia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista austral de ciencias sociales, 115-142, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caminando Con Los Ngen: Mar\u00eda Ester Grebe",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 39-48, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:B2rIPIGFPLEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un poeta de hoy Yanko Gonz\u00e1lez Cangas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Cuaderno (Fundaci\u00f3n Pablo Neruda), 22-29, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:gmHTDCtJMcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00d3xidos de identidad: memoria y juventud rural en el sur de Chile (1935-2003)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of immunosuppressive therapy in the incidence of chronic renal failure after liver transplantation",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Journal of Hepatology, 45, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:Gb6Hms-Uo9kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tributo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 3-4, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:AFXcoJnoRH0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poes\u00eda, poes\u00eda: 3 po\u00e8tes chiliens",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universite Lille 3, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:xa5BkEQK8BgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Privilegio y Omisi\u00f3n: identidades juveniles en Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:ShjGdcaqzI0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Waldo Rojas, Yanko Gonz\u00e1lez, Pedro Araya: poes\u00eda, poes\u00eda, 3 po\u00e8tes chiliens",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universit\u00e9 Lille III, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:Gpwnp1kGG20C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n del libro H\u00e9roes civiles y Santos laicos. Palabra y periferia: trece entrevistas a escritores del Sur de Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Cyber Humanitatis, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:C-Rn0OCouf8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Boris Calder\u00f3n, poeta; Cuando nadie ya recuerde \u201cestos muros meados por la noche\u201d",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "ALPHA: Revista de Artes, Letras y Filosof\u00eda, 199-203, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:G36d5HCDkJYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ENTREVISTA MEDICA EN LA APRECIACION DEL PACIENTE",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:vD2iS2Kej30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESESPER 4 D4 DE PABLO NERUDA",
                "pub_year": "1975",
                "citation": "Simposio Pablo Neruda: Actas. Nueva Cork: Las Am\u00e9ricas 339, 353, 1975"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:oAywNP-vUhwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Against the barbarian technician: Remembranzas de una universidad humanista of Eduardo Morales Miranda",
                "citation": "Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, Universidad Austral de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:NXYAu82O0W8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rasgu\u00f1\u00f3n letal del poeta Rodrigo Lira",
                "citation": "El Llanquihue, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:pRWBApOjXDcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruralidades alteradas & juventudes juvenilizadas",
                "citation": "LA RURALIDAD CHILENA ACTUAL, 201, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:oYLFIHfuHKwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JUVENTUD RURAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:3MwzVuqRcA0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u201cGolpe Generacional\u201d y la Secretar\u00eda Nacional de la Juventud: Purga",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:CMvovTBb2okC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Folkcomunicaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina: di\u00e1logos entre Chile y Brasil",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sF55uJ0AAAAJ:zUl2_INMlC4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}