{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UP9MVVIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eugenia Pizarro",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica, Facultad de Medicina, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Cuidados y g\u00e9nero",
        "maternidades y estudios de g\u00e9nero",
        "Terapia Ocupacional y ciencia de la ocupaci\u00f3n",
        "relacionalidad infantil"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 50,
    "citedby5y": 42,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 2,
        "2018": 5,
        "2019": 5,
        "2020": 9,
        "2021": 4,
        "2022": 12,
        "2023": 5,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ANAe0dAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Professor Gail Whiteford",
            "affiliation": "Charles Sturt University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "W1Uw-3AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Randy Ya\u00f1ez",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad Austral de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding occupational justice from the concept of territory: A proposal for occupational science",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Occupational Science 25 (4), 463-473, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4220929553959610560",
            "cites_id": [
                "4220929553959610560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entendiendo la justicia ocupacional desde el concepto de territorio, una propuesta para la ciencia de la ocupaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Occupational Science 25 (4), xvi-xxvi, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17873403479917476416",
            "cites_id": [
                "17873403479917476416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extending the paradigm: Occupation in diverse contexts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Occupational Science 25 (4), 445-449, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13597797182575179437",
            "cites_id": [
                "13597797182575179437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ser y el tiempo. Una posibilidad ontol\u00f3gica para la terapia ocupacional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional 14 (2), 267-276, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7383102528013591057",
            "cites_id": [
                "7383102528013591057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones dial\u00f3gicas y construcci\u00f3n de significados en el contexto de la sala cuna. 2013. 120 p",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Tesina (Mag\u00edster en Comunicaci\u00f3n)-Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3573165579689734527",
            "cites_id": [
                "3573165579689734527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commentary on occupational displacement and racism: The complex situation of Mapuche communities in Chile [Comentario sobre dislocaci\u00f3n ocupacional y racismo: La compleja \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Occupational Science 28 (3), 457-463, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11302017301281513963",
            "cites_id": [
                "11302017301281513963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ampliar el paradigma: Ocupaci\u00f3n en distintos contextos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Occupational Science 25 (4), lxxxv-lxxxix, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14842905814765794468",
            "cites_id": [
                "14842905814765794468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La disciplina de la terapia ocupacional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ediciones Universidad Austral de Chile, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile desbordado: tensiones, resistencias y construcciones colectivas en el siglo XXI",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Astrolabio Ediciones, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario sobre dislocaci\u00f3n ocupacional y racismo: La compleja situaci\u00f3n de las comunidades Mapuche en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Occupational Science 28 (3), 457-463, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relacionalidad y construcci\u00f3n cultural en la educaci\u00f3n temprana: di\u00e1logo entre pares menores de 18 meses1",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 44, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La (in) disciplina de la terapia ocupacional: Reflexiones para la pr\u00e1ctica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UP9MVVIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}