{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "URqqruUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "PhD Mariano Alvarez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=URqqruUAAAAJ&citpid=7",
    "affiliation": "Profesor de la Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Relaciones internacionales",
        "Paradiplomacia",
        "Cooperaci\u00f3n",
        "Integraci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "http://www.marianoalvarez.org/",
    "citedby": 1026,
    "citedby5y": 521,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2009": 5,
        "2010": 10,
        "2011": 22,
        "2012": 25,
        "2013": 39,
        "2014": 59,
        "2015": 73,
        "2016": 94,
        "2017": 75,
        "2018": 74,
        "2019": 83,
        "2020": 80,
        "2021": 102,
        "2022": 114,
        "2023": 109,
        "2024": 32
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "R4bELdoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nahuel Oddone",
            "affiliation": "OCR / Naciones Unidas en Honduras"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7va5Qo0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Ludena",
            "affiliation": "Economist, Climate Change Specialist, Inter-American Development Bank"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cAauTGIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "DANIEL VILLARRUEL REYNOSO",
            "affiliation": "Profesor en el Departamento de Estudios Internacionales, Universidad de Guadalajara"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de comercio exterior y pol\u00edtica comercial: mediciones de posici\u00f3n y dinamismo comercial",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago de Chile: Comisi\u00f3n Econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina y el Caribe (CEPAL \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 362,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12909530958383795360",
            "cites_id": [
                "12909530958383795360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de la Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa. Una contribuci\u00f3n a la mejora de los sistemas de informaci\u00f3n y el desarrollo de las pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit (GIZ), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 236,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4289917056729406288,13489513118876972224,1886112350467459796,16594134424291070111",
            "cites_id": [
                "4289917056729406288",
                "13489513118876972224",
                "1886112350467459796",
                "16594134424291070111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de comercio exterior y pol\u00edtica comercial: nociones b\u00e1sicas, clasificaciones e indicadores de posici\u00f3n y dinamismo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cepal, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 104,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11421899983123031493,14258875376040845065,12532740230172735392",
            "cites_id": [
                "11421899983123031493",
                "14258875376040845065",
                "12532740230172735392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los 20 a\u00f1os del MERCOSUR: una Integraci\u00f3n a Dos Velocidades",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CEPAL, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9978223497407030689",
            "cites_id": [
                "9978223497407030689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The rise of paradiplomacy in international relations",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "E-international relations. Retrieved from https://www. e-ir. info/2020/03/17 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7386731617126853427",
            "cites_id": [
                "7386731617126853427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de comercio exterior y pol\u00edtica comercial: an\u00e1lisis y derivaciones de la balanza de pagos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1007340495272260183",
            "cites_id": [
                "1007340495272260183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de comercio exterior y pol\u00edtica comercial: generalidades metodol\u00f3gicas e indicadores b\u00e1sicos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Documentos de proyectos, CEPAL/GTZ. Santiago de Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3842653284322067730",
            "cites_id": [
                "3842653284322067730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de comercio exterior y pol\u00edtica comercial: generalidades metodol\u00f3gicas e indicadores b\u00e1sicos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Documento de Proyecto. Divisi\u00f3n de Comercio Internacional e Integraci\u00f3n \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11053821059801620064",
            "cites_id": [
                "11053821059801620064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de comercio exterior y pol\u00edtica comercial: mediciones de posici\u00f3n y dinamismo comercial",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago de Chile: Publicaciones de las Naciones Unidas, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5913287754381669817,495849430010511832",
            "cites_id": [
                "5913287754381669817",
                "495849430010511832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradiplomacia en las relaciones chileno-argentinas: La integraci\u00f3n desde Coquimbo y San Juan",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Leiden: Universiteit Leiden, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13029667826268941787",
            "cites_id": [
                "13029667826268941787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creative industries in the Caribbean: a new road for diversification and export growth",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ECLAC, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4757040167035067859,13394628843074068350",
            "cites_id": [
                "4757040167035067859",
                "13394628843074068350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza y desempe\u00f1o exportador de los servicios modernos en Am\u00e9rica Latina y la India",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CEPAL, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1500481324424470480",
            "cites_id": [
                "1500481324424470480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina global. Estudios regionales sobre paradiplomacia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial de la Universidad Nacional de Tres de Febrero, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17924591188289157794",
            "cites_id": [
                "17924591188289157794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debates te\u00f3ricos sobre la acci\u00f3n exterior de los gobiernos no centrales. Una propuesta sintetizadora respecto de la paradiplomacia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Papel Pol\u00edtico 26, 1-23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16702619216572423288",
            "cites_id": [
                "16702619216572423288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de comercio Exterior y pol\u00edtica comercial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago de Chile: CEPAL, Naciones Unidas. Recuperado de: https://www. cepal \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5257054517260704451",
            "cites_id": [
                "5257054517260704451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de comercio exterior y pol\u00edtica comercial: an\u00e1lisis y derivaciones de la balanza de pagos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Documento de proyecto de la Divisi\u00f3n de Comercio Internacional e Integraci\u00f3n \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9735604282566801968,4354092196420272720,9630091517010356626",
            "cites_id": [
                "9735604282566801968",
                "4354092196420272720",
                "9630091517010356626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herramientas para el an\u00e1lisis del aprovechamiento de acuerdos comerciales: el caso del tratado entre Chile y los Estados Unidos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CEPAL, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11893172434908265605",
            "cites_id": [
                "11893172434908265605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Rep\u00fablica Popular China y Am\u00e9rica Latina y el Caribe: di\u00e1logo y cooperaci\u00f3n ante los nuevos desaf\u00edos de la econom\u00eda global",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CEPAL, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16245308647190473525",
            "cites_id": [
                "16245308647190473525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de la Micro",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Peque\u00f1a y Mediana Empresa: Introducci\u03ccn a la MiPyME\", CEPAL y GTZYDESCA y \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7626683470905528340",
            "cites_id": [
                "7626683470905528340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Governance and export performance of modern services in Latin America and India",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ECLAC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12497184861358464032",
            "cites_id": [
                "12497184861358464032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lugar del territorio en los estudios paradiplom\u00e1ticos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Villarruel, D.; Lara, R.; Moreno, C. & Sigala, M.(Coords.), Actores locales \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=388554323890701226",
            "cites_id": [
                "388554323890701226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la paradiplomacia en las entidades binacionales: an\u00e1lisis del accionar de las provincias argentinas y regiones chilenas en los casos de EBITAN y EBIFETRA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Si Somos Americanos 17 (2), 77-95, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9871532225572056374",
            "cites_id": [
                "9871532225572056374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual on foreign trade and trade policy: Basics, classifications and indicators of trade patterns and trade dynamics",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ECLAC, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1418097510519058897",
            "cites_id": [
                "1418097510519058897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual on foreign trade and trade policy: Basics, classifications and indicators of trade patterns and trade dynamics",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CEPAL, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6411166709124584754",
            "cites_id": [
                "6411166709124584754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C-TPAT y AEO: las nuevas v\u00edas del comercio internacional",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "CEPAL, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14782076280781497939",
            "cites_id": [
                "14782076280781497939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acuerdo de Asociaci\u00f3n Centroam\u00e9rica\u2013Uni\u00f3n Europea: Evaluaci\u00f3n utilizando Equilibrio General Computable y Equilibrio Parcial",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2812536542836610298,16884190490640730124",
            "cites_id": [
                "2812536542836610298",
                "16884190490640730124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incorporaci\u00f3n de lo subestatal en la relaci\u00f3n argentino-chilena: Los comit\u00e9s de integraci\u00f3n y la reuni\u00f3n de intendentes y gobernadores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Econom\u00eda y Pol\u00edtica 7 (1), 95-122, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2947154274845579073",
            "cites_id": [
                "2947154274845579073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CRECIENTE IMPORTANCIA DE LA PARADIPLOMACIA EN AM\u00c9RICA LATINA: MOTIVOS PARA SU ABORDAJE ACAD\u00c9MICO Y SU VINCULACI\u00d3N CON LAS FRONTERAS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aldea Mundo 24 (47), 8-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4360104719231089500",
            "cites_id": [
                "4360104719231089500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos y oportunidades de las medidas de seguridad en los alimentos para Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "CEPAL, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14703228876006685116",
            "cites_id": [
                "14703228876006685116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos y oportunidades de las medidas de seguridad en los alimentos para Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "CEPAL, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14703228876006685116",
            "cites_id": [
                "14703228876006685116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Costos de traslado: un creciente desaf\u00edo al desarrollo competitivo de la Regi\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CEPAL, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4337383385628516232",
            "cites_id": [
                "4337383385628516232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual del usuario del Observatorio de Comercio e Integraci\u00f3n de Centroam\u00e9rica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CEPAL, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6925020759029570093",
            "cites_id": [
                "6925020759029570093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shipping costs: a rising challenge to the region's competitive development",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Bulletin on Trade Facilitation and Transport in Latin America and the Caribbean, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13525123141542460059,11483043161636848282",
            "cites_id": [
                "13525123141542460059",
                "11483043161636848282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centralismo y formas de Estado: identificaci\u00f3n, caracterizaci\u00f3n y v\u00ednculo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia (RVG) 27 (100), 1502-1517, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18173015173004754379",
            "cites_id": [
                "18173015173004754379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradiplomacia e integraci\u00f3n transfronteriza: las veranadas en los Altos Valles de Calingasta",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Si Somos Americanos. Revista de Estudios Transfronterizos 21 (2), 70-93, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3988570330798188567",
            "cites_id": [
                "3988570330798188567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Central America\u2013European Union Association Agreement: an assessment using general and partial equilibrium",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Modeling Public Policies in Latin America and the Caribbean, 87-136, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5252094523934092556",
            "cites_id": [
                "5252094523934092556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C-TPAT and AEO: new channels for world trade",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ECLAC, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=85166182280405282",
            "cites_id": [
                "85166182280405282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Link between the localization of SDGs and territorial development: an environmental paradiplomacy-based approach",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Over the Atlantic Diplomacy and Paradiplomacy in EU and Latin America, 87-102, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradiplomacy in Times of Pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Reframing Globalization After COVID-19: Pandemic Diplomacy amid the Failure \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones argentino-chilenas entre 1810 y 1983: una perspectiva fronteriza y subestatal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 25 (3), 486-502, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argentine-Chilean relations between 1810 and 1983: a proposal for the incorporation of the frontier and sub-state perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HISTORIA UNISINOS 25 (3), 486-502, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para-diplomacy and cross-border integration: summer pasturing in the High Valleys of Calingasta",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Si Somos Americanos-Revista De Estudios Transfronterizos, 70-93, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actores locales, impactos globales: aportes acad\u00e9micos en paradiplomacia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Editorial Universidad de Guadalajara, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of paradiplomacy in binational entities: analysis of the Argentinean provinces and Chilean regions actions in the cases of EBITAN and EBIFETRA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "SI SOMOS AMERICANOS-REVISTA DE ESTUDIOS TRANSFRONTERIZOS 17 (2), 77-95, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradiplomacia en las relaciones chileno-argentinas: La integraci\u00f3n desde Coquimbo y San Juan (tesis doctoral)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universiteit Leiden, Leiden, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Central America-European Union Association Agreement: an assessment using general and partial equilibrium",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n de jure sin integraci\u00f3n de facto. El caso Mercosur",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL SIGLO XXI DE LOS SERVICIOS COMERCIALES EN AM\u00c9RICA LATINA EVALUACI\u00d3N DE LA PRIMERA D\u00c9CADA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "URqqruUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}