{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "VtBqoMIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ana Luisa Araos",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Ecosystem Services",
        "Environmental Economics",
        "Ecological Economics"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.uach.cl",
    "citedby": 38,
    "citedby5y": 32,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2018": 4,
        "2019": 2,
        "2020": 2,
        "2021": 5,
        "2022": 12,
        "2023": 10,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing visitors\u2019 preferences for ecosystem features in a desert biodiversity hotspot",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Environmental Conservation 45 (1), 75-82, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VtBqoMIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4148677142632404875",
            "cites_id": [
                "4148677142632404875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Especies ex\u00f3ticas invasoras en Chile como un problema econ\u00f3mico: valoraci\u00f3n preliminar de impactos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Jardineras subant\u00e1rticas altoandinas en el Parque Etnobot\u00e1nico Omora/Manuela \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VtBqoMIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8234012411422832180",
            "cites_id": [
                "8234012411422832180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimated economic impacts of seven invasive alien species in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Human Dimensions of Wildlife 25 (4), 398-403, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VtBqoMIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7057066925237659032",
            "cites_id": [
                "7057066925237659032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negative Impacts on Tourism of Yellow Jackets (Vespula germanica) in Wilderness Areas of Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tourism, Recreation and Biological Invasions, 88-96, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VtBqoMIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crecimiento y captura de carbono en un bosque raleado de nothofagus betuloides (Mirb.) Oerst., en la regi\u00f3n de Magallanes y la Ant\u00e1rtica Chilena, Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VtBqoMIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jardineras subant\u00e1rticas altoandinas en el Parque Etnobot\u00e1nico Omora/Manuela M\u00e9ndez-Herranz & Ricardo Rozzi 23",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Jardineras subant\u00e1rticas altoandinas en el Parque Etnobot\u00e1nico Omora/Manuela \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VtBqoMIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}