{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "W1Uw-3AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Randy Ya\u00f1ez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=W1Uw-3AAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Terapia ocupacional",
        "Ciencia de la ocupaci\u00f3n",
        "\u00c9tica",
        "Bio\u00e9tica",
        "Filosof\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 34,
    "citedby5y": 24,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 1,
        "2018": 6,
        "2019": 2,
        "2020": 6,
        "2021": 5,
        "2022": 3,
        "2023": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 puede ser dif\u00edcil comprender qu\u00e9 es la Terapia Ocupacional? Una propuesta te\u00f3rica desde cuatro perspectivas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional 15 (1), 123-134, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W1Uw-3AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1806289805646634552",
            "cites_id": [
                "1806289805646634552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The law and occupational justice: inputs for the understanding of disability in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Occupational Science 25 (4), 520-529, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W1Uw-3AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5230550559621603775",
            "cites_id": [
                "5230550559621603775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y justicia ocupacional: Aportes a la comprensi\u00f3n de la discapacidad en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Occupational Science 25 (4), lxxiv-lxxxiv, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W1Uw-3AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2745339939194750552",
            "cites_id": [
                "2745339939194750552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ser y el tiempo. Una posibilidad ontol\u00f3gica para la terapia ocupacional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional 14 (2), 267-276, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W1Uw-3AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7383102528013591057",
            "cites_id": [
                "7383102528013591057"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}