{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "wycmPpgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ximena Oyarzo Vel\u00e1squez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=wycmPpgAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Inclusiva",
        "DUA  Co-Ense\u00f1anza",
        "Competencias Educaci\u00f3n Inclusiva",
        "Pol\u00edticas docentes"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 5,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2023": 4,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial del profesorado de matem\u00e1tica en la inclusi\u00f3n educativa: an\u00e1lisis de los perfiles de formaci\u00f3n en universidades chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (3), 133-142, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wycmPpgAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14442727296675197144",
            "cites_id": [
                "14442727296675197144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de un instrumento para identificar pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en la ense\u00f1anza de la multiplicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 35 (2), 95-115, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wycmPpgAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16744089013794373115",
            "cites_id": [
                "16744089013794373115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta para evaluar el conocimiento de los profesores sobre diversificaci\u00f3n de la ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RECHIEM. Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 11 (1), 134-138, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wycmPpgAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7306196670183055995",
            "cites_id": [
                "7306196670183055995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a tool to identify pedagogical practices in teaching multiplication",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 35 (2), 95-115, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wycmPpgAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de estrategias pedag\u00f3gicas diversificadas: para el abordaje de la comunicaci\u00f3n oral en ni\u00f1os con s\u00edndrome down en nivel de educaci\u00f3n parvularia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wycmPpgAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comit\u00e9 Cient\u00edfico Congreso IEPE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wycmPpgAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes Sordos. Desafio Para La Educacion Superior: Plan De Implementaci\u00f3n Del Programa De Fortalecimiento De La Formaci\u00f3n Inicial Docente: Fondo De Apoyo Destinado a \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Palibrio, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wycmPpgAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Propuesta para Evaluar el Conocimiento de los Docentes de Matem\u00e1tica sobre Diversificaci\u00f3n de la Ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UNIVERSIDAD AUSTRAL DE CHILE, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wycmPpgAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores de ense\u00f1anza b\u00e1sica chilenos reflexionan sobre su propia pr\u00e1ctica. Primeros resultados de un proyecto en curso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 30, 1078-1085, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wycmPpgAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}