{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XRKrSjAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Fuentealba",
    "affiliation": "PhD en Educaci\u00f3n \u00c1mbito de Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica, Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Pensamiento Matem\u00e1tico Avanzado",
        "Advanced Mathematical Thinking"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 191,
    "citedby5y": 176,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2017": 3,
        "2018": 9,
        "2019": 12,
        "2020": 26,
        "2021": 34,
        "2022": 52,
        "2023": 44,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The understanding of the derivative concept in higher education",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "EURASIA Journal of Mathematics, Science and Technology Education 15 (2), em1662, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17610743207301907",
            "cites_id": [
                "17610743207301907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thematization of derivative schema in university students: nuances in constructing relations between a function's successive derivatives",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Mathematical Education in Science and Technology 48 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6106410171549714721",
            "cites_id": [
                "6106410171549714721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias motivacionales efectivas en profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 44, 1-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4322359940319766213",
            "cites_id": [
                "4322359940319766213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de los subniveles de desarrollo del esquema de derivada",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias did\u00e1cticas, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3012882725805167382",
            "cites_id": [
                "3012882725805167382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Puntos de no-derivabilidad de una funci\u00f3n y su importancia en la comprensi\u00f3n del concepto de derivada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 44, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17466263505701487428,12475383636519093653",
            "cites_id": [
                "17466263505701487428",
                "12475383636519093653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de tareas que pueden promover el desarrollo de la comprensi\u00f3n de la derivada",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Uno. Revista de did\u00e1ctica de las matem\u00e1ticas, 70, 72-77., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1531160222326473502",
            "cites_id": [
                "1531160222326473502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The emergent models in linear algebra: an example with spanning set and span",
                "citation": "Teaching Mathematics and Its Application, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14717301690087485173",
            "cites_id": [
                "14717301690087485173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los mecanismos de asimilaci\u00f3n y acomodaci\u00f3n en la tematizaci\u00f3n de un Esquema de derivada",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Avances de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, 21, 23-44., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17397681796696302357",
            "cites_id": [
                "17397681796696302357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Local Instruction Theories at the University Level: An Example in a Linear Algebra Course.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "EURASIA Journal of Mathematics, Science and Technology Education 15 (12), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15096369643025938210",
            "cites_id": [
                "15096369643025938210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las trayectorias hipot\u00e9ticas de aprendizaje: un ejemplo en un curso de \u00e1lgebra lineal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias did\u00e1cticas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14794060603988644113",
            "cites_id": [
                "14794060603988644113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fases en la tematizaci\u00f3n del esquema de la derivada: comprensi\u00f3n en alumnos universitarios",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Alicante, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10305046946720476158",
            "cites_id": [
                "10305046946720476158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The hypothetical learning trajectories: An example in a linear algebra course",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ense\u00f1anza de Las Ciencias 39 (1), 45-63, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4190188097906357014",
            "cites_id": [
                "4190188097906357014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta did\u00e1ctica para introducir los tipos de soluciones de los sistemas de ecuaciones lineales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Espacios 40 (17), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9564340808999129768",
            "cites_id": [
                "9564340808999129768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errores sobre subespacios vectoriales: un estudio exploratorio con estudiantes de primer a\u00f1o de ingenier\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 16 (2), 13-24, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6844971502646102900",
            "cites_id": [
                "6844971502646102900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificando una progresi\u00f3n de aprendizaje para un sistema de ecuaciones lineales con infinitas soluciones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 16 (1), 77-86, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4980707343386130373",
            "cites_id": [
                "4980707343386130373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones sobre sistemas de ecuaciones lineales de 3x2 con soluci\u00f3n vac\u00eda: un estudio exploratorio con estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (1), 217-224, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8809393248502057019",
            "cites_id": [
                "8809393248502057019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identifying a learning progression for the resolution of a system of linear equations",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "43rd Annual Meeting of the International Group for the Psychology of \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13463131115791469879",
            "cites_id": [
                "13463131115791469879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del esquema de la derivada en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8719644925307295159",
            "cites_id": [
                "8719644925307295159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo para la construcci\u00f3n de trayectorias hipot\u00e9ticas de aprendizaje preliminares",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 37, 577-601, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A model for the construction of preliminary hypothetical learning trajectories",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 37, 577-601, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de errores en tareas sobre el concepto de derivada: una mirada desde la teor\u00eda APOE (Acci\u00f3n, Proceso, Objeto, y Esquema)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 16 (3), 41-50, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Difficulties in the resolution of tasks on the basics calculus concepts",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PME, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A hypothetical learning trajectory for teaching vector subspace concept",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PME, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las trayectorias hipot\u00e9ticas de aprendizaje",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIFFICULTIES IN UNDERSTANDING OF DERIVATIVE CONCEPT: A LOOK FROM THE APOS THEORY",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "43rd Annual Meeting of the International Group for the Psychology of \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification and characterization of the development sub-levels of the derivative schema",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ensenanza de las Ciencias 37 (2), 63-84, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONCEPTIONS FROM FRESHMEN ENGINEERING STUDENTS ON THE CONCEPTS OF ABSOLUTE VALUE AND INEQUALITY",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "of the First Regional Conference of the International Group for the \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thematization of derivative schema in university students: nuances in constructing relations between a function's successive derivatives (vol 48, pg 374, 2016)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MATHEMATICAL EDUCATION IN SCIENCE AND TECHNOLOGY 48 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los factores afectivos en matem\u00e1tica educativa. Experiencias emocionales de profesores de matem\u00e1tica en servicio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Lectorum, SA de CV, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las conexiones entre las derivadas sucesivas de una funci\u00f3n: un estudio exploratorio sobre la existencia de matices en la tematizaci\u00f3n del esquema de la derivada",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Lectorum, SA de CV, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matices en la tematizaci\u00f3n del esquema de la derivada",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONCEPCIONES ERR\u00d3NEAS EN ESTUDIANTES UNIVERSITARIOS SOBRE SUBESPACIOS VECTORIALES: EL CASO DE LA SUMA DIRECTA",
                "citation": "AVANCES EN MATEM\u00c1TICA EDUCATIVA, 35, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "13th International Congress on Mathematical Education Hamburg, 24-31 July 2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XRKrSjAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 5,
        "not_available": 0
    }
}