{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XvDYL2kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian Colther",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=XvDYL2kAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Crecimiento econ\u00f3mico",
        "Desarrollo Regional",
        "Mercado Laboral"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 112,
    "citedby5y": 104,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 11,
        "2020": 22,
        "2021": 14,
        "2022": 31,
        "2023": 19,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-wAiBEAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Julio Rojas-Mora",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SQbkKw0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Rodrigues A. Monteiro",
            "affiliation": "CEO, OTOH Monitoramento Sonoro"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comercio electr\u00f3nico en Chile:\u00bf qu\u00e9 factores inciden en la decisi\u00f3n de compra?(E-Commerce in Chile: What Factors Affect the Purchase Decision?)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RAN-Revista Academia & Negocios 4 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16618929665128091769",
            "cites_id": [
                "16618929665128091769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n del nivel de desarrollo de las universidades chilenas: Un an\u00e1lisis con modelos de ecuaciones estructurales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Calidad en la Educacion 50 (1), 284-318, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2414242678118184577",
            "cites_id": [
                "2414242678118184577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que influyen en el precio de hoteles en booking. com. El caso de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 30 (1), 87-96, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15092140101399091926",
            "cites_id": [
                "15092140101399091926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es diferente el ciclo econ\u00f3mico de la Regi\u00f3n de Magallanes respecto del ciclo econ\u00f3mico nacional?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 45 (2), 151-164, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18196623867895493269",
            "cites_id": [
                "18196623867895493269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of the Forgotten Effects Theory for Assessing the Public Policy on Air Pollution of the Commune of Valdivia, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "From Science to Society: New Trends in Environmental Informatics, 61-72, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5259944951358633204",
            "cites_id": [
                "5259944951358633204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de sincronismos entre ciclos econ\u00f3micos mediante la transformada wavelet: an\u00e1lisis del caso Chile y Mercosur",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Valladolid, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13023454970185624306",
            "cites_id": [
                "13023454970185624306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelamiento y pron\u00f3stico de la demanda tur\u00edstica a nivel regional en chile: Un an\u00e1lisis con modelos SARIMA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Turismo Estudos e Pr\u00e1ticas-RTEP/UERN 9 (1), 1-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11401677716017180274",
            "cites_id": [
                "11401677716017180274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia de descentralizaci\u00f3n en Chile: avances y desaf\u00edos para un desarrollo a escala local",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Teuken Bidikay-Revista Latinoamericana de Investigaci\u00f3n en Organizaciones \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18049504094135903430",
            "cites_id": [
                "18049504094135903430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas laborales regionales y su relevancia en el agregado nacional: Una aplicaci\u00f3n de Clusterizaci\u00f3n de Series Temporales para Chile/Regional Labor Dynamics and their \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios de Econom\u00eda Aplicada 36, 961-978, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1317815956326313494",
            "cites_id": [
                "1317815956326313494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de la compra por internet en servicios tur\u00edsticos: El caso de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gesti\u00f3n tur\u00edstica, 55-68, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2576649264856112411",
            "cites_id": [
                "2576649264856112411"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IS DIFFERENT THE REGION OF MAGALLANES BUSINESS CYCLE REGARDING THE NATIONAL BUSINESS CYCLE?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV MAGALLANES, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA MUJER Y EL MERCADO DEL TRABAJO EN LAS REGIONES DE CHILE: Una mirada desde la Regi\u00f3n de Los R\u00edos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "E-commerce in Chile: what factors affect the purchase decision?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Academia & Negocios 4 (1), 1-14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comercio electr\u00f3nico en Chile:\u00bf qu\u00e9 factores inciden en la decisi\u00f3n de compra?(E-Commerce in Chile: What Factors Affect the Purchase Decision?).",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SSRN, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de modelos de predicci\u00f3n de aislamiento ac\u00faastico de paredes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EXPERIENCIA DE DESCEN\u0442RALIzACI\u00f3N EN C\u029cILE: AvANCES Y DESAF\u00edOS PARA UN DESARROLLO A ESCALA LOCAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es la adecuada escala territorial, y qu\u00e9 modelo de organizaci\u00f3n se requiere para un proceso de descentralizaci\u00f3n a escala humana?.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Doctor en Econom\u00eda, acad\u00e9mico del Instituto de Econom\u00eda, Facultad de Cs",
                "citation": "Econ\u00f3micas y Administrativas, Universidad Austral de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economia Internacional version autor CLF",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XvDYL2kAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}