{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xZqDEZcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricio Vergara Ponce",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=xZqDEZcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Escuela de Fonoaudiolog\u00eda, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Adquisici\u00f3n del lenguaje",
        "Trastornos del lenguaje",
        "Fonolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "citedby": 38,
    "citedby5y": 34,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 4,
        "2019": 1,
        "2020": 2,
        "2021": 13,
        "2022": 10,
        "2023": 6,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Y_nSCB0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M. Carmen \u00c1vila Mart\u00edn",
            "affiliation": "Profesora de la Universidad de Granada. Departamento de Lengua Espa\u00f1ola"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Word-initial rhotic clusters in Spanish-speaking preschoolers in Chile and Granada, Spain",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Clinical Linguistics & Phonetics 32 (5-6), 481-505, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xZqDEZcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16974598941479387280",
            "cites_id": [
                "16974598941479387280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing phonological profiles in children and adolescents with Down syndrome: The effect of elicitation methods",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 662257, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xZqDEZcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5127226486500464846",
            "cites_id": [
                "5127226486500464846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consonant cluster acquisition in Chilean children with typical and protracted phonological development",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Clinical Linguistics & Phonetics, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xZqDEZcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8959171347864358965",
            "cites_id": [
                "8959171347864358965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de anomal\u00edas dentomaxilares y articulatorias en escolares, Cocham\u00f3 2014",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Ortodoncia 32 (2), 74-81, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xZqDEZcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8269959734030856675",
            "cites_id": [
                "8269959734030856675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones fonol\u00f3gicos comparados: desarrollo t\u00edpico, desarrollo prolongado y s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xZqDEZcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Word-initial rhotic clusters in Spanish-speaking preschoolers in Chile and Granada, Spain",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Taylor & Francis, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xZqDEZcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}