{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zjQF6S0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mauricio Mancilla",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=zjQF6S0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Filosof\u00eda, Universidad Austral de Chile",
    "organization": 16206413231987421209,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda contempor\u00e1nea"
    ],
    "email_domain": "@uach.cl",
    "homepage": "http://www.uach.cl/",
    "citedby": 71,
    "citedby5y": 59,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 2,
        "2016": 2,
        "2017": 1,
        "2018": 6,
        "2019": 10,
        "2020": 4,
        "2021": 10,
        "2022": 12,
        "2023": 21,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La actualidad del m\u00e9todo hermen\u00e9utico de Friedrich Schleiermacher",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Escritos 29 (62), 56-72, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3011588672387734776",
            "cites_id": [
                "3011588672387734776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience and Historicity in the Hermeneutics of Hans-Georg Gadamer",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ideas y valores 62 (152), 183-197, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2782410725949783440,6066508148654850568",
            "cites_id": [
                "2782410725949783440",
                "6066508148654850568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de la historicidad e historicidad de la experiencia: el mundo como espacio hermen\u00e9utico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Alpha (Osorno), 177-190, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=785117746973546463",
            "cites_id": [
                "785117746973546463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dilthey, lector de Schleiermacher: El mundo vital como texto",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "L\u00edmite: revista de filosof\u00eda y psicolog\u00eda 9 (30), 7-13, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7561000249177245067",
            "cites_id": [
                "7561000249177245067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DILTHEY, LECTOR DE SCHLEIERMACHER",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "L\u00cdMITE Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 9 (30), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7561000249177245067",
            "cites_id": [
                "7561000249177245067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revoluci\u00f3n digital y la sociedad de la informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 121-128, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14880650227545548315",
            "cites_id": [
                "14880650227545548315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hermen\u00e9utica y comunicaci\u00f3n: el acuerdo como telos de la experiencia dial\u00f3gica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "L\u00edmite. Revista interdisciplinaria de filosof\u00eda y psicolog\u00eda 9 (31), 3-13, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3894160017172486011",
            "cites_id": [
                "3894160017172486011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica dial\u00e9tica da interpreta\u00e7\u00e3o: a hermen\u00eautica rom\u00e2ntica de Friedrich Schleiermacher",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Trans/Form/A\u00e7\u00e3o 45, 179-200, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3806492918317826326",
            "cites_id": [
                "3806492918317826326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica y est\u00e9tica de la existencia en Michel Foucault",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 26 (92), 30-43, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16403884556982979489",
            "cites_id": [
                "16403884556982979489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo siniestro como motivo rom\u00e1ntico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La filosof\u00eda, el terror y lo siniestro, 53-71, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8755053846085150393",
            "cites_id": [
                "8755053846085150393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropofagias. Las indisciplinas de la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 125-128, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13756190800670121477",
            "cites_id": [
                "13756190800670121477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialectical ethics of interpretation: the romantic hermeneutics of Friedrich Schleiermacher",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Trans/Form/A\u00e7\u00e3o 45, 179-200, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Topicality of the Hermeneutic Method of Friedrich Schleiermacher",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Escritos 29 (62), 56-72, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repercusiones del pensamiento de Michel Foucault Implications of Michel Foucault's thought.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 26 (92), 10-14, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repercusiones del pensamiento de Michel Foucault",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El arte de comprender en la hermen\u00e9utica de Friedrich Schleiermacher",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 25 (9), 98-106, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos del pensamiento contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 25 (9), 9-10, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generalizaci\u00f3n y comprensi\u00f3n doble: aportes de la hermen\u00e9utica rom\u00e1ntica para la investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Democracia y Educaci\u00f3n en el siglo XXI. La obra de John Dewey 100 a\u00f1os \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la hermen\u00e9utica a la investigaci\u00f3n educacional. Aportes para la comprensi\u00f3n de realidades educativas que apuestan por verdaderas escuelas inclusivas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Democracia y Educaci\u00f3n en el siglo XXI. La obra de John Dewey 100 a\u00f1os \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Language and alterity. The dialogic formation as responsibility",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "TEORIA-RIVISTA DI FILOSOFIA 35 (2), 141-155, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hermen\u00e9utica y comunicaci\u00f3n: El acuerdo como\" telos\" de la experiencia dial\u00f3gica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "L\u00edmite: revista de filosof\u00eda y psicolog\u00eda 9 (31), 49-59, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HERMENEUTICS AND COMMUNICATION: THE AGREEMENT AS TELOS OF THE DIALOGIC EXPERIENCE",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LIMITE-REVISTA DE FILOSOFIA Y PSICOLOGIA 9 (31), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historical experience and historicity of the experience: the world as hermeneutical space",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 177-190, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience and Historicity in the Hermeneutics of Hans-Georg Gadamer",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ideas Y Valores 62 (152), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malos testigos son los ojos y los o\u00eddos para los hombres que tienen almas b\u00e1rbaras",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nhengatu 1 (2), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ficciones culturales: arte pop y taquigraf\u00eda de lo social",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenguaje y apropiaci\u00f3n de la tradici\u00f3n en la hermen\u00e9utica filos\u00f3fica de Hans-Georg Gadamer",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Lenguaje y apropiaci\u00f3n de la tradici\u00f3n en la hermen\u00e9utica filos\u00f3fica de Hans \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lenguaje como escenario de la comprensi\u00f3n. Tradici\u00f3n y experiencia hermen\u00e9utica en Verdad y m\u00e9todo de Gadamer",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Materiales del Congreso Internacional sobre Hermen\u00e9utica Filos\u00f3fica: El \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMUNICACI\u00d3N Y EDUCACI\u00d3N POR MEDIO DE LA IMAGEN: M\u00c1RGENES DE LA REPRESENTACI\u00d3N Y LOS L\u00cdMITES DE LA IMAGINACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Grupo de Filosof\u00eda perteneciente a La Escuela de Psicolog\u00eda y Filosof\u00eda de la Facultad de Ciencias Sociales y Jur\u00eddicas ha organizado un seminario sobre Hermen\u00e9utica \u2026",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "9| 2014 Verano/Ver\u00e3o 2014",
                "citation": "EuroPhilosophie, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4.7 La pervivencia de la imagen. Notas a un di\u00e1logo inconcluso con V\u00edctor Silva en torno a Aby Warburg",
                "citation": "CAT\u00c1STROFE Y COMUNICACI\u00d3N: LA PUGNA DE LAS IM\u00c1GENES, 91, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zjQF6S0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}