{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0P68Y6IAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Victoria Pe\u00f1a",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0P68Y6IAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Docente de postgrado, Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "docencia"
    ],
    "email_domain": "@uandresbello.edu",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Uc7z8uoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio Mu\u00f1oz Delaunoy",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n estudiantil del programa de Magister en Docencia para la Educaci\u00f3n Superior, versi\u00f3n online",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Atenas 4 (52), 131-146, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0P68Y6IAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6437898204338686986",
            "cites_id": [
                "6437898204338686986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talleres de TIC especializadas para docentes de Educaci\u00f3n Musical: una experiencia de innovaci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0P68Y6IAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Canal de YouTube de la carrera de Fonoaudiolog\u00eda dirigido al desarrollo de contenido pedag\u00f3gico",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Atenas, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0P68Y6IAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n docente y aplicaci\u00f3n de Metodolog\u00edas Activas en la ense\u00f1anza de Matem\u00e1ticas Aplicadas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Atenas, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0P68Y6IAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias activo-participativas con uso de TIC. Carrera de Kinesiolog\u00eda y Rehabilitaci\u00f3n, Universidad de Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 4 (6), 21-32, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0P68Y6IAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n formativa del magister en docencia universitaria de la UNAB, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aportes de investigaci\u00f3n derivados de la Red Iberoamericana de Investigaci\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0P68Y6IAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Collaborate como herramienta de interacci\u00f3n y recurso de aprendizaje en el Mag\u00edster en Docencia para la Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DESAF\u00cdOS PARA LA DOCENCIA UNIVERSITARIA EN LA ERA DIGITAL, 45, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0P68Y6IAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de mini\u2013cex en el internado de cirug\u00eda, carrera de medicina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Entrevista Acad\u00e9mica (REEA) 4 (11), 91-103, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0P68Y6IAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n en Docencia Universitaria: Una Visi\u00f3n Desde la Praxis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RIL editores, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0P68Y6IAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}