{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4jaydAQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos del R\u00edo Ferretti",
    "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello (Chile)",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Derecho procesal",
        "derecho p\u00fablico",
        "filosof\u00eda del derecho"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 288,
    "citedby5y": 170,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 2,
        "2007": 0,
        "2008": 1,
        "2009": 3,
        "2010": 11,
        "2011": 5,
        "2012": 10,
        "2013": 14,
        "2014": 12,
        "2015": 10,
        "2016": 9,
        "2017": 18,
        "2018": 16,
        "2019": 27,
        "2020": 34,
        "2021": 39,
        "2022": 39,
        "2023": 28,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre el derecho al recurso en el proceso penal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios constitucionales 10 (1), 245-288, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1035208199685896978",
            "cites_id": [
                "1035208199685896978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio del consenso de las partes en el proceso penal y enjuiciamiento jurisdiccional: aclaraciones conceptuales necesarias",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de derecho 35 (1), 157-182, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2736852363977454585",
            "cites_id": [
                "2736852363977454585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos formas discutibles de poner en duda el car\u00e1cter cognoscitivo de la aplicaci\u00f3n judicial del Derecho penal: el principio del consenso y la garant\u00eda de la no agravaci\u00f3n punitiva",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 349-383, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4912075329104910883",
            "cites_id": [
                "4912075329104910883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los poderes de decisi\u00f3n del juez penal: principio acusatorio y determinadas garant\u00edas procesales;(el deber de correlaci\u00f3n)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9314339681031126375",
            "cites_id": [
                "9314339681031126375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso penal, consenso de las partes y enjuiciamiento jurisdiccional",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Librotecnia, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15612793302218261011",
            "cites_id": [
                "15612793302218261011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deber de congruencia (rectius, correlaci\u00f3n) de la sentencia penal y objeto del proceso: un problema no resuelto en la ley e insoluble para la jurisprudencia chilena",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ius et Praxis 14 (2), 87-125, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13337170537132271840",
            "cites_id": [
                "13337170537132271840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La correlaci\u00f3n de la sentencia con la acusaci\u00f3n y la defensa. Estudio comparado del derecho espa\u00f1ol con el chileno.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universitat de Val\u00e8ncia, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16176406851633790054",
            "cites_id": [
                "16176406851633790054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La casaci\u00f3n civil: el desaf\u00edo de la correcta racionalizaci\u00f3n y iurisprudentia novit curia en una futura reforma legal",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de Derecho 42 (2), 483-513, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12107184894573277381",
            "cites_id": [
                "12107184894573277381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho al recurso y recurso de nulidad penal",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LegalPublishing, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14906314539362579013",
            "cites_id": [
                "14906314539362579013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de trascendencia en relaci\u00f3n con el motivo de recurso de nulidad del art\u00edculo 373 letra a) del C\u00f3digo Procesal Penal chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 13 (25), 322-349, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18253747021291702634",
            "cites_id": [
                "18253747021291702634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivo de casaci\u00f3n en el fondo civil en Chile: Problemas y perspectivas de reforma",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ius et praxis 21 (2), 161-198, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2240585727325415203",
            "cites_id": [
                "2240585727325415203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones b\u00e1sicas sobre el sistema de prueba en materia penal y control sobre el n\u00facleo f\u00e1ctico mediante recurso de nulidad (y II)",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista internauta de pr\u00e1ctica jur\u00eddica, 4, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11528593062656938057,9271852091015138268",
            "cites_id": [
                "11528593062656938057",
                "9271852091015138268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres apuntes sobre el recurso de nulidad y el enjuiciamiento f\u00e1ctico a prop\u00f3sito de tres fallos de la Ilustr\u00edsima Corte de Apelaciones de La Serena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 17 (1), 131-146, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4306406434403915472",
            "cites_id": [
                "4306406434403915472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la reforma procesal penal",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica ConoSur, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=88027706047999266",
            "cites_id": [
                "88027706047999266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los poderes de resoluci\u00f3n y calificaci\u00f3n jur\u00eddica en la doctrina jurisprudencial del Tribunal Europeo de Derechos Humanos: Paralelismos con la situaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 22 (1), 203-233, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8057670028665439970",
            "cites_id": [
                "8057670028665439970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La correlaci\u00f3n de la sentencia con la acusaci\u00f3n y la defensa",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudio comparado del derecho espa\u00f1ol con el chileno, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17201526028257510454",
            "cites_id": [
                "17201526028257510454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revisi\u00f3n de los hechos mediante recurso de nulidad",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "AA. VV. Seminario Reforma Procesal Penal, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=281681483875994750",
            "cites_id": [
                "281681483875994750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rechazo in limine de recurso de casaci\u00f3n (art. 782, inciso 2\u00b0, CPC), las normas reguladoras de la prueba y la sana cr\u00edtica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ius et Praxis 25 (3), 69-112, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5386830625727755685",
            "cites_id": [
                "5386830625727755685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La carga de la prueba con relaci\u00f3n al cumplimiento-incumplimiento civil como thema probandum en la responsabilidad m\u00e9dica y la exceptio non adimpleti contractus",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de derecho 48 (3), 155-179, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11689953895036503376",
            "cites_id": [
                "11689953895036503376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones b\u00e1sicas sobre el sistema de prueba en materia penal",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea), 197-222, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10364286249016582684",
            "cites_id": [
                "10364286249016582684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las condiciones normativas del juicio de hecho y el denominado principio de raz\u00f3n suficiente, a prop\u00f3sito del recurso de nulidad en el proceso penal chileno. Una cr\u00edtica procesal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Direito Processual Penal 8, 823-867, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13118288553750962616",
            "cites_id": [
                "13118288553750962616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El recurso de nulidad penal y la tipolog\u00eda de sus motivos (errores)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 17 (33), 1-25, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4053931216691491653",
            "cites_id": [
                "4053931216691491653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principio de legalidad penal y sistema de justicia penal chileno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3955156016701114843",
            "cites_id": [
                "3955156016701114843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario de sentencia del tribunal constitucional de 5 de septiembre, rol n\u00b0 499-2006",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 13 (2), 203-214, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7711254250808206607",
            "cites_id": [
                "7711254250808206607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The normative conditions of the judgment of fact and the so-called principle of sufficient reason, for the purpose of the appeal for nullity in the Chilean criminal procedure \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rev. Brasileira de Direito Processual Penal 8, 823, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Burden of Proof in Relation to Civil Compliance-Non-Compliance as Thema Probandum in Medical Liability and Exceptio Non Adimpleti Contractus",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 48, 155, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rechazo in limine de recurso de casaci\u00f3n (art. 782 inc. 2\u00b0 CPC) y normas decisoria litis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 33 (1), 297-318, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imputaci\u00f3n procesal, taxatividad penal y sistema acusatorio",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Imputaci\u00f3n penal y culpabilidad, 103-126, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva direcci\u00f3n de la revista y nuevo equipo de redacci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 24 (1), 17-18, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BELLIDO, Rafael (Dir.)(2014) El Recurso de Casaci\u00f3n Civil",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 22 (2), 493-495, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia civil: perspectivas para una reforma en la legislaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de los Andes, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STUDY ON THE RIGHT OF APPEAL IN CRIMINAL PROCEEDINGS",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ESTUDIOS CONSTITUCIONALES 10 (1), 245-287, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FERRAJOLI, LUIGI, Principia iuris.: Teoria del diritto e della democrazia, Laterza, Bari-Roma, 2007, 3 vols.(Vol. I: 1.021 pp.; vol II: 713 pp.; vol III: 1.002 pp)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 15 (1), 221-245, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MART\u00cdN PASTOR, Jos\u00e9:: El ministerio fiscal como director de la investigaci\u00f3n oficial en el proceso penal. Publicaciones del Real Colegio de Espa\u00f1a, Bolonia, 2005 (450 pp.).",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 13 (2), 229-233, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario bibliogr\u00e1fico.\" El proceso penal en la doctrina del Tribunal Constitucional (1981-2004)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Estudios de la Justicia, 207-212, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ORTELLS RAMOS, Manuel y TAPIA FERN\u00c1NDEZ, Isabel (Direcci\u00f3n y coordinaci\u00f3n):: El proceso penal en la doctrina del Tribunal Constitucional (1981-2004), Thomson-Aranzadi, Cizur \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 12 (2), 193-198, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Ministerio P\u00fablico (Su naturaleza, org\u00e1nica y algunos aspectos fundamentales)",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea), 81-97, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de trascendencia en relaci\u00f3n con el motivo de recurso de nulidad del art\u00edculo 373 letra a) del C\u00f3digo Procesal Penal chileno The transcendence principle in \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4jaydAQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}