{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "DzBljrAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mario Prades Vilar",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=DzBljrAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico, Departamento de Humanidades, Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Historia Moderna",
        "Historia Colonial",
        "Historia Digital"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 52,
    "citedby5y": 32,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2013": 3,
        "2014": 1,
        "2015": 2,
        "2016": 4,
        "2017": 3,
        "2018": 6,
        "2019": 7,
        "2020": 4,
        "2021": 7,
        "2022": 8,
        "2023": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda de la simulaci\u00f3n de Pedro de Ribadeneyra y el\" maquiavelismo de los antimaquiav\u00e9licos\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ingenium: Revista electr\u00f3nica de pensamiento moderno y metodolog\u00eda en \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=137261125274163008",
            "cites_id": [
                "137261125274163008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura, fuentes y demostraci\u00f3n en la historia digital: problemas y retos actuales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Humanidades 34, 225-259, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18397070056880948263",
            "cites_id": [
                "18397070056880948263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedro de Ribadeneyra escribe a Claudio Aquaviva: Un episodio de la pol\u00e9mica jesuita sobre los estatutos de pureza de sangre",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ingenium: Revista electr\u00f3nica de pensamiento moderno y metodolog\u00eda en \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11065931358310142663",
            "cites_id": [
                "11065931358310142663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reivindicaci\u00f3n del catolicismo militante en el antimaquiavelismo ib\u00e9rico del siglo XVI. El De nobilitate christiana (1542) de Jer\u00f3nimo de Osorio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista del Instituto Riva-Ag\u00fcero 2 (1), 81-119, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17372404382418842214",
            "cites_id": [
                "17372404382418842214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la historia nacional:: la historiograf\u00eda ante el mundo digital",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estado y sociedad civil intelectual: Red de Pol\u00edtica Cient\u00edfica desde \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2070091916830105899",
            "cites_id": [
                "2070091916830105899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los s\u00edntomas melanc\u00f3licos del fil\u00f3sofo en las Intercenales (1424-1439) de Leon Battista Alberti",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile, 1053-1058, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8485771232879474082",
            "cites_id": [
                "8485771232879474082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura, fuentes y demostraci\u00f3n en la historia digital: problemas y retos actuales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 225-259, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12811088274417063548",
            "cites_id": [
                "12811088274417063548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos para una biograf\u00eda coral de los soldados del Real Ej\u00e9rcito de la Frontera de Chile (1602-1702)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTRA LOS\" CUADRILLEROS DE LA INICUA LIBERTAD\". LA FUNCI\u00d3N RET\u00d3RICA DE LOS\" DES\u00d3RDENES SOLDADESCOS\" EN LOS DISCURSOS DE DENUNCIA DE LA REAL AUDIENCIA (SANTIAGO DE CHILE, SIGLO \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 201-217, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The melancholy of the philosopher in the Intercenales (1424-1439)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (8), 1053-1058, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de un ej\u00e9rcito colonial, el caso de Chile en los siglos XVI y XVII",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Humanidades, 403-406, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guerra santa y catolicismo militante en el antimaquiavelismo espa\u00f1ol. El Tratado del Pr\u00edncipe Cristiano (1595) de Pedro de Ribadeneyra",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Intus-Legere Historia 13 (2), 232-258, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Folch di Cardona, Raimondo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Enciclopedia Machiavelliana, 277-279, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rezension von: Black, Robert, Machiavelli",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "The sixteenth century journal 45 (4), 1112-1113, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catolicismo militante y pol\u00edtica jesuita en el antimaquiavelismo espa\u00f1ol del siglo XVI. El'Tratado de las Virtudes del Pr\u00edncipe Cristiano\" de Pedro de Ribadeneyra",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RA Maryks, The Jesuit Order as a Synagogue of Jews. Jesuits of Jewish Ancestry and Purity-of-Blood Laws in the Early Society of Jesus",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ingenium: Revista electr\u00f3nica de pensamiento moderno y metodolog\u00eda en \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones en torno a la figura del inquisidor en Las novelas di Torquemada de Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Testo e Commento. Prima giornata di studi della Scuola di Dottorato in \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas noticias acerca de un nuevo ejemplar de la primera edici\u00f3n espa\u00f1ola de los Discorsi de Maquiavelo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Maquiavelo y Espa\u00f1a.: Maquiavelismo y antimaquiavelismo en la cultura \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Persuasi\u00f3n, confesi\u00f3n y expiaci\u00f3n en el Modo de aiudar a ben morir als qui per malaltia o per justicia moren del jesuita padre Pere Gil.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Misericordie. Conversioni sotto il patibolo tra Medioevo ed et\u00e0 moderna \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I.-\u2010IDENTIFICACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEPARTAMENTO DE HUMANIDADES LICENCIATURA EN HISTORIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DzBljrAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}