{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "eVMyyZIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "juan antonio castillo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=eVMyyZIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "administraci\u00f3n",
        "gesti\u00f3n p\u00fablica",
        "gobierno universitario",
        "gobernanza universitaria",
        "gobierno electr\u00f3nico"
    ],
    "email_domain": "@uandresbello.edu",
    "homepage": "https://www.linkedin.com/in/juancastillosl/",
    "citedby": 107,
    "citedby5y": 85,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 2,
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 3,
        "2016": 0,
        "2017": 3,
        "2018": 6,
        "2019": 3,
        "2020": 8,
        "2021": 13,
        "2022": 22,
        "2023": 25,
        "2024": 13
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ATFF7ikAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Ganga Contreras",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgEMtxQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Liliana Pedraja Rejas",
            "affiliation": "Profesora Titular Universidad de Tarapaca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores implicados en la publicaci\u00f3n cient\u00edfica: una revisi\u00f3n cr\u00edtica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 24 (4), 615-627, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12093381955467668787",
            "cites_id": [
                "12093381955467668787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones sobre engagement y burnout: una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica en tiempos de Covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Telos 24 (2), 370-383, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14193510134149953048",
            "cites_id": [
                "14193510134149953048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria: an\u00e1lisis de situaci\u00f3n desde la perspectiva de la Ley de Educaci\u00f3n Superior Argentina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de educaci\u00f3n superior 40 (2 Mayo-Ago), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=489027560419174376,3850003978436293932",
            "cites_id": [
                "489027560419174376",
                "3850003978436293932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones propuestas por la teor\u00eda de agencia. Visiones de expertos sobre el gobierno universitario argentino",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia 45 (6), 260-265, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13892135633223107042",
            "cites_id": [
                "13892135633223107042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resinas furano-epox\u00eddicas y su procedimiento de obtenci\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "CO8L 63 (00), 12-06, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12824984810985909435",
            "cites_id": [
                "12824984810985909435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo del hu\u00e9sped en las infecciones respiratorias agudas, en menores de 5 a\u00f1os de edad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Ciencias M\u00e9dicas La Habana [revista en la Internet] 17 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11402127943683623382",
            "cites_id": [
                "11402127943683623382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hitos que impactaron sobre la autonom\u00eda y los gobiernos de las universidades nacionales argentinas.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2440543759951496258",
            "cites_id": [
                "2440543759951496258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situation of the offer Doctorate in Education Programs in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 29 (2), 49-72, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7965547367657530647",
            "cites_id": [
                "7965547367657530647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequidad y desigualdad; bases para una nueva propuesta educativa en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 9 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13585848981094546954",
            "cites_id": [
                "13585848981094546954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SISTEMA DE GOBIERNO DE LAS UNIVERSIDADES DE ARGENTINA  UNA PROPUESTA DE INVESTIGACI\u00d3N BASADA EN LA TEOR\u00cdA DE AGENCIA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CEPU ICAT 2 (4), 66 - 84, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17973225283059021908",
            "cites_id": [
                "17973225283059021908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors involved in a scientific publication: a critical review",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ingeniare Rev Chil 24 (4), 615-627, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7729586523504778413",
            "cites_id": [
                "7729586523504778413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El calef\u00f3n solar como t\u00f3pico generativo: una propuesta de aprendizaje activo para el abordaje de la problem\u00e1tica energ\u00e9tica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Ense\u00f1anza de la F\u00edsica 29, 361-371, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17963522026891037527",
            "cites_id": [
                "17963522026891037527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTROL MECHANISMS AND REGULATIONS: ANALYSIS OF THEIR IMPACT ON MANAGEMENT EFFICIENCY IN ARGENTINE UNIVERSITIES",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERCIENCIA 48 (8), 422-429, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de control y la normativa: An\u00e1lisis de su impacto en la eficiencia de la gesti\u00f3n de las universidades argentinas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (8), 422-429, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas te\u00f3ricas, como basamentos para estudiar la gesti\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Fronteiras 12 (1), 134-153, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics and Incidence in the Management of the Highest Collegiate Bodies of Argentine Universities: Perceptions of Experts",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 119-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas e impacto na gest\u00e3o dos mais altos \u00f3rg\u00e3os colegiados das universidades argentinas: percep\u00e7\u00f5es de especialistas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 119-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas e incidencia en la gesti\u00f3n de m\u00e1ximos cuerpos colegiados de universidades argentinas: percepciones de expertos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 119-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research on Engagement and Burnout: a theoretical approach in times of COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Telos-Revista Interdisciplinaria En Ciencias Sociales, 370-383, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequity and inequality; bases for a new educational proposal in Peru",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 9 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIMENSIONS PROPOSED BY THE AGENCY THEORY. EXPERT'S VISIONS ON THE ARGENTINIAN UNIVERSITY GOVERNMENT",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INTERCIENCIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University Governance: Situation Analysis from the Perspective of the Argentine Higher Education Law",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n Superior 40 (2 Mayo-Ago), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bioinform\u00e1tico del uso de codones en primates y su impacto sobre la evoluci\u00f3n de la interacci\u00f3n de hormona del crecimiento (GH) con su receptor (GHR)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Semana Nacional de Bioinform\u00e1tica NNB-2010, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para la Automatizaci\u00f3n de los sistemas de iluminaci\u00f3n y ventilaci\u00f3n de la Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y desarrollo en TIC 1 (1), 73-78, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argentine Natives Worthy to Be Grown",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "COMBINED PROCEEDINGS-INTERNATIONAL PLANT PROPAGATORS SOCIETY 48, 715-716, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las plantas bulbosas de la Argentina.",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Anales de la Sociedad Rural Argentina 125, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The bulbous plants of Argentina",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Anales de la Sociedad Rural Argentina (Argentina) 125 (1), 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[The bulbous plants of Argentina].[Spanish]",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Anales de la Sociedad Rural Argentina, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Present situation of cotton pest control in El Salvador",
                "pub_year": "1975",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Present situation of cotton pest control in El Salvador].[Spanish]",
                "pub_year": "1975",
                "citation": "FAO, Rome (Italy). Plant Production and Protection Div. FAO/UNEP \u2026, 1975"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal for Automation of Lighting and Ventilation Systems of Sim\u00f3n Bol\u00edvar University Propuesta para la Automatizaci\u00f3n de los Sistemas de Iluminaci\u00f3n y Ventilaci\u00f3n de la \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequidad y desigualdad; bases para una nueva propuesta educativa en el Per\u00fa.",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores. http://www \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria y g\u00e9nero. VIII Congreso Iberoamericano de Investigaci\u00f3n sobre Gobernanza Universitaria",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eVMyyZIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}