{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FaX3AmMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "David Toloza-Ramirez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FaX3AmMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Andres Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Cognitive Neuroscience",
        "Neuroimaging",
        "Neurodegenerative Diseases",
        "Brain Injury",
        "Language"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 70,
    "citedby5y": 70,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 12,
        "2022": 24,
        "2023": 24,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ps6c6HkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Diana Martella",
            "affiliation": "Docente e Investigador, Universidad Autonoma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "92jAdf4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "igor cigarroa",
            "affiliation": "Escuela de kinesiolog\u00eda, Facultad de Salud, UST Los \u00c1ngeles Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "P60dPIUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina M\u00e9ndez Orellana",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eS_SYGMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fanny Petermann-Rocha",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Sw-o7a4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miss Solange Parra Soto",
            "affiliation": "PhD candidate University of Glasgow"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WRBc52YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Pablo Reyes Barria",
            "affiliation": "Professor of clinical practice, Universidad de los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZbBkTswAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Copland",
            "affiliation": "Professorial Research Fellow, The University of Queensland"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vJUuYiIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Santiba\u00f1ez",
            "affiliation": "Neurology Instructor, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bJRqk8UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Fuentes L\u00f3pez",
            "affiliation": "Departamento de Ciencias de la Salud"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "03qXnykAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena Martinez-Ulloa",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Escuela de Fonoaudiolog\u00eda, Facultad de Ciencias de la Rehabilitaci\u00f3n, Universidad Andr\u00e9s Bello"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reserva cognitiva y demencias: Limitaciones del efecto protector en el envejecimiento y el deterioro cognitivo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (12), 1594-1612, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18070738392308618034",
            "cites_id": [
                "18070738392308618034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico neuropsicol\u00f3gico diferencial en enfermedad de Alzheimer y demencia frontotemporal: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica cualitativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Neurology Perspectives 1 (1), 82-97, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7804188809293560766",
            "cites_id": [
                "7804188809293560766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas y efectos de los programas de ejercicio f\u00edsico para personas mayores sobrevivientes de c\u00e1ncer: Una revisi\u00f3n de alcance",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 370-385, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1220553871244023313",
            "cites_id": [
                "1220553871244023313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La terapia musical y sus implicaciones en la neurorrehabilitaci\u00f3n en pacientes con ictus y con demencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Neurology Perspectives 1 (1), 66-81, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3188488686779191430",
            "cites_id": [
                "3188488686779191430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de los programas de entrenamiento de fuerza muscular en personas mayores con sarcopenia. Revisi\u00f3n de alcance",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Geriatr\u00eda y Gerontolog\u00eda 56 (5), 279-288, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2900780415319519399",
            "cites_id": [
                "2900780415319519399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics of resistance training-based programs in older adults with sarcopenia: Scoping review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espanola de Geriatria y Gerontologia 56 (5), 279-288, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15924290849822353740",
            "cites_id": [
                "15924290849822353740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deterioro Cognitivo y Demencias en Adultos con Trastorno del Espectro Autista.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 29 (2), 92-102, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10232855710416494926",
            "cites_id": [
                "10232855710416494926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limited protective effects of cognitive reserve on the progression of cognitive impairment",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (12), 1594-1612, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8972767966736684737",
            "cites_id": [
                "8972767966736684737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles Cognitivos-Ling\u00fc\u00edsticos En Personas Mayores Con Deterioro Cognitivo Leve, Demencia Vascular, Demencia Con Cuerpos De Lewy Y Enfermedad De Parkinson",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 31 (3), 69-85, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3747624734675872516",
            "cites_id": [
                "3747624734675872516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phonological and semantic fluency in Alzheimer\u2019s disease: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Alzheimer's Disease, 1-12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17907578551640488283",
            "cites_id": [
                "17907578551640488283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuropsychological profiles and neural correlates in typical and atypical variants of Alzheimer disease: A systematic qualitative review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Neurology Perspectives 3 (3), 100106, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4386913481371124669",
            "cites_id": [
                "4386913481371124669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of the practice of movement representation techniques in people undergoing knee and hip arthroplasty: a systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sports 10 (12), 198, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3323756939302426343",
            "cites_id": [
                "3323756939302426343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de los programas de entrenamiento de fuerza muscular en personas mayores con sarcopenia: revisi\u00f3n de alcance",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de geriatr\u00eda y gerontolog\u00eda: \u00d3rgano oficial de la Sociedad \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12622859447022245517",
            "cites_id": [
                "12622859447022245517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive Impairment and Dementia in Adults with Autism Spectrum Disorder.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 29 (2), 92-102, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13749633588203359673",
            "cites_id": [
                "13749633588203359673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive impairment and dementia in adults with autism spectrum disorder",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundacion para la difusion neurologica en Ecuador-FUNDINE, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5265367279025806839",
            "cites_id": [
                "5265367279025806839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimulaci\u00f3n de germinaci\u00f3n y colonizaci\u00f3n radicular de Diversispora trimulares por flavonoides de exudados radiculares de Nicotiana glauca",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista UDCA Actualidad & Divulgaci\u00f3n Cient\u00edfica 20 (2), 341-351, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14788520737416459680",
            "cites_id": [
                "14788520737416459680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stimulation of germination of spores and root colonization of Diversispora trimulares by flavonoids in Nicotiana glauca root exudates",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista UDCA Actualidad & Divulgaci\u00f3n Cient\u00edfica 20 (2), 341-351, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6279498053484278528",
            "cites_id": [
                "6279498053484278528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de programas basados en artes marciales sobre rasgos autistas en ni\u00f1os y adolescentes: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica Effects of martial arts programs based on autistic \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos 56, 167-178, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n neuropsicol\u00f3gica y anatomofuncional de la estimulaci\u00f3n magn\u00e9tica transcraneal en afasia y deterioro cognitivo posictus",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Logopedia, Foniatr\u00eda y Audiolog\u00eda 43, 100400, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuropsychological and brain atrophy pattern characterization of patient\u2019stroke associated with COVID-19: A systematic review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 455, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuropsychological differential diagnosis of Alzheimer's disease and Lewy body dementia: A systematic review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 455, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuropsychological and anatomical-functional effects of transcranial magnetic stimulation in post-stroke patients with cognitive impairment and aphasia: Systematic review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 455, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Semantic and phonological processing in adults and healthy older adults: An FMRI study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 455, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The potential use of crossed cerebro-cerebellar activation to evaluate language reorganization: A case study of recurrent malignant glioma",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 455, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de efectividad y seguridad de preparaciones orales de cannabis para el tratamiento de epilepsias refractarias en la poblaci\u00f3n infantojuvenil. Una revisi\u00f3n de alcance",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 32 (1), 62-74, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness and safety profile of oral cannabis preparations for the treatment of refractory epilepsies in infant-young population: A Scoping Review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 32 (1), 62-74, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n neuropsicol\u00f3gica y anatomofuncional de la estimulaci\u00f3n magn\u00e9tica transcraneal en afasia y deterioro cognitivo posictus",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de logopedia, foniatr\u00eda y audiolog\u00eda 43 (1), 54, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive-linguistic profiles in older people with Mild Cognitive Impairment, Vascular Dementia, Dementia with Lewy Bodies and Parkinson's Disease",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 31 (3), 69-85, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics and effects of physical exercise programs for older cancer survivors: A scoping review.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 44, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos terap\u00e9uticos en la pr\u00e1ctica fonoaudiol\u00f3gica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Identidad Profesional y Fonoaudiolog\u00eda: Reflexiones y Fundamentos Pr\u00e1cticos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics and effects of physical exercise programs for older cancer survivors: A scoping review (Caracter\u00edsticas y efectos de los programas de ejercicio f\u00edsico para \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos 44, 370-385, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la terapia de entonaci\u00f3n mel\u00f3dica (TEM) en el incremento de las habilidades ling\u00fcsticas-comunicativas en los usuarios con Afasia no fluente: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la estimulaci\u00f3n cognitiva fonoaudiol\u00f3gica temprana en las habilidades ling\u00fcisticas-comunicativas de personas mayores con envejecimiento t\u00edpico: una revisi\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deterioro Cognitivo y Demencias en Adultos con Trastorno del Espectro Autista Cognitive Impairment and Dementia in Adults with Autism Spectrum Disorder",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ecuatoriana de Neurolog\u00eda 29 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reserva cognitiva y demencias: Limitaciones del efecto protector en el envejecimiento y el deterioro cognitivoLimited protective effects of cognitive reserve on the progression \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (12), 1594-1612, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reserva cognitiva y demencias: Limitaciones del efecto protector en el envejecimiento y el deterioro cognitivoLimited protective effects of cognitive reserve on the progression \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (12), 1594-1612, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limited protective effects of cognitive reserve on the progression of cognitive impairment [Reserva cognitiva y demencias: Limitaciones del efecto protector en el \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIENCIAS AGRARIAS-Art\u00edculo Cient\u00edfico ESTIMULACI\u00d3N DE GERMINACI\u00d3N Y COLONIZACI\u00d3N RADICULAR DE Diversispora trimulares POR FLAVONOIDES DE EXUDADOS RADICULARES DE Nicotiana \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association Between Hearing Loss Suspect with Diabetes and Arterial Hypertension Risk Under Different Body Composition Phenotypes: Results from the Chilean National Health \u2026",
                "citation": "International Journal of Disabilities Sports and Health Sciences 7 (1), 197-209, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FaX3AmMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}