{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "h9ECWD4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carla Fardella",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=h9ECWD4AAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Universidad Andres Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda Social",
        "Psicolog\u00eda del Trabajo",
        "Identidad",
        "Resistencias",
        "Analisis del Discurso"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 1563,
    "citedby5y": 1211,
    "hindex": 21,
    "hindex5y": 19,
    "i10index": 29,
    "i10index5y": 27,
    "cites_per_year": {
        "2011": 5,
        "2012": 16,
        "2013": 13,
        "2014": 20,
        "2015": 42,
        "2016": 42,
        "2017": 78,
        "2018": 102,
        "2019": 153,
        "2020": 194,
        "2021": 293,
        "2022": 274,
        "2023": 229,
        "2024": 64
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g_QWxVAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vicente Sisto",
            "affiliation": "Dr. en Psicolog\u00eda Social. Profesor Titular Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso. Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ImOyMTAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Jim\u00e9nez Vargas",
            "affiliation": "PONTIFICA UNIVERSIDAD CATOLICA DE VALPARAISO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OrnzKYEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ren\u00e9 Vald\u00e9s Morales (ORCID: 0000-0...",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2UxghqIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Corval\u00e1n-Navia",
            "affiliation": "Candidata a Dra. Educaci\u00f3n y Sociedad, Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qO-2SaUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Rivera Vargas",
            "affiliation": "Professor Agregat, Departament de Did\u00e0ctica i Organitzaci\u00f3 Educativa. Universitat de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KA8mx4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Soto-Lagos",
            "affiliation": "Universidad de Santiago, Departamento de Gesti\u00f3n y Pol\u00edticas P\u00fablicas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Fh14mpIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Enrique Baleriola (ORCID:0000-0003-...",
            "affiliation": "Universitat Oberta de Catalunya (RoR:01f5wp925). Barcelona. SPAIN"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rVNnB44AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JAVIERA GARCIA-MENESES",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QwCCgZEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Luis Lalueza",
            "affiliation": "Autonomous University of Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u9RxxCgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Felipe Espinosa-Cristia [ORCID:...",
            "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Mar\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "q3ca8v4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Manuel Garrido Wainer",
            "affiliation": "Profesor de Filosof\u00eda, Universidad Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ex8UIZ4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alvaro Soto Roy",
            "affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda, Universidad Alberto Hurtado"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hilos tensados: para leer el octubre chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Santiago de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 154,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16368793252126454437",
            "cites_id": [
                "16368793252126454437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad y rol de la escuela: discursos del profesorado en contextos educativos multiculturales en clave migratoria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 20 (65), 419-441, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 129,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18144460207136779843",
            "cites_id": [
                "18144460207136779843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas regulaciones del trabajo docente en Chile. Discurso, subjetividad y resistencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicologia & Sociedade 27, 68-79, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 123,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5048307421283027396",
            "cites_id": [
                "5048307421283027396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narr\u00e1ndose en la flexibilidad. Un an\u00e1lisis narrativo discursivo de la identidad en tiempos de flexibilidad laboral",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 17 (2), 59-80, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 82,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4551851118761417146",
            "cites_id": [
                "4551851118761417146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas, epocalismo e identidad: el caso de las pol\u00edticas orientadas a los docentes en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Estudos Universit\u00e1rios-REU 37 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15682792786894612503",
            "cites_id": [
                "15682792786894612503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades laborales y \u00e9tica del trabajo p\u00fablico en tiempos de rendici\u00f3n de cuentas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 25 (2), 1-11, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4837697961783118598",
            "cites_id": [
                "4837697961783118598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizajes, inclusi\u00f3n y justicia social en entornos educativos multiculturales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 19 (3), 10-23, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13559405103297472542",
            "cites_id": [
                "13559405103297472542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nosotros los acad\u00e9micos. Narrativas identitarias y autodefinici\u00f3n en la universidad actual",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas psychologica 14 (SPE5), 1625-1636, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14900857126523853067",
            "cites_id": [
                "14900857126523853067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistencias cotidianas en torno a la institucionalizaci\u00f3n del modelo neoliberal en las pol\u00edticas educacionales: El caso de la docencia en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psicoperspectivas 12 (2), 83-92, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13574287529120768969",
            "cites_id": [
                "13574287529120768969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verdades sobre la docencia, efectos y consecuencias subjetivas de la evaluaci\u00f3n docente en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 21 (1), 209-227, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16771987788187831503",
            "cites_id": [
                "16771987788187831503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios sociales de la pr\u00e1ctica y la pr\u00e1ctica como unidad de estudio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (1), 91-102, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17470884377401642514",
            "cites_id": [
                "17470884377401642514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la efectividad y los afectos: nuevos docentes en tiempos de nuevo management p\u00fablico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Athenea digital 16 (3), 3-19, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18432528514771532480",
            "cites_id": [
                "18432528514771532480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control narrativo y gubernamentalidad: La producci\u00f3n de coherencia en las narrativas identitarias. El caso de profesionales chilenos adultos j\u00f3venes en condiciones de \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Forum Qualitative Sozialforschung/Forum: Qualitative Social Research 10 (2), 28, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3282339277010173705",
            "cites_id": [
                "3282339277010173705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El eclipse del profesionalismo en la era de la Rendici\u00f3n de Cuentas\u2013Modelando Docentes en el Contexto del Nuevo Management P\u00fablico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cadernos de Educa\u00e7\u00e3o, 03-23, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17946796738268001783",
            "cites_id": [
                "17946796738268001783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La transformaci\u00f3n de la universidad y los dispositivos de cuantificaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudos de Psicologia (Campinas) 34, 435-448, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4777897051857347288",
            "cites_id": [
                "4777897051857347288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n microetnogr\u00e1fica de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en escuelas multiculturales. Tensiones y desaf\u00edos en torno a la escolarizaci\u00f3n de inmigrantes y grupos minoritarios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perfiles educativos 39 (156), 72-88, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11752177366919794857",
            "cites_id": [
                "11752177366919794857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abrir la jaula de oro. La universidad managerial y sus sujetos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Izquierdas 50, 0-0, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8964349352263743421",
            "cites_id": [
                "8964349352263743421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dispositivos de acogida para estudiantes extranjeros como plataformas de intervenci\u00f3n formativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 45 (3), 261-278, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6319034977786759302",
            "cites_id": [
                "6319034977786759302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El despliegue de nuevas formas de control en la profesi\u00f3n docente",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios de biopol\u00edtica 7 (2), 133-146, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9424113081623730880",
            "cites_id": [
                "9424113081623730880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tiempo en el conflicto trabajo-vida: El caso de las acad\u00e9micas en la universidad managerial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicoperspectivas 19 (3), 64-75, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2554715061424460125",
            "cites_id": [
                "2554715061424460125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acad\u00e9mico cuantificado. La gesti\u00f3n performativa a trav\u00e9s de los instrumentos de medici\u00f3n en la ciencia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicolog\u00eda, Conocimiento y Sociedad 9 (2), 62-78, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2495962573123516420",
            "cites_id": [
                "2495962573123516420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dispositivos ling\u00fc\u00edsticos de acogida, aprendizaje expansivo e interculturalidad: contribuciones para la inclusi\u00f3n educativa de estudiantes extranjeros",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 46, e218867, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10177420630171082005",
            "cites_id": [
                "10177420630171082005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las funciones performativas de los instrumentos en las redes de acci\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicoperspectivas 16 (3), 76-86, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11985564106077865062",
            "cites_id": [
                "11985564106077865062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escribir papers bajo el r\u00e9gimen del management acad\u00e9mico: Cuerpo, afectos y estrategias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 20 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13692578208809830679",
            "cites_id": [
                "13692578208809830679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni extranjeras, ni secretarias: discursos de las cient\u00edficas chilenas sobre el trabajo acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pensamiento educativo 58 (1), 1-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11821833518752118211,6449586428258468949",
            "cites_id": [
                "11821833518752118211",
                "6449586428258468949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reacciones y abordajes de las pol\u00edticas educativas frente a los flujos migratorios: Una revisi\u00f3n en clave comparada de los casos de Chile y Catalu\u00f1a",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 29 (January-July), 71-71, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6946192189310177887",
            "cites_id": [
                "6946192189310177887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del yo al nosotros: el emplazamiento colectivo a las subjetividades neoliberales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hilos tensados. Para leer el octubre chileno, 243-270, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17116914744436203840",
            "cites_id": [
                "17116914744436203840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vulnerabilidad escolar como mito: desaf\u00edos para el trabajo docente en entornos de exclusi\u00f3n social",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 18 (3), 2147, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12263941689812304125",
            "cites_id": [
                "12263941689812304125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constituci\u00f3n de la profesi\u00f3n docente y su v\u00ednculo con la construcci\u00f3n de Estado y pol\u00edtica educativa en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Praxis Educacional 10 (17), 17-49, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8429596935590431907",
            "cites_id": [
                "8429596935590431907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Findings From a Qualitative Evaluation of the Impact of the Implementation of the System for Quality Assurance of School Management in Chile\u2019s Municipal Schools",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Annual Meeting American Educational Research Association (AERA). Marzo. Chicago, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1002380133167470609",
            "cites_id": [
                "1002380133167470609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of the leadership team on inclusion policies in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cogent Education 9 (1), 2112595, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1194445867734966428",
            "cites_id": [
                "1194445867734966428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salir de la sombra. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre shadowing como propuesta metodol\u00f3gica para la investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n Educativa 40 (1), 257-274, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8004490496364989226",
            "cites_id": [
                "8004490496364989226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Neoliberalizaci\u00f3n de la profesi\u00f3n docente en Chile: adscripci\u00f3n, creaci\u00f3n y cotidianedad de los cambios",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona,, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11512850130438035540,17418167266436482370",
            "cites_id": [
                "11512850130438035540",
                "17418167266436482370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arche-writing and data-production in theory-oriented scientific practice: the case of free-viewing as experimental system to test the temporal correlation hypothesis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "History and Philosophy of the Life Sciences 43 (2), 70, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2167468761649374097",
            "cites_id": [
                "2167468761649374097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La neoliberalizaci\u00f3n de la profesi\u00f3n docente en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Adscripci\u00f3n, creaci\u00f3n y cotidianeidad de los cambios (Tesis doctoral \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15135342754322589149",
            "cites_id": [
                "15135342754322589149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n inclusiva y nueva gesti\u00f3n p\u00fablica en las pol\u00edticas de liderazgo escolar en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perfiles educativos 45 (179), 113-128, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6847172928173198638",
            "cites_id": [
                "6847172928173198638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activismo, resistencia y subjetividad acad\u00e9mica en la universidad neoliberal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas, 1-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13052233485032150592",
            "cites_id": [
                "13052233485032150592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Practices and discourses of academics: Local lessons to address the digital shift in academic management",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Digital Education Review, 2020,(37), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=924831068212966677",
            "cites_id": [
                "924831068212966677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instrumentos de Gesti\u00f3n, Sujetos y Dispositivos: El estudio de los cambios en el trabajo p\u00fablico en el contexto de las reformas manageriales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ponencia I Congreso Latinoamericano de Teor\u00eda Social, Buenos Aires, agosto, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18217278643817849610",
            "cites_id": [
                "18217278643817849610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between the effectivity and affectivity: new teachers in times of new public management",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Athenea Digital 16 (3), 3-19, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9968654527030571644",
            "cites_id": [
                "9968654527030571644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huellas afectivas del trabajo en pol\u00edtica de protecci\u00f3n a la infancia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 20 (1), 281-302, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6598330297351542857",
            "cites_id": [
                "6598330297351542857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujetos y subjetividades: aproximaciones emp\u00edricas en tiempos actuales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2096309219433211030",
            "cites_id": [
                "2096309219433211030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Not foreigners or secretaries: Discourses of chilean female scientists on academic work",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pensamiento Educativo 58, 1-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18382839018247333790",
            "cites_id": [
                "18382839018247333790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n docente sobre los criterios de producci\u00f3n cient\u00edfica para la acreditaci\u00f3n de especialidades odontol\u00f3gicas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 34 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17790915560636477000",
            "cites_id": [
                "17790915560636477000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning, Inclusion and Social Justice in Multicultural Educational Environments",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 19 (3), 10-23, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14772010385017117083",
            "cites_id": [
                "14772010385017117083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las y los acad\u00e9micos de la Universidad del Management. Identidades y autodefinici\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "3er Simposio Internacional de Trabajo, Actividad y Subjetividad, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9571821182553791632",
            "cites_id": [
                "9571821182553791632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reafirmando el Trabajo. Significados del trabajo en tiempos de flexibilizaci\u00f3n laboral",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Transformaciones sociales: la precariedad laboral puesta en cuesti\u00f3n, 127-145, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18287860235517456897",
            "cites_id": [
                "18287860235517456897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exacerbados: identidades acad\u00e9micas y la transformaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior chilena",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Quaderns de psicologia 23 (2), 0009, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9607830767409196698,4365620926602264996",
            "cites_id": [
                "9607830767409196698",
                "4365620926602264996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiar las transformaciones contempor\u00e1neas del trabajo desde una perspectiva psicosocial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Quaderns de psicologia 23 (2), 0005, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8395162675153500666",
            "cites_id": [
                "8395162675153500666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University transformation and quantification devices",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudos de Psicologia (Campinas) 34 (3), 435-448, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14149180208482318901",
            "cites_id": [
                "14149180208482318901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control narrativo y gubernamental: la producci\u00f3n de coherencia en las narrativas identitarias. El caso de profesionales chilenos adultos j\u00f3venes en condiciones de vinculaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Extra\u00eddo en octubre 10, 2010, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4528019529759485539",
            "cites_id": [
                "4528019529759485539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plataformas Educativas Digitales y Escolarizaci\u00f3n: Nuevos Retos y Alternativas hacia la Equidad Educativa y los Derechos de la Infancia.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives/Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1629936970577680139",
            "cites_id": [
                "1629936970577680139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciativas transformadoras en escuelas vulnerables: notas para la nueva gesti\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 126-147, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8192567760288858711",
            "cites_id": [
                "8192567760288858711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administradores de la producci\u00f3n cient\u00edfica y gobernanza acad\u00e9mica: an\u00e1lisis de un conflicto identitario",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Superior, 3-19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10941222838189211444",
            "cites_id": [
                "10941222838189211444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Precariedad e inseguridad en los sistemas y actores escolares",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Foro de Educaci\u00f3n 20 (2), 1-12, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15067714418456401961",
            "cites_id": [
                "15067714418456401961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderar una escuela con orientaci\u00f3n intercultural: discursos, tensiones y paradojas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Magis, Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 15, 1-26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15951245577428526717",
            "cites_id": [
                "15951245577428526717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposiciones subjetivas a la precariedad en la academia en Chile: entusiasmo, m\u00e9rito y asociatividad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Foro de educaci\u00f3n, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5019393696729478145",
            "cites_id": [
                "5019393696729478145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas, procesos y cotidianeidad en la Psicolog\u00eda Social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicoperspectivas 19 (3), 1-5, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3851647036706604316",
            "cites_id": [
                "3851647036706604316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The quantified academic. Performative management through measurement instruments in science",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicolog\u00eda, Conocimiento y Sociedad 9 (2), 62-78, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2882406981978967113",
            "cites_id": [
                "2882406981978967113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios sociales de la pr\u00e1ctica y la pr\u00e1ctica como unidad de estudio The social practice theory and the practice as study unit",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6754764005777459426",
            "cites_id": [
                "6754764005777459426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversity and Roles at Schools: Teachers' Discourse in Multicultural Educational Contexts",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 20 (65), 419-441, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6441008005614681341",
            "cites_id": [
                "6441008005614681341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "We the academics. Identity narratives and self-definition in the current university",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas Psychologica 14 (5), 1625-1636, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13309568908281096852",
            "cites_id": [
                "13309568908281096852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9trica, Subjetividad y Meritocracia en el Trabajo Acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "REICE. Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre Algoritmos y Datificaci\u00f3n. Desaf\u00edos para la Construcci\u00f3n de un Sistema Educativo Justo, Democr\u00e1tico y Transformador en la Sociedad Digital",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "REICE. Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ideal profesional de equipo directivo en las pol\u00edticas de inclusi\u00f3n escolar en Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 32, e0243894, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The professional ideal of a management team in school inclusion policies in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 32, e0243894, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O ideal profissional de uma equipe gestora nas pol\u00edticas de inclus\u00e3o escolar no Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 32, e0243894, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shaping scientific work in universities in Chile: exploring the role of research management instruments",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 6 (1), 2236503, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital Education Platforms and Schooling: New Challenges and Alternatives for Educational Equity and Children's Rights.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives/Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plataformas digitales educativas y escolarizaci\u00f3n: Nuevos retos y alternativas hacia la equidad educativa y los derechos de la infancia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 31, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformative Initiatives in Vulnerable Schools: Notes for the New Public Management",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 126-147, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusive education and new public management within educational leadership politics in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perfiles educativos 45 (179), 113-128, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research Production Administrators and Academic Governance: Analysis of an Identity Conflict",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 14 (41), 3-19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00d3MO SE DEFINEN LOS CRITERIOS QUE REGULAN LA INVESTIGACI\u00d3N? CULTURA DE LA EVALUACI\u00d3N EN LA UNIVERSIDAD CHILENA?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "REDEFINIENDO LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR CHILENA: CAMBIO ORGANIZACIONAL Y NUEVAS \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender Heterophilia and Homophilia in Science Chilean Production",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heterofilia y Homofilia de G\u00e9nero en la Producci\u00f3n de la Ciencia de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 7-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACADEMIC WORKING MOTHERS: OPACITIES, PRIVILEGES AND RESISTANCE IN A PANDEMIC",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicologia & Sociedade 34, e252086, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Madres trabajadoras acad\u00e9micas: opacidades, privilegios y resistencias en pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicologia & Sociedade 34, e252086, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Affectivity in the implementation of child welfare poli",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro de Estudios Avanzados en Ni\u00f1ez y Juventud del Cinde y la Universidad \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reacciones y abordajes de las pol\u00edticas educativas frente a los flujos migratorios: Una revisi\u00f3n en clave comparada de los casos de Chile y Catalu\u00f1a",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives= Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial Pr\u00e1cticas, procesos y cotidianeidad en la Psicolog\u00eda social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicoperspectivas. Individuo y Sociedad 19 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WRITING PAPERS UNDER THE ACADEMIC MANAGEMENT REGIMEN: BODY, AFFECTS AND STRATEGIES: Cuerpo, afectos y estrategias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Athenea Digital 20 (1), 1-21, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Writing papers under the academic management regimen: Body, affects and strategies",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universitat Autonoma de Barcelona, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linguistic devices for welcoming, expansive learning and interculturality: contributions for the educational inclusion of foreign students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Devices for welcoming foreign students as formative intervention platforms",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Pedagogicos, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SCHOOL VULNERABILITY AS A MYTH: CHALLENGES FOR TEACHING WORK IN ENVIRONMENTS OF SOCIAL EXCLUSION EN ENTORNOS DE EXCLUSION SOCIAL",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ATHENEA DIGITAL 18 (3), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A micro-ethnographic approach to teaching practices in multicultural schools. Tensions and challenges around the schooling of immigrants and minority groups",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perfiles educativos 39 (156), 72-88, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nosotros los acad\u00e9micos. Narrativas identitarias y autodefinici\u00f3n en la universidad actual",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA REORGANIZACI\u00d3N DEL TRABAJO ACAD\u00c9MICO: ESCENARIOS LABORALES, PR\u00c1CTICAS COTIDIANAS E IDENTIDAD.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NOVOS REGULAMENTOS DE ENSINO NO CHILE: DISCURSO, SUBJETIVIDADE E RESIST\u00caNCIA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicologia & Sociedade 27, 68-79, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New regulations of teaching in Chile: Discourse, subjectivity and resistance",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicologia & Sociedade 27, 68-79, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A constitui\u00e7\u00e3o da doc\u00eancia como profiss\u00e3o e seu v\u00ednculo com a constru\u00e7\u00e3o do Estado e da pol\u00edtica educacional no Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pr\u00e1xis Educacional 10 (17), 17-49, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ECLIPSE DEL PROFESIONALISMO EN LA ERA DE LA RENDICI\u00d3N DE CUNTAS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cadernos de Educa\u00e7\u00e3o, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REARMANDO EL TRABAJO. SIGNIFICADOS DEL TRABAJO EN TIEMPOS DE FLEXIBILIZACION LABORAL",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "EDITORIAL ESPACIO, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrative Control and Governmentality: Coherence Production in Identity Narratives. The Case of Young Adult Professionals Working under Flexible Employability in Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Forum Qualitative Sozialforschung/Forum: Qualitative Social Research 10 (2), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Haci\u00e9ndose a uno mismo/a. Diferencias en las narrativas identitarias de profesionales adultos j\u00f3venes en condiciones de vinculaci\u00f3n laboral flexible seg\u00fan el nivel \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "XV Jornadas de Investigaci\u00f3n y Cuarto Encuentro de Investigadores en \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "archivos anal\u00edticos de pol\u00edticas educativas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las funciones performativas de los instrumentos en las Redes de Acci\u00f3n P\u00fablica The performative functions of instruments in Public Action networks",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VI Jornadas Universitarias III Congreso Latinoamericano de Psicolog\u00eda del Trabajo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h9ECWD4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 1
    }
}