{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hwANms4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Niklas Bornhauser",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hwANms4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Associate Professor Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Psychoanalyse",
        "Philosophie"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 149,
    "citedby5y": 69,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 1,
        "2007": 0,
        "2008": 2,
        "2009": 1,
        "2010": 3,
        "2011": 1,
        "2012": 5,
        "2013": 9,
        "2014": 9,
        "2015": 10,
        "2016": 13,
        "2017": 13,
        "2018": 9,
        "2019": 8,
        "2020": 12,
        "2021": 11,
        "2022": 13,
        "2023": 18,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas enfermedades\u00bf del alma?: Reflexiones psicosom\u00e1ticas a prop\u00f3sito de algunas analog\u00edas estructurales entre s\u00edndrome de fatiga cr\u00f3nica, fibromialgia y sensitividad qu\u00edmica \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 43 (1), 41-50, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17909748052265493261",
            "cites_id": [
                "17909748052265493261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derroteros de la sublimaci\u00f3n en la obra freudiana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de la asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de neuropsiquiatr\u00eda 32 (116), 757-769, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3278831531596217921",
            "cites_id": [
                "3278831531596217921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso psicopatol\u00f3gico y subjetividad contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda 14 (2), 111-122, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1873430560016686389",
            "cites_id": [
                "1873430560016686389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la identidad y la diferencia acerca de la l\u00f3gica constitutiva del sujeto en el pensar de J\u00fcrgen Habermas y Michel Foucault _ una controversia pendiente",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 62, 101-115, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4340118040277686858",
            "cites_id": [
                "4340118040277686858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n emocional: pr\u00e1cticas y discursos de subjetivaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Teor\u00eda de la educaci\u00f3n: revista interuniversitaria, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18304076878012521244",
            "cites_id": [
                "18304076878012521244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lugares de la negaci\u00f3n en la obra freudiana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatolog\u00eda Fundamental 18, 33-46, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10402226961700268268",
            "cites_id": [
                "10402226961700268268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia y subjetividad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "L\u00edmite. Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 7 (25), 97-110, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7583992591326696194",
            "cites_id": [
                "7583992591326696194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Freud y L\u00e9vinas: un di\u00e1logo sobre el problema de la constituci\u00f3n del sujeto y las fronteras de lo decible",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Alpha (Osorno), 37-50, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5870364615876668815",
            "cites_id": [
                "5870364615876668815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la configuraci\u00f3n de la locura en el Chile decimon\u00f3nico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista austral de ciencias sociales, 111-126, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16096865708869237112",
            "cites_id": [
                "16096865708869237112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Das Unheimliche. Presencia e incidencia de lo Ominoso en el pensamiento de Freud y Foucault a prop\u00f3sito del problema de la interpretaci\u00f3n y sus consecuencias para la \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 83-95, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11263136966572126646",
            "cites_id": [
                "11263136966572126646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El giro sociopsicol\u00f3gico oculto en el debate entre comunitarismo y liberalismo y sus implicaciones para el concepto de sujeto",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 22 (1), 3-16, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8304630698868564203",
            "cites_id": [
                "8304630698868564203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones en torno a la violencia:\" M\u00e1s all\u00e1\" de las palabras",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 137-152, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16600467819650986588",
            "cites_id": [
                "16600467819650986588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones en torno a la violencia:\" M\u00e1s all\u00e1\" de las palabras",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 137-152, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16600467819650986588",
            "cites_id": [
                "16600467819650986588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Quiasma de la sublimaci\u00f3n: aproximaciones interdisciplinares",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 25-38, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15755955325333246178",
            "cites_id": [
                "15755955325333246178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seducci\u00f3n y subjetividad. Consideraciones psicoanal\u00edticas a prop\u00f3sito de la incidencia l\u00f3gica de la seducci\u00f3n en las modalidades contempor\u00e1neas de constituci\u00f3n subjetiva y los \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psicoperspectivas. Individuo y Sociedad 5 (1), 23-33, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15296141736998784924",
            "cites_id": [
                "15296141736998784924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los l\u00edmites de la interpretaci\u00f3n. Freud, rele\u00eddo a partir de Gadamer",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "UNED, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18223465845076358064",
            "cites_id": [
                "18223465845076358064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traducci\u00f3n y traducci\u00f3n de s\u00ed en Georges-Arthur Goldschmidt",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 131-150, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10330048866082400912",
            "cites_id": [
                "10330048866082400912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traducir: Freud",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatolog\u00eda Fundamental 22, 376-397, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15674288196936438901",
            "cites_id": [
                "15674288196936438901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicoan\u00e1lisis y l\u00f3gica: lo inconsciente como real-imposible",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Neuropsiquiatr\u00eda 36 (129), 121-138, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17548805139777148538",
            "cites_id": [
                "17548805139777148538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ni\u00f1o y\" La cinta blanca\": consideraciones psicoanal\u00edticas en torno a la sexualidad infantil",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de psicoan\u00e1lisis 72 (1), 87-100, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17332363483363531150",
            "cites_id": [
                "17332363483363531150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas y perspectivas en torno a las concepciones humanas conjeturales en la terapia cognitivo-conductual",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cinta de moebio, 106-121, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7252121398134685066",
            "cites_id": [
                "7252121398134685066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia e incidencia de lo Ominoso en el pensamiento de Freud y Foucault",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Observaciones filos\u00f3ficas, 9, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9101893147560742718",
            "cites_id": [
                "9101893147560742718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercados econ\u00f3micos y patolog\u00eda narcisista ante el trasfondo de la discusi\u00f3n en torno al concepto de rol",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 13 (1), 101-115, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5006992133493483845",
            "cites_id": [
                "5006992133493483845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley SEP, ley PIE y \u2018educaci\u00f3n emocional\u2019: pr\u00e1cticas de subjetivaci\u00f3n y derivas de la gubernamentalidad en el sistema escolar chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Foro de Educaci\u00f3n 20 (2), 231-254, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16515848072019140268",
            "cites_id": [
                "16515848072019140268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desfiguraci\u00f3n [Entstellung]\u2013un concepto desfundamental para la teor\u00eda y la pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Neuropsiquiatr\u00eda 42 (141), 75-93, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2410757374794696172",
            "cites_id": [
                "2410757374794696172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el desgaste de la \u2018cr\u00edtica\u2019. Repercusiones de un texto de Peter Sloterdijk",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 125-136, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9547515789665422641",
            "cites_id": [
                "9547515789665422641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Partir\u2019[Fortgehn] de Rilke. Un comentario",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 97-123, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17760417127457697324",
            "cites_id": [
                "17760417127457697324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Werner Hamacher en castellano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 12 (2), 143-168, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8477134660017901770",
            "cites_id": [
                "8477134660017901770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualidad y posibilidades del conflicto de Edipo en el contexto del debate en torno al binarismo sexual. Consideraciones traductivas en torno al Geschlecht",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 249-272, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7658497048322639729",
            "cites_id": [
                "7658497048322639729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pasajes en cinta blanca",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aisthesis, 195-216, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8918037160323525972",
            "cites_id": [
                "8918037160323525972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sprachlosigkeit. Goldschmidt y la lengua freudiana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Humanidades, 119-150, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16502356654762812805",
            "cites_id": [
                "16502356654762812805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre scientia sexualis y ars erotica: Poder, resistencia y subjetivaci\u00f3n en psicoan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea, 111-124, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8563445030447926277",
            "cites_id": [
                "8563445030447926277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos: sobre la violencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alpha (Osorno), 103-119, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16699871203489661117",
            "cites_id": [
                "16699871203489661117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trazos de luz. Tesis sobre la fotograf\u00eda de la historia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 273-276, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1520751250489698424",
            "cites_id": [
                "1520751250489698424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trazos de luz. Tesis sobre la fotograf\u00eda de la historia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 273-276, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1520751250489698424",
            "cites_id": [
                "1520751250489698424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Modernidad holocausto?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Alpha (Osorno), 215-226, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5932562385660093335",
            "cites_id": [
                "5932562385660093335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problems and perspectives concerning the human conjectural conceptions in cognitive-behavioral therapy",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cinta de Moebio 44, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13716139709163472489",
            "cites_id": [
                "13716139709163472489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El terremoto de 2010. Consideraciones psicoanal\u00edticas en torno a la violencia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Borromeo (versi\u00f3n electr\u00f3nica) 1, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8914576257718260376",
            "cites_id": [
                "8914576257718260376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constituci\u00f3n del sujeto y el problema de los or\u00edgenes. Sigmund Freud y Friedrich Nietzsche",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "El psicoan\u00e1lisis en Latinoam\u00e9rica, 181, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11854668781078968572",
            "cites_id": [
                "11854668781078968572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones transdisciplinarias a Un soplo de vida, pulsaciones de Clarice Lispector",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Acta literaria, 71-90, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7308235365302581548",
            "cites_id": [
                "7308235365302581548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la funci\u00f3n emancipatoria y el estatuto cr\u00edtico de la interpretaci\u00f3n en psicoan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Alpha (Osorno), 251-268, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4608866723682447734",
            "cites_id": [
                "4608866723682447734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia y dinero: Un aporte a una econom\u00eda evolutiva",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 105-116, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18121285304213257610",
            "cites_id": [
                "18121285304213257610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosomatic aspects of chronic diarrhea",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "MMW Fortschritte der Medizin 145 (50), 35-37, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1359461648106257248",
            "cites_id": [
                "1359461648106257248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Laura Varas Riveros (1944-2023)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Andean Geology 51 (1), 268-270, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dislocaci\u00f3n, detraimiento y contraducci\u00f3n. Consideraciones sobre el concepto de Entstellung a partir de Sigmund Freud y Werner Hamacher",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 133-163, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fort (gehn). Des-alejamiento, partida y trauma del comprender, desde Werner Hamacher y Sigmund Freud.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda (0034-8244) 48 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entwort, en lugar de una respuesta [Antwort]. Descoyuntamiento y torcedura de las lenguas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios p\u00fablicos, 189-199, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fort (gehn). Des-alejamiento, partida y trauma del comprender, desde Werner Hamacher y Sigmund Freud: Fort (gehn). De-distancing, departure and trauma of understanding \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda, 373-388, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobrevivir la traducci\u00f3n. Prolongaciones de una deriva de la deconstrucci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Humanidades, 315-342, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EMOTIONAL EDUCATION: PRACTICES AND DISCOURSES OF SUBJECTIVATION1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TEORI\u02c9A 35, 101, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terremoto, ca\u00edda y traducci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Liminales. Escritos sobre Psicolog\u00eda y Sociedad 11 (22), 37-55, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOSSIER LITERATURA Y PSICOAN\u00c1LISIS",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n. Literatura y Psicoan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 9-18, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Werner Hamacher in Spanish",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HYBRIS-REVISTA DE FILOSOFIA 12 (2), 143-168, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTUALITY AND POSSIBILITIES OF THE OEDIPUS COMPLEX IN THE CONTEXT OF THE DEBATE ON SEXUAL BINARISM. TRANSLATION CONSIDERATIONS AROUND GESCHLECHT",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 249-272, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSLATION AND SELF-TRANSLATION IN GEORGES-ARTHUR GOLDSCHMIDT",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 131-150, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre algunas diferencias entre la historia de acontecimientos literarios y la historia de acontecimientos fenomenales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Humanidades, 27-45, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Dossier Werner Hamacher",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Humanidades, 11-26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translate: Freud",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 22, 376-397, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Freud \u00dcbersetzen",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 22, 376-397, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida como \u201cde-vivir\u201d o Schreber, te\u00f3rico de las pulsiones. A prop\u00f3sito de los \u201cmitos endops\u00edquicos\u201d de Freud",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Eidos, 322-350, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Life as \u201cDis-Living\u201d or Schreber, Theorist of the Drives. About Freud\u2019s \u201cEndopsychical Myths\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Eidos, 322-350, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas para una caracterizaci\u00f3n del fascismo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ideas y valores 68 (169), 61-81, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miguel Valderrama. Traiciones de Walter Benjamin. Santiago-Buenos Aires: Palinodia-La Cebra, 2015. 111 pp.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Literatura 21 (41), 357-361, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miguel Valderrama. Traiciones de Walter Benjamin. Santiago-Buenos Aires: Palinodia-La Cebra, 2015. 111 pp.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Literatura 21 (41), 357-361, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del libro\" El bulevar de los pobres. Racismo cient\u00edfico, higiene y eugenesia en Chile e Iberoam\u00e9rica, siglos XIX y XX\"",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ASCLEPIO. Revista de Historia de la Medicina y de la Ciencia 68 (2), p168, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leyton, C\u00e9sar; Palacios, Cristi\u00e1n; S\u00e1nchez, Marcelo (eds.). El bulevar de los pobres. Racismo cient\u00edfico, higiene y eugenesia en Chile e Iberoam\u00e9rica, siglos XIX y XX. Santiago \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Asclepio 68 (2), p168-p168, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peter Szendy. En lo profundo de un o\u00eddo. Una est\u00e9tica de la escucha",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aisthesis, 225-229, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENTRE SCIENTIA SEXUALISY ARS EROTICA. PODER, RESISTENCIA Y SUBJETIVACI\u00d3N EN PSICOAN\u00c1LISIS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 111-124, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peter Szendy. En lo profundo de un o\u00eddo. Una est\u00e9tica de la escucha",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aisthesis, 225-229, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BETWEEN SCIENTIA SEXUALIS AND ARS EROTICA: POWER, RESISTANCE AND SUBJECTIFICATION IN PSYCHOANALYSIS/ENTRE SCIENTIA SEXUALIS Y ARS EROTICA. PODER, RESISTENCIA Y SUBJETIVACION EN \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea (Chile), 111-125, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Boulevard of the poor. Scientific racism, hygiene and eugenics in Chile and Latin America, XIXth and XXth centuries",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ASCLEPIO-REVISTA DE HISTORIA DE LA MEDICINA Y DE LA CIENCIA 68 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as bibliogr\u00e1ficas 49-I (2016)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia, 261-327, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer De Cachemira Mujeres Mano moda Cara c\u00e1lido senderismo Outwear A Chaquetas Deportes Casual Punto Metallic Abrigo Para Invierno Cosido Camping Doble Suelto fpXqyxw at large \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mujer De Cachemira Mujeres Mano moda Cara c\u00e1lido senderismo Outwear A \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ver\u00f3nica Undurraga y Rafael Gaune (eds.), Formas de control y disciplinamiento. Chile, Am\u00e9rica y Europa, siglos XVI-XIX",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia (Santiago) 49 (1), 77-81, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El psicoan\u00e1lisis y los fundamentos de la cultura",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forms of control and disciplining. Chile, America and Europe, XVI-XIX centuries",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 49 (1), 323-327, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The broken pots. Four variations on'The task of the translator'",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 183-187, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andr\u00e9s Claro. 2012. Las vasijas quebradas. Cuatro variaciones sobre'la tarea del traductor'",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 183-187, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "To experience the body and to write the sins. The general confession of Jose Ignacio Eyzaguirre (1799-1804)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA DE INDIAS 75 (264), 573-576, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorien der Verneinung in Freuds Werk",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 18, 33-46, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Places of denial in Freud\u2019s work",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 18, 33-46, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lieux de n\u00e9gation dans l\u2019oeuvre de Freud",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 18, 33-46, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lugares de la negaci\u00f3n en la obra freudiana*, 1",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental 18, 33-46, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strokes of light. Thesis on the photgraphy of history",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 273-276, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A prop\u00f3sito de la subversi\u00f3n de la dicotom\u00eda interior/exterior y sus consecuencias para una concepci\u00f3n postmetaf\u00edsica del psiquismo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Rev. chil. psicoanal, 119-126, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muerte y Palabra Reflexiones acerca del sentido y valor del di\u00e1logo [Gespr\u00e4ch] con pacientes terminales./Death and Word Reflections on sense and value of the dialogue with \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Liminales. Escritos sobre Psicolog\u00eda y Sociedad 1 (01), 129-143, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOME CONSIDERATIONS ON VIOLENCE.\" BEYOND\" WORDS",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ATENEA, 137-152, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nietzsche: la vida y su devenir concebidos como una mujer: Consecuencias \u00e9tico-pol\u00edticas para las relaciones entre filosof\u00eda y psicoan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios de Filosof\u00eda, 161-182, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nietzsche: Life and its Becoming conceived as a Woman. Ethico-political Consequences for the Relations between Philosophy and Psychoanalysis",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios de Filosof\u00eda, 161-182, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transdisciplinary approximations towards Clarice Lispector's Un soplo de vida, pulsaciones",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ACTA LITERARIA, 71-90, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marx y Freud. Acerca de la relaci\u00f3n entre valor, sue\u00f1o y constituci\u00f3n subjetiva",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psicoan\u00e1lisis 32 (1), 127-143, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "About its emancipatory function and the status of interpretation in critical psychoanalysis",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 251-268, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la histeria: de Freud a Lacan. Una propuesta de lectura de histeria y feminidad en psicoan\u00e1lisis.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preguntas en torno a la violencia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Psiquiatr. salud ment, 70-78, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Freud and Levinas. A dialogue on the problem ol'the constitution of the subject and the borders of the expressible",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 37-50, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HABERMAS-FREUD REFLEXIONES EN TORNO A LA RECEPCI\u00d3N DEL PSICOAN\u00c1LISIS FREUDIANO POR PARTE DE J\u00dcRGEN HABERMAS A PROP\u00d3SITO DEL PROBLEMA DEL LENGUAJE",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de ciencias sociales: publicaci\u00f3n de la Facultad de Ciencias \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptualizaci\u00f3n del yo en los adultos chilenos.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca del estatuto y las posibilidades emancipadoras del sujeto en tiempos postmodernos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones Sobre Usos y Abusos del Test de Rorschach en Salud P\u00fablica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 15 (2), 117-124, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones antropol\u00f3gico-existenciales acerca de la angustia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones cr\u00edticas a prop\u00f3sito del paradigma evolutivo desde el punto de vista psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "L\u00edmite: revista de filosof\u00eda y psicolog\u00eda, 175-194, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El n\u00facleo insondable de la angustia: reflexiones en torno a\" Sein und Zeit\"",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones psicoanal\u00edticas a prop\u00f3sito de la incidencia de la l\u00f3gica de la seducci\u00f3n en las modalidades contempor\u00e1neas de constituci\u00f3n subjetiva y los correspondientes \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Psicoperspectivas 5 (1), 23-33, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narzissmus und Subjektivit\u00e4t",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The limits of interpretation. Freud, Gadamer reread from",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narzissmus und Subjektivit\u00e4t: psychoanalytische Betrachtungen eines zeitgem\u00e4\u00dfen Erscheinungsbildes unter Ber\u00fccksichtigung der zugrunde liegenden Dialektik zwischen Gesellschaft \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Psychologie und Gesellschaftskritik 29 (2), 7-26, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Warum wird die tiefenpsychologie immer totgeschwiegen?",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "MMW-Fortschritte der Medizin 146 (9), 14, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aktuelles Thema",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maladies de l'\u00e2me und postmoderne Subjektivit\u00e4t: psychoanalytische \u00dcberlegungen anl\u00e4sslich des Zusammenhangs zwischen Diskurs, Subjektivit\u00e4t und zeitgen\u00f6ssischer Psychopathologie",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Journal f\u00fcr Psychologie 12 (2), 148-175, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosomatische Aspekte der Durchfallerkrankung",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "MMW-Fortschritte der Medizin 145 (50), 35-37, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del signo en los confines de la subjetividad",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda de la Universidad de Costa Rica 41 (104), 73-84, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Das unheimliche: implicaciones para el des-centramiento del sujeto moderno",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Das Unheimliche [Lo Ominoso]: implicaciones para el des-centramiento del sujeto moderno",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobrevivir la traducci\u00f3n. Prolongaciones de una deriva de la deconstrucci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina 1 Surviving translation. Prolongations of a drift of deconstruction in Latin America.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EMOTIONAL EDUCATION: PRACTICES AND DISCOURSES OF SUBJECTIVATION La educaci\u00f3n emocional: pr\u00e1cticas y discursos de subjetivaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traducir: Freud* Translate: Freud",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Freud, en lenguas",
                "citation": "GRADIVA, 83, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas y perspectivas en torno a las concepciones humanas conjeturales en la terapia cognitivo-conductual Problems and perspectives concerning the human conjectural \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACIONES PSICOANAL\u00cdTICAS A LA HISTORIA",
                "citation": "EPISTEMOLOG\u00cdA Y PSICOLOG\u00cdA: PREGUNTAS CRUZADAS, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hwANms4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}