{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ICKbtKQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maria Gabriela Huidobro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ICKbtKQAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Facultad de Educaci\u00f3n y Ciencias Sociales, Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Historia",
        "Educaci\u00f3n",
        "Estudios Cl\u00e1sicos"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 162,
    "citedby5y": 115,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 11,
        "2014": 3,
        "2015": 2,
        "2016": 4,
        "2017": 7,
        "2018": 16,
        "2019": 10,
        "2020": 25,
        "2021": 27,
        "2022": 12,
        "2023": 33,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario de la guerra de Arauco: mundo \u00e9pico y tradici\u00f3n cl\u00e1sica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Santiago de Chile, Fondo de Cultura Econ\u00f3mica/Universidad Andr\u00e9s Bello, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3657444644926229044",
            "cites_id": [
                "3657444644926229044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La patria en escena: el teatro chileno en la Guerra del Pac\u00edfico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Historia (Santiago) 48 (1), 77-97, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12295265501539711751",
            "cites_id": [
                "12295265501539711751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de \u00c9tica para el Dise\u00f1o",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Recuperado de http://www. duoc. cl/etica/pdf/fet00/manual/diseno. pdf, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2394598607644028551",
            "cites_id": [
                "2394598607644028551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos literarios de la \u00e9pica cl\u00e1sica para la representaci\u00f3n de la guerra de Arauco en el siglo XVI",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Edad de Oro, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12275929088491629615",
            "cites_id": [
                "12275929088491629615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humanismo c\u00edvico y tradici\u00f3n cl\u00e1sica en los albores republicanos de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Complutense de Historia de Am\u00e9rica 41, 173-196, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7232862941806745461",
            "cites_id": [
                "7232862941806745461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La presencia de Dido en la Araucana",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Intus-Legere historia 4 (1), 107-126, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9822058725022549578",
            "cites_id": [
                "9822058725022549578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos de la Eneida en el an\u00f3nimo poema La Guerra de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cuadernos de Filolog\u00eda Cl\u00e1sica. Estudios Latinos 2, 335-345, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6542686171197347969",
            "cites_id": [
                "6542686171197347969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina y lo cl\u00e1sico: lo cl\u00e1sico y Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Instituto de Historia, Facultad de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5571865325083365068",
            "cites_id": [
                "5571865325083365068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n cl\u00e1sica en Las guerras de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 133-145, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2318638882121638707,8527414854003256177",
            "cites_id": [
                "2318638882121638707",
                "8527414854003256177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u00e9pica cl\u00e1sica en tierras de Arauco.\u201d",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Semanas de estudios romanos 15, 317-34, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=894975979667563976",
            "cites_id": [
                "894975979667563976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mito de las edades en tierras de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anales de literatura hispanoamericana 39, 351-371, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13133255167153614559",
            "cites_id": [
                "13133255167153614559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos de la mujer guerrera en la \u00e9pica sobre Arauco: El caso de In\u00e9s de C\u00f3rdoba",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Cl), 59-72, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=850546346038148340",
            "cites_id": [
                "850546346038148340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n humanista, cultura cl\u00e1sica y legitimidad republicana: la batalla oratoria entre Andr\u00e9s Bello y Jos\u00e9 Joaqu\u00edn de Mora (1828-1830)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 27 (2), 211-235, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13117998957036799975",
            "cites_id": [
                "13117998957036799975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la m\u00fasica para la formaci\u00f3n ciudadana: La propuesta de Juan Ega\u00f1a para educar a la juventud de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista musical chilena 73 (231), 59-71, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12835263494734956983",
            "cites_id": [
                "12835263494734956983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cl\u00e1sicos grecorromanos en tiempos de la independencia de Chile: autores, libros e influencias/Greco-Roman Classics in Times of Chilean Independence: Authors, Books and Influences",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Iberoamericana, 129-146, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1626183177025991291",
            "cites_id": [
                "1626183177025991291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario de la guerra de Arauco",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mundo \u00e9pico y tradici\u00f3n cl\u00e1sica, Santiago: FCE y Universidad Andr\u00e9s Bello, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3854150469443558585",
            "cites_id": [
                "3854150469443558585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Reinas y Plebeyas: mujeres en la historia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9662792150187570048",
            "cites_id": [
                "9662792150187570048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Toribio Medina y Gabriela Mistral ante Pompeya: experiencia hist\u00f3rica y po\u00e9tica de viajes en dos momentos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ecos pompeyanos: recepci\u00f3n e influjo de Pompeya y Herculano en Espa\u00f1a y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15830813940674322603",
            "cites_id": [
                "15830813940674322603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recepci\u00f3n cl\u00e1sica en la escritura period\u00edstica y pol\u00edtica chilena a comienzos de la Guerra del Pac\u00edfico (1879): sobre h\u00e9roes, gestas y dictaduras",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 119-136, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3437319773081563163,17299836579806242469",
            "cites_id": [
                "3437319773081563163",
                "17299836579806242469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El retrato del b\u00e1rbaro y el concepto de barbarie en la \u00e9pica sobre la Guerra de Arauco en el siglo XVI",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hipogrifo. Revista de literatura y cultura del Siglo de Oro 5 (2), 169-198, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16266171633505412374",
            "cites_id": [
                "16266171633505412374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El h\u00e9roe representado: la figura hist\u00f3rica de Arturo Prat en el teatro chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 5 (2), 195-220, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11188211366226140311",
            "cites_id": [
                "11188211366226140311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De hero\u00ednas, fundadoras y ciudadanas: mujeres en la historia de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17553801590825506454",
            "cites_id": [
                "17553801590825506454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recepci\u00f3n de los cl\u00e1sicos durante las independencias hispanoamericanas: propuesta para una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica e historiogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Intus-Legere Historia 9 (1), 47-68, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15660819022233766015",
            "cites_id": [
                "15660819022233766015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Todo pasado fue mejor: cuando Astrea rein\u00f3 en la isla de Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Iter, 179-194, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11395799390985489074",
            "cites_id": [
                "11395799390985489074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recepci\u00f3n cl\u00e1sica en el primer proyecto educacional para la rep\u00fablica de Chile: reflexiones de Juan Ega\u00f1a en 1811",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Intus-legere: historia 14 (1), 270-292, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15089998041315157527",
            "cites_id": [
                "15089998041315157527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El territorio de Chile en la poes\u00eda \u00e9pica del siglo XVI: un imaginario sobre los desaf\u00edos de la conquista de Arauco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Alpha (Osorno), 31-46, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17158648094978080641",
            "cites_id": [
                "17158648094978080641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Classical tradition and republican ideals for the independence of Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Classical Receptions Journal 10 (1), 21-39, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9432471614347242110",
            "cites_id": [
                "9432471614347242110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El t\u00f3pico del incendio en la \u00e9pica sobre la guerra de Arauco: Una mirada cr\u00edtica a la conquista de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 13-32, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8119406627762103785,1468191269378093402",
            "cites_id": [
                "8119406627762103785",
                "1468191269378093402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos y reflexiones con Mar\u00eda Gabriela Huidobro: Comentarios en torno a las representaciones e historia cultural",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos de Historia Cultural 2, 11-14, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17332492986699982904",
            "cites_id": [
                "17332492986699982904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cpropaganda\u201d espa\u00f1ola en las monedas coloniales: el valor simb\u00f3lico del real en Per\u00fa (1568-1570)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello (Chile), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5434621285713228312",
            "cites_id": [
                "5434621285713228312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos pompeyanos: Recepci\u00f3n e influjo de Pompeya y Herculano en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "U. Externado de Colombia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10907592255031298280",
            "cites_id": [
                "10907592255031298280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por una educaci\u00f3n m\u00e1s humana, humanista y femenina: Gabriela Mistral y los cl\u00e1sicos grecorromanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historia (Santiago) 55 (2), 303-327, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3949282809349493018",
            "cites_id": [
                "3949282809349493018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una casa pompeyana en Valpara\u00edso: identidad e imaginario burgu\u00e9s a comienzos del siglo XX",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 213-238, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1273147045948079978",
            "cites_id": [
                "1273147045948079978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n cl\u00e1sica en el Mercurio Peruano (1791-1795): lecturas de una sociedad ilustrada colonial sobre los cl\u00e1sicos de Grecia y Roma",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Letras (Lima) 92 (135), 4-20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8681530879120840697",
            "cites_id": [
                "8681530879120840697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n femenina en los albores de la rep\u00fablica chilena: debate p\u00fablico, arquetipos y tensiones en tiempos de transici\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 25 (1), 23-34, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7131270632628568101",
            "cites_id": [
                "7131270632628568101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios educacionales en la construcci\u00f3n de la independencia en Chile: recepci\u00f3n de la influencia europea en la formaci\u00f3n de la identidad republicana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Identidades, Internacionalismo, Pacifismo y Educaci\u00f3n:(s. XIX y XX), 395-400, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9623415902619593297",
            "cites_id": [
                "9623415902619593297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cl\u00e1sicos grecorromanos en tiempos de la independencia de Chile: autores, libros e influencias",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "IBEROAMERICANA. Am\u00e9rica Latina-Espa\u00f1a-Portugal 17 (64), 129-146, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=203400583590583383",
            "cites_id": [
                "203400583590583383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Friedrich Nietzsche: la historia al servicio de la vida",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Intus-Legere Historia 2 (1), 59-71, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17885782903684694168",
            "cites_id": [
                "17885782903684694168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n y reforma en tiempos de transici\u00f3n: a Real Universidad Mayor de San Marcos de Lima a fines del siglo XVIII",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "P\u00e1ginas (Rosario): Revista Digital de la Escuela de Historia 16 (41), 13, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del clasicismo de \u00e9lite al clasicismo de masas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mundo Antigo em Resenha 2, 41-46, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REPRESENTACI\u00d3N EST\u00c9TICA Y ARQUETIPOS FEMENINOS EN LA ARAUCANA DE ALONSO DE ERCILLA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "La Araucana revisitada: Representaciones visuales 6, 19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POMPEIAN ECHOES IN RURAL HOUSES IN CENTRAL CHILE: THE QUEST FOR NEW IDENTITIES1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pompeii in the Visual and Performing Arts: Its Reception in Spain and Latin \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIAJAR PARA CONTARLO: TESTIMONIOS DE TRES CHILENOS QUE VISITARON POMPEYA (SIGLOS XIX Y XX)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intus-Legere Historia 17 (2), 256-277, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Travelling to tell the tale: testimonies of three chileans who visited Pompeii (nineteenth and twentieth centuries)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intus-Legere Historia 17 (2), 256-277, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del mundo colonial a la independencia de Chile: lecturas, continuidades y significaciones de La Araucana de Alonso de Ercilla (siglos XVI-XIX)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia de la epopeya en las Am\u00e9ricas: LA POES\u00cdA \u00c9PICA EN LAS AM\u00c9RICAS \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La primera comunidad de estudios cl\u00e1sicos en Chile y sus textos para la promoci\u00f3n del conocimiento sobre el mundo antiguo (1838-1870)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 30, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Toribio Medina y Gabriela Mistral ante Pompeya: experiencia hist\u00f3rica y po\u00e9tica de viajes en dos momentos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Externado de Colombia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pompeya en la experiencia de un intelectual chileno: Impresiones de Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pompeya y Herculano entre dos mundos: La recepci\u00f3n de un mito en Espa\u00f1a y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pompeya en la experiencia de un intelectual chileno: impresiones de Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna (1871)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pompeya en la experiencia de un intelectual chileno: impresiones de Benjam\u00edn \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POR UNA EDUCACI\u00d3N M\u00c1S HUMANA, HUMANISTA Y FEMENINA: GABRIELA MISTRAL Y LOS CL\u00c1SICOS GRECORROMANOS.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Historia 55 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfMujeres humanistas? Esfuerzos individuales, comunidades culturales y una hist\u00f3rica ausencia de los cl\u00e1sicos en la educaci\u00f3n femenina en Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum 28, 39-71, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Milagros e intervenciones divinas en la poes\u00eda \u00e9pica sobre la guerra de Arauco en el siglo XVI",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cultura y religi\u00f3n 15 (2), 39-66, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuidades, Cambios Y Relecturas En La Ense\u00f1anza Del Lat\u00edn En Chile Durante Un Periodo De Transici\u00f3n (1800-1830)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Historia 396 11 (1), 203-240, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas t\u00e9cnicas discursivas en la \u00e9pica sobre la guerra de Arauco: escribiendo al estilo de los modelos cl\u00e1sicos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de literatura 83 (165), 61-80, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N CIUDADANA EN LAS CRISIS DE LA REP\u00daBLICA ROMANA: LAS ARENGAS EN SALUSTIO Y TITO LIVIO.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some Discursive Techniques in the Epic on the Arauco War: Writing in the Style of the Classical Models",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DE LITERATURA 83 (165), 61-80, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Female education at the beginning of the Chilean Republic: public debate, archetypes and tensions in times of transition",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HISTORIA UNISINOS 25 (1), 23-34, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CLASSIC RECEPTION IN CHILEAN JOURNALISM AND POLITICAL WRITING AT THE BEGINNING OF THE WAR OF THE PACIFIC (1879): ON HEROES, DEEDS AND DICTATORSHIPS",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ATENEA, 119-136, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Donoso Johnson, Paulo, Recepci\u00f3n hist\u00f3rica y pol\u00edtica de las Historias de Tuc\u00eddides. Algunos casos en lengua hispana. Serie Monograf\u00edas Hist\u00f3ricas, n\u00b0 24, Instituto de Historia \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Grecorromana. Revista Chilena de Estudios Cl\u00e1sicos 1, 81-86, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "About Music for civic education: Juan Egana's proposal for educating the youth in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA MUSICAL CHILENA 72 (231), 59-71, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n de un sue\u00f1o republicano en el Pensamiento De Juan Ega\u00f1a: El chileno consolado en los presidios (1826)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 37-52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRADITION OF A REPUBLICAN DREAM IN JUAN EGANA'S THOUGHT: EL CHILENO CONSOLADO EN LOS PRESIDIOS (1826)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 19 (30), 37-52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ideal educativo griego en los primeros proyectos educacionales para la rep\u00fablica de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Iter 24, 61-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ideal educativo griego en los primeros proyectos republicanos de Chile (1811-1832",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Iter, 59-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean territory in epic poetry of the XVI century: an imaginary of the challenges of the conquest of Arauco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean territory in epic poetry of the XVI century: An imaginary of the challenges of the conquest of arauco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de los Lagos, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n Cl\u00e1sica en el Romancero hist\u00f3rico espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Limes (Santiago), 129-149, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Greco-Roman Classics in Times of Chilean Independence: Authors, Books and Influences",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "IBEROAMERICANA 17 (64), 129-146, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Portrait of the Barbarian and the Concept of Barbarism in the Epic on the Arauco War in the Sixteenth Century",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "HIPOGRIFO-REVISTA DE LITERATURA Y CULTURA DEL SIGLO DE ORO 5 (2), 169-198, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The aesthetics of the Pacific War in the Chilean patriotic theater",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Latin American Theatre Review 49 (2), 109-126, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civic Humanism and the Classical Tradition in the Early Republic of Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA COMPLUTENSE DE HISTORIA DE AMERICA 41, 173-196, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Fatherland on Stage: Chilean Theater During the War of the Pacific",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 48 (1), 77-97, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARLOS 2\u00ba LATHROP (1853-1899): VIDA Y VICISITUDES DE UN BALMACEDISTA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 81 (124), 101, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE HEROINAS, FUNDADORAS Y CIUDADANAS: mujeres en la historia de chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ril editores, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El h\u00e9roe representado: La figura hist\u00f3rica de Arturo Prat en el teatro Chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso. Instituto de Historia, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cpropaganda\u201d espa\u00f1ola en las monedas coloniales: El valor simb\u00f3lico del Real en Per\u00fa (1568-1570)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 177-197, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n cl\u00e1sica en el corpus \u00e9pico sobre la guerra de Arauco en el siglo XVI",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE CLASSICAL TRADITION IN LAS GUERRAS DE CHILE",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ATENEA, 133-145, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primer Congreso Chileno de Historia Econ\u00f3mica: Actas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, Facultad de Humanidades y Educaci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cTodo pasado fue mejor\u201d",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Iter, 177-194, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mito de las edades en tierras de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anales de literatura hispanoamericana, 351-372, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Farsalia:: el poema de Lucano para la historia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Limes, 101-112, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propaganda pol\u00edtica en Roma: la lucha por los espacios p\u00fablicos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Intus-legere 1 (9), 33-48, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poetas latinos en la prosa period\u00edstica de la independencia chilena: Virgilio, Horacio y Camilo Henr\u00edquez1",
                "citation": "CUADERNOS DE HISTORIA CULTURAL, 56, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos literarios de la \u00e9pica cl\u00e1sica para la representaci\u00f3n de la Guerra de Arauco en el siglo XVI",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTAS DEL ICongreso INTERNACIONAL DE ESTUDIOS SOBRE LA \u00c9PICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La presencia de Dido en",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Classical tradition in Mercurio Peruano (1791-1795): readings of an enlightened colonial society on the classics of Greece and Rome",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poetas latinos en la prosa period\u00edstica de la independencia chilena",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE HERO PERFORMED: ARTURO PRAT AS A HISTORICAL FIGURE IN THE CHILEAN THEATER",
                "citation": "Historia 396, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propaganda pol\u00edtica en la literatura romana: S\u00e9neca y la Apocolocyntosis Divi Claudii",
                "citation": "ESTUDIOS INTERDISCIPLINARIOS DE HISTORIA ANTIGUA VOLUMEN V, 306, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ICKbtKQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}