{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "JaSZy0wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Olmos Gonz\u00e1lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=JaSZy0wAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello; Cl\u00ednica INDISA",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Epidemiolog\u00eda",
        "Salud P\u00fablica",
        "Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n",
        "Educaci\u00f3n M\u00e9dica"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 229,
    "citedby5y": 155,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 5,
        "2014": 7,
        "2015": 12,
        "2016": 11,
        "2017": 16,
        "2018": 13,
        "2019": 25,
        "2020": 23,
        "2021": 37,
        "2022": 43,
        "2023": 19,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo del Estado de bienestar en los pa\u00edses capitalistas avanzados: Un enfoque socio-hist\u00f3rico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Sociedad y Equidad: Revista de Humanidades, Ciencias Sociales, Artes y \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13707121771781133310",
            "cites_id": [
                "13707121771781133310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del Estado chileno en el desarrollo de las pol\u00edticas de bienestar",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista N\u00e9mesis, 89-101, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12712869020284739501",
            "cites_id": [
                "12712869020284739501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SARS-CoV-2 infection in asymptomatic healthcare workers at a clinic in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PLoS One 16 (1), e0245913, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12966299844075202002",
            "cites_id": [
                "12966299844075202002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiolog\u00eda de las consultas pedi\u00e1tricas respiratorias en Santiago de Chile desde 1993 a 2009",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 32, 56-61, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7412257002958275812,14270076937568661310",
            "cites_id": [
                "7412257002958275812",
                "14270076937568661310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevo coronavirus (covid-19) en poblaci\u00f3n general y Pedi\u00e1trica: una revisi\u00f3n epidemiol\u00f3gica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14854636577628018282",
            "cites_id": [
                "14854636577628018282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado Nutricional y Riesgo de Desnutrici\u00f3n en Adultos Mayores atendidos en consultorio externo del policonsultorio de la Caja de Salud de la Banca Privada, Regional La Paz \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La Paz, Bolivia: Universidad Mayor de San Andres, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14950504021245201474",
            "cites_id": [
                "14950504021245201474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n de la COVID-19 y tuberculosis en la Regi\u00f3n Metropolitana de Chile: diferentes enfermedades, similares desigualdades",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (7), 963-969, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7007768702267857351",
            "cites_id": [
                "7007768702267857351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento hacia los alimentos y su asociaci\u00f3n con el estado nutricional y la actividad f\u00edsica en una poblaci\u00f3n general chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 35 (6), 1316-1323, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13883347419293811300",
            "cites_id": [
                "13883347419293811300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n socio-epidemiol\u00f3gica y evoluci\u00f3n de la tuberculosis en la Regi\u00f3n Metropolitana de Chile, 2005 a 2018",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 37 (3), 237-243, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3664153469842472017",
            "cites_id": [
                "3664153469842472017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiolog\u00eda de las consultas respiratorias de adultos en Santiago de Chile desde 2003 a 2008",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (1), 30-38, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=280965344467487620,11675051121007506409",
            "cites_id": [
                "280965344467487620",
                "11675051121007506409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la coinfecci\u00f3n por TB/VIH en la Regi\u00f3n Metropolitana de Chile, 2005 a 2018",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (5), 618-625, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3697162860113491485",
            "cites_id": [
                "3697162860113491485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVO CORONAVIRUS (COVID-19) EN POBLACI\u00d3N GENERAL Y PEDI\u00c1TRICA: UNA REVISI\u00d3N EPIDEMIOL\u00d3GICA. CHILE 2020. NOVEL CORONAVIRUS (COVID-19) IN GENERAL AND PEDIATRIC POPULATION: AN \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Neumolog\u00eda Pedi\u00e1trica 15 (2), 293-300, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16738075316017484486",
            "cites_id": [
                "16738075316017484486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expansiva",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Expansiva 9 (07), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15460222703996821876",
            "cites_id": [
                "15460222703996821876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribution of COVID-19 and tuberculosis in the Metropolitan Region of Chile: Differents diseases, similar inequalities",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (7), 963-969, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13422133845398163107",
            "cites_id": [
                "13422133845398163107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de anticuerpos anti islotes pancre\u00e1ticos en 1.021 parientes de diab\u00e9ticos tipo 1",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Rev. m\u00e9d. Chile, 515-22, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7740812402048078249",
            "cites_id": [
                "7740812402048078249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia del s\u00edndrome de burnouten profesionales de la salud durante la pandemia de COVID-19 en una cl\u00ednica privada de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (10), 1342-1350, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2753420706764468063",
            "cites_id": [
                "2753420706764468063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frequency of burnout syndrome among health care workers during COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (10), 1342-1350, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00d3MO LEER Y GENERAR PUBLICACIONES CIENT\u00cdFICAS. REVISI\u00d3N CR\u00cdTICA DEL ART\u00cdCULO \u201cInhaled budesonide in the treatment of early COVID-19 (STOIC): a phase 2, open-label, randomised \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Neumolog\u00eda Pedi\u00e1trica 16 (4), 139-141, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reemergence of Pediatric Tuberculosis and associated aspects: Metropolitan Region of Chile, 2005 to 2018",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 92 (2), 202-209, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-epidemiological caracterization and evolution of tuberculosis in the Metropolitan Region of Chile, 2005 to 2018",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Infectologia: Organo Oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution of tuberculosis/HIV coinfection in Metropolitan Santiago, Chile from 2005 to 2018",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista medica de Chile 148 (5), 618-625, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribution of COVID-19 and tuberculosis in the Metropolitan Region of Chile: Differents diseases, similar inequalities Distribuci\u00f3n de la COVID-19 y tuberculosis en la Regi\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiagorevmedchile@ smschile. cl, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution of tuberculosis/HIV coinfection in Metropolitan Santiago, Chile from 2005 to 2018 Evoluci\u00f3n de la coinfecci\u00f3n por TB/VIH en la Regi\u00f3n Metropolitana de Chile, 2005 a 2018",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiagorevmedchile@ smschile. cl, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-epidemiological caracterization and evolution of tuberculosis in the metropolitan region of Chile, 2005 to 2018 Caracterizaci\u00f3n socio-epidemiol\u00f3gica y evoluci\u00f3n de la \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Chilena de Infectologia, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JaSZy0wAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}