{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "kUsebTAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nuria P\u00e9rez-Romero",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=kUsebTAAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Facultad de Ciencias de la Rehabilitaci\u00f3n, Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda",
        "psicometr\u00eda",
        "psicolog\u00eda del deporte"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0003-2070-5422",
    "citedby": 41,
    "citedby5y": 41,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2022": 8,
        "2023": 24,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WnMuQmUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ver\u00f3nica Morales S\u00e1nchez",
            "affiliation": "Profesora Universidad de M\u00e1laga"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "k0jcv3QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Hern\u00e1ndez Mendo (ORCID:  0...",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tico de Psicolog\u00eda Social. Universidad de M\u00e1laga. https://ror.org/036b2ww28"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zo-vrV8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Fern\u00e1ndez-Berrocal",
            "affiliation": "University of Malaga"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lY0C15YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pilar Rueda",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD DE M\u00c1LAGA"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gtF_jc8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M Victoria Cerezo",
            "affiliation": "Universidad de M\u00e1laga"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GQyt7w4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M. Auxiliadora Franquelo",
            "affiliation": "Universidad de M\u00e1laga"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "i-xvslcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Isabel Balaguer",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tica de Psicologia Social, Universitat de Val\u00e8ncia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "V0rmUCgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Coral Falco",
            "affiliation": "Western Norway University of Applied Sciences"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RfZDHlMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Diogo Monteiro",
            "affiliation": "ESECS, Polytechnic of Leiria; Research Centre in Sport, Health and Human Development."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4H1LqYIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Isabel Castillo",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tica de Psicolog\u00eda Social - Universitat de Val\u00e8ncia"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of emotional intelligence in adolescent bullying: A systematic review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicolog\u00eda Educativa, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kUsebTAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=280000443786418803,871272294330194072",
            "cites_id": [
                "280000443786418803",
                "871272294330194072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Task and Ego Orientation in Sport Questionnaire (TEOSQ): Psychometric properties in its digital version",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (6), 3251, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kUsebTAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6689607483503597264",
            "cites_id": [
                "6689607483503597264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testing the Psychometric Properties and Measurement Invariance of the Perceived Motivational Climate in Sport Questionnaire (PMCSQ-2): Online Assessment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (22), 14891, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kUsebTAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6886971075684159995",
            "cites_id": [
                "6886971075684159995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testing Psychometric Properties and Measurement Invariance of Basic Psychological Needs in the Digital Version of the Sport Scale",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (19), 12126, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kUsebTAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8738526384083017778",
            "cites_id": [
                "8738526384083017778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre la incidencia de los programas de actividad f\u00edsica en la mejora cognitiva en la infancia y adolescencia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Apuntes de Psicolog\u00eda, 39-48, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kUsebTAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15077741352814569540",
            "cites_id": [
                "15077741352814569540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MenPas 1.0: Plataforma online de evaluaci\u00f3n psicosocial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Apuntes de Psicolog\u00eda, 5-10, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kUsebTAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4398124277481336256",
            "cites_id": [
                "4398124277481336256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of physical exercise on executive functions of individuals with schizophrenia spectrum disorders: Protocol for a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Plos one 19 (1), e0296273, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kUsebTAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Online Assessment Tools of the MenPas 1.0 Platform, a Reliable and Sustainable Alternative for Psychosocial Research: A Literature Review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (22), 15908, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kUsebTAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las Propiedades Psicom\u00e9tricas de Cuestionarios de Motivaci\u00f3n en el Deporte en Versi\u00f3n Online",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UMA Editorial, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kUsebTAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}