{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "lyu6wQIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Consuelo Murillo",
    "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 31,
    "citedby5y": 25,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 5,
        "2020": 2,
        "2021": 2,
        "2022": 8,
        "2023": 6,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supervisi\u00f3n en la ejecuci\u00f3n de las penas alternativas: origen, fertilizaci\u00f3n y resistencias",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derecho PUCP, 35-63, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lyu6wQIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1206905487472150318",
            "cites_id": [
                "1206905487472150318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fairness issues in the breach process: European perspectives",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The Enforcement of Offender Supervision in Europe, 19-38, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lyu6wQIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1010203943036834471",
            "cites_id": [
                "1010203943036834471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las nuevas penas comunitarias de la ley 18.216: cuatro tensiones a nivel de ejecuci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nova criminis: visiones criminol\u00f3gicas de la justicia penal, 109-149, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lyu6wQIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1359462228845696618",
            "cites_id": [
                "1359462228845696618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejecuci\u00f3n e incumplimiento de las penas alternativas: la pena de apoyo en el modelo chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 17 (33), 263-290, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lyu6wQIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12797711877423075534",
            "cites_id": [
                "12797711877423075534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejecuci\u00f3n e incumplimiento de las penas comunitarias: la revocaci\u00f3n de la suspensi\u00f3n de la pena de prisi\u00f3n con reglas de conducta y el quebrantamiento de los trabajos en \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitat Pompeu Fabra, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lyu6wQIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12930150832757823981",
            "cites_id": [
                "12930150832757823981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejecuci\u00f3n e incumplimiento de las penas alternativas: la pena de apoyo en el modelo chileno (Enforcement and Non-compliance With Community Penalties: The Back-Up Sanction in \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Politica Criminal 17 (33), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lyu6wQIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supervision in Alternative Punishment: Origin, Fertilization and Resistances",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derecho PUCP 87, 35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lyu6wQIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breach procedure, revocation and recall in Spain",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The Enforcement of Offender Supervision in Europe, 236-249, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lyu6wQIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamento del delito de parricidio",
                "citation": "Valpara\u00edso Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lyu6wQIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}