{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PtgCqlcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Quinteros Urquieta",
    "affiliation": "Universidad Andres Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "movilidad",
        "estudios urbanos",
        "ciencias ambientales",
        "sostenibilidad"
    ],
    "email_domain": "@uandresbello.edu",
    "citedby": 23,
    "citedby5y": 21,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 1,
        "2020": 2,
        "2021": 7,
        "2022": 5,
        "2023": 4,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones urbanas: Valpara\u00edso, desastres y planes de reconstrucci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (2), 151-158, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13514986842568742594",
            "cites_id": [
                "13514986842568742594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo, crisis estructural y sociosanitaria en Chile: la resistencia desde pol\u00edticas emergentes territoriales en Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Trabajo social 24 (1), 91-122, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11236843901190374301",
            "cites_id": [
                "11236843901190374301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moldeando pr\u00e1cticas y h\u00e1bitat: estrategias de movilidad cotidiana en cerros de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "universitas human\u00edstica, 125-151, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1956424173952324279",
            "cites_id": [
                "1956424173952324279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones urbanas post desastre en Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estado y planes de, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17208246330335895916",
            "cites_id": [
                "17208246330335895916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la ciudad: nuevos ciudadanos, re significaciones y luchas de los skaters en Vi\u00f1a del Mar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cardinalis, 111-129, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5000068094360623908",
            "cites_id": [
                "5000068094360623908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La extensi\u00f3n vertical del ferrocarril: Ascensores y vida cotidiana en Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Notas hist\u00f3ricas y geogr\u00e1ficas, 244-272, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10875303707826630079",
            "cites_id": [
                "10875303707826630079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Bit\u00e1cora Urbano Territorial",
                "pub_year": "2027",
                "citation": "Revista Bit\u00e1cora Urbano Territorial 124 (7913), 145X, 2027"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rising awareness to improve conservation of microorganisms in terrestrial ecosystems: advances and future directions in soil microbial diversity from Chile and the Antarctic \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Frontiers in Environmental Science 12, 1326158, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalism, Structural and Socio-Sanitary Crisis in Chile: Resistance From Emerging Territorial Policies in Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Trabajo social 24 (1), 91-122, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sue\u00f1o de la casa propia: entre la ilusi\u00f3n neoliberal y la resistencia colectiva",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo 15, 1-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformations urbaines apr\u00e8s la catastrophe de Valpara\u00edso. L\u2019\u00c9tat et plans de reconstruction",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (2), 151-158, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban Transformations post disaster in Valpara\u00edso. State and reconstruction plans",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (2), 151-158, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shaping practices and habitat: strategies for the daily mobility in the hills of Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universitas Human\u00edstica, 125-151, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ollas comunes y otras articulaciones: resistencias territoriales ante las crisis en la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso",
                "citation": "EL TRABAJO SOCIAL FRENTE A LAS ACTUALES CRISIS SOCIO-POL\u00cdTICAS, 43, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones urbanas post desastre en Valpara\u00edso. Estado y planes de reconstrucci\u00f3n 1 Urban Transformations post disaster in Valpara\u00edso.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PtgCqlcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}