{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sZKkYr4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Kristov Cerda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=sZKkYr4AAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "Humanidades",
        "Filosof\u00eda",
        "Literatura",
        "Estudios Culturales"
    ],
    "email_domain": "@uandresbello.edu",
    "citedby": 50,
    "citedby5y": 15,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2007": 3,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 2,
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 3,
        "2014": 4,
        "2015": 3,
        "2016": 5,
        "2017": 2,
        "2018": 5,
        "2019": 1,
        "2020": 3,
        "2021": 1,
        "2022": 3,
        "2023": 6,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Donde nadie ha estado todav\u00eda: Utop\u00eda, ret\u00f3rica, esperanza",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 29-56, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16482649864910863456",
            "cites_id": [
                "16482649864910863456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Una preferencia bien puede ser una superstici\u00f3n\": Sobre el concepto de lo cl\u00e1sico",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 11-29, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7270482737189665474",
            "cites_id": [
                "7270482737189665474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crueldad y Subjetivaci\u00f3n en La Carne de Ren\u00e9 de Virgilio Pi\u00f1era",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Chasqui. Revista de Literatura Latinoamericana. 46 (2), 288-300, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=248290354398859279",
            "cites_id": [
                "248290354398859279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O farabeuf: Escribir el cuerpo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Alpha (Osorno), 85-104, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4257157854001148430",
            "cites_id": [
                "4257157854001148430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una po\u00e9tica desde la marginalidad y el fracaso: el escupitajo en la escudilla de Enrique Lihn",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Alpha (Osorno), 137-152, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12885220596834575263",
            "cites_id": [
                "12885220596834575263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9tica y sadismo en La Condesa Sangrienta de Alejandra Pizarnik",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios Filol\u00f3gicos, 7-19, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9828826654997185951",
            "cites_id": [
                "9828826654997185951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escritura cruel: Ifigenia de Alfonso Reyes",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "na, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14752586145216614678",
            "cites_id": [
                "14752586145216614678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APOR\u00cdAS DE LA MIRADA:\u00abTAPIZ DEL CIEGO\u00bb DE JOS\u00c9 LEZAMA LIMA",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Verba Hispanica: Anuario del Departamento de la Lengua y Literatura \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6096110183064468869",
            "cites_id": [
                "6096110183064468869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'Una tierra nunca vista por nadie'(Tres aproximaciones a la Utop\u00eda)",
                "citation": "Proyecto para el Fortalecimiento de la Calidad y de la Innovaci\u00f3n en la \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13631947167295402404",
            "cites_id": [
                "13631947167295402404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CRUELTY AND SUBJECTIVITY IN THE FLESH OF RENE BY VIRGILIO PINERA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CHASQUI-REVISTA DE LITERATURA LATINOAMERICANA 46 (2), 288-300, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aesthetics and sadism in Alejandra Pizarnik's La condesa sangrienta",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 7-19, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" DONDE NADIE HA ESTADO",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Atenea: revista de ciencia, arte y literatura de la Universidad de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ret\u00f3rica y pol\u00edtica en la antigua Roma",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n, Chile) 11 (1), 143-152, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DONDE NADIE HA ESTADO TODAV\u00cdA: UTOP\u00cdA, RET\u00d3RICA, ESPERANZA Atenea, primer semestre, n\u00famero 491 Universidad de Concepci\u00f3n Concepci\u00f3n, Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sZKkYr4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}