{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "VYyl6toAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paulina E. Varas",
    "affiliation": "Universidad Andres Bello",
    "organization": 13542589241086358186,
    "interests": [
        "contemporary art",
        "estudios culturales"
    ],
    "email_domain": "@unab.cl",
    "citedby": 75,
    "citedby5y": 36,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 2,
        "2011": 1,
        "2012": 1,
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 4,
        "2016": 8,
        "2017": 11,
        "2018": 7,
        "2019": 4,
        "2020": 6,
        "2021": 9,
        "2022": 11,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Archivo Guillermo Deisler: textos e im\u00e1genes en acci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ocho Libros Editores, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2422448497646976053",
            "cites_id": [
                "2422448497646976053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la vanguardia art\u00edstica chilena a la circulaci\u00f3n de la Escena de Avanzada",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Papers d\u2019art, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10112473976003069897",
            "cites_id": [
                "10112473976003069897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00eda cr\u00edtica del conceptualismo en Am\u00e9rica Latina: 1960-1980",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4445042262881215739",
            "cites_id": [
                "4445042262881215739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escrituras sobre el tiempo. Documento y memoria en el trabajo del CADA",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Consultado febrero 6, 2017, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15300676386691158732",
            "cites_id": [
                "15300676386691158732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando el arte acompa\u00f1a. Artistas y derechos humanos en la dictadura militar chilena",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Concinnitas 2 (21), 171-186, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5921820853773457604",
            "cites_id": [
                "5921820853773457604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CADA: Estrategias del deseo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "I Trienal de Chile, 161-162, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2058258208916937895",
            "cites_id": [
                "2058258208916937895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paz Err\u00e1zuriz",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Mapfre, \u00c1rea de Cutura, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2029730474553862669",
            "cites_id": [
                "2029730474553862669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nosotros\" como arte incorporado a la arquitectura y como arte incorporado a la vida",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Varas, P.; Llano, J.(2011) 275, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13671964699528214072",
            "cites_id": [
                "13671964699528214072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una acci\u00f3n hecha por otro es una obra de Luz Donoso",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago de Chile: Centro de Arte Contempor\u00e1neo Municipalidad de Las Condes, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8043312955149042623",
            "cites_id": [
                "8043312955149042623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "275 d\u00edas. Sitio, tiempo, contexto y afecciones espec\u00edficas. Curator\u00eda para el edificio Centro Cultural Gabriela Mistral",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago. http://issuu. com/jllano/docs/275_web_final [Accessed 09/September \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5076757888546474682",
            "cites_id": [
                "5076757888546474682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transversal Polyphonies: A Reflection with Miguel D. Norambuena on F\u00e9lix Guattari's Trip to Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Deleuze and Guattari Studies 13 (3), 377-394, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=677375285309104940",
            "cites_id": [
                "677375285309104940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coordinadoras Culturales: formaciones transversales en Chile durante la dictadura.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de M\u00fasica, Artes Visuales y Artes Esc\u00e9nicas 14 (2), 55-74, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10541177466714155998",
            "cites_id": [
                "10541177466714155998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista de Nelly Richard",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Creaci\u00f3n Pol\u00edtica: Pol\u00edticas, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=443923533900150213",
            "cites_id": [
                "443923533900150213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artistic Networks: From effect to affect and its translation",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ARTMargins 1 (2\u20133), 73-86, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16670606144009645703",
            "cites_id": [
                "16670606144009645703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convocacciones del archivo\u00bb",
                "citation": "Revisi\u00f3n/Remisi\u00f3n de la historiograf\u00eda de las artes visuales chilenas \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1945980889306371358",
            "cites_id": [
                "1945980889306371358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P., & Llano, J.(2009). 275 d\u00edas. Sitio",
                "citation": "Tiempo, Contexto y, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16178168542524848539",
            "cites_id": [
                "16178168542524848539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tramas y murmullos en las historias de las exposiciones de arte latinoamericano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista 180, 8-17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8502453644111170841",
            "cites_id": [
                "8502453644111170841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peripheral urbanization and the UNCTAD III building in Santiago, Chile: continuity and disruption in grass-roots engagement",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "DIE ERDE 150, 2, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6842894870100292346",
            "cites_id": [
                "6842894870100292346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuchar a Kay. Nuestras pr\u00e1cticas son producto de otra parte",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Aisthesis, 235-250, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3025661926450255109",
            "cites_id": [
                "3025661926450255109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shaping scientific work in universities in Chile: exploring the role of research management instruments",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 6 (1), 2236503, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wefts and murmurs in the stories of latin american art exhibitions",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista 180, 8-17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peripheral urbanization and the UNCTAD III building in Santiago, Chile: continuity and disruption in grassroots engagement",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacerse de una narrativa redentora",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La ilusi\u00f3n de la justicia transicional: Perspectivas cr\u00edticas desde el Sur \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00eda cr\u00edtica del conceptualismo en Am\u00e9rica Latina: 1960-1980",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paz Err\u00e1zuriz",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Critique d\u2019art, Catalogues monographiques, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritas de interven\u00e7\u00e3o: efeitos, afetos e pr\u00e1ticas coletivas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Concinnitas 2 (21), 169-170, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catalina Parra: el fantasma pol\u00edtico del arte",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "D21, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00eda critica de las pr\u00e1cticas curatoriales contempor\u00e1neas en Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Arte americano: contextos y formas de ver: Terceras Jornadas de Historia del \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BIOPSIA. Cat\u00e1logo de producci\u00f3n textual de Artes Visuales en Valpara\u00edso y Vi\u00f1a del Mar",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Valpara\u00edso, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CREDITOS GENERALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equipo CRAC",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VYyl6toAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}