{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-2w4XRoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Evelyn Del valle Ormazabal",
    "affiliation": "profesor de Ingles, Centro Investigaci\u00f3n Multidisciplinario de La Araucan\u00eda (CIMA).  Universidad Aut\u00f3noma de Chile.",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Metodologia del ingles",
        "ense\u00f1anza del ingles para NEE"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 0,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "1989": 1,
        "1990": 0,
        "1991": 0,
        "1992": 0,
        "1993": 2,
        "1994": 0,
        "1995": 0,
        "1996": 0,
        "1997": 0,
        "1998": 0,
        "1999": 0,
        "2000": 0,
        "2001": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un viaje m\u00edtico: Un caso de Semiosis marcada en los epeu m\u00edticos mapuches",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Lenguas y Literaturas Indoamericanas, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-2w4XRoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13665359471324832231",
            "cites_id": [
                "13665359471324832231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fuerza mal\u00e9fica en los epeu m\u00edticos mapuches",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Actas II. Jornadas de literatura y lengua mapuche. Temuco: UFRO, 35-47, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-2w4XRoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4705935460101614997",
            "cites_id": [
                "4705935460101614997"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}