{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-7Dpc-rakw0C",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ana Patricia Kinkead",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-7Dpc-rakw0C&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 184,
    "citedby5y": 130,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 6,
        "2015": 3,
        "2016": 8,
        "2017": 10,
        "2018": 21,
        "2019": 11,
        "2020": 13,
        "2021": 37,
        "2022": 29,
        "2023": 30,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ACSPASEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M. Olaya Grau",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pWZjC4AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mahia Saracostti",
            "affiliation": "Universidad de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gj4M9X8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pamela Caro",
            "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Hhoq2vQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "christian e salas",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ny3z0AUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paula Pavez",
            "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pv0M_A0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana  Maria Fernandez",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1VzvrRsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Michele Dufey",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ioAKJUQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Gloria Baeza Ugarte",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1hkVN-sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Antonio Mu\u00f1oz Reyes",
            "affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Complejidad Social, Facultad de Gobierno, Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mowOHhUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Susana Sanduvete-Chaves",
            "affiliation": "Universidad de Sevilla"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LeQUGDIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Salvador Chac\u00f3n-Moscoso",
            "affiliation": "Universidad de Sevilla/ Universidad Autonoma de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modalidades evaluativas en la regulaci\u00f3n emocional: Aproximaciones actuales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4878466332341551778,13720756051395405604,840747191621736107",
            "cites_id": [
                "4878466332341551778",
                "13720756051395405604",
                "840747191621736107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Burnout and coping strategies in male staff from national police in Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Iranian Journal of Public Health 42 (9), 950-959, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6488133433388707670",
            "cites_id": [
                "6488133433388707670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1ez y adultez. Di\u00e1logos frente a tensiones familiares, laborales y del cuidado",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 267-279, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9478549471719637880",
            "cites_id": [
                "9478549471719637880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de participaci\u00f3n en la ni\u00f1ez: alcances y desaf\u00edos para la investigaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y Democracia, 211-244, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8201283279520876042",
            "cites_id": [
                "8201283279520876042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sex differences in jealousy are not explained by attachment style in men and women from Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Human Ethology Bulletin 30 (1), 139-151, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16092778866489313072",
            "cites_id": [
                "16092778866489313072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean children\u2019s perspectives on their parents\u2019 work and family conflicts, tensions, and reconciliations: Preliminary gender analysis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Child Indicators Research 10, 649-672, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17926248110897915047",
            "cites_id": [
                "17926248110897915047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Couples extrinsic emotion regulation questinnaire: Psychometric validation in a Chilean population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Plos One 16 (6), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7770814668549638449",
            "cites_id": [
                "7770814668549638449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia y trabajo: tensiones y posibilidades: una aproximaci\u00f3n a la visi\u00f3n de los ni\u00f1os y ni\u00f1as chilenos.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Colecci\u00f3n Espiral Social, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6468189619133360244,16833666052955704035",
            "cites_id": [
                "6468189619133360244",
                "16833666052955704035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Couples\u2019 extrinsic emotion regulation and dyadic adjustment: An actor-partner interdependence model analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Current Psychology 42 (35), 31619-31633, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13291867992912273897",
            "cites_id": [
                "13291867992912273897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acci\u00f3n interdisciplinaria y reconstrucci\u00f3n nacional. La visi\u00f3n desde el derecho, la psicolog\u00eda, el trabajo social y los estudios municipales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ril editores, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11946172352012053787,9346824824221947203",
            "cites_id": [
                "11946172352012053787",
                "9346824824221947203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional interdependence: the key to studying extrinsic emotion regulation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicologia: Reflexao e Critica 35 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15313038795951059412",
            "cites_id": [
                "15313038795951059412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The right of children to participate: Scopes and challenges for social research",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y Democracia, 211-244, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14939260965976935223",
            "cites_id": [
                "14939260965976935223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia y Trabajo: Tensiones y posibilidades Una aproximaci\u00f3n a la visi\u00f3n de los ni\u00f1os y ni\u00f1as chilenos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Saracostti, Mahia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5438718195713117770",
            "cites_id": [
                "5438718195713117770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de ingreso. Caracterizaci\u00f3n y cierre de brechas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Univerisdad Aut\u00f3noma de Chile, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo al aprendizaje de los estudiantes",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Univerisdad Aut\u00f3noma de Chile, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de la oferta de programas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conformaci\u00f3n del cuerpo acad\u00e9mico de los programas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Univerisdad Aut\u00f3noma de Chile, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o curricular-perfil de egreso de los programas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Univerisdad Aut\u00f3noma de Chile, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoreo de progresi\u00f3n y cumplimiento del perfil de egreso",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1ez y adultez: di\u00e1logos frente a tensiones familiares, laborales y del cuidado.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inf\u00e2ncia e fase adulta. Di\u00e1logos diante a tens\u00f5es familiares, laborais e do cuidado",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 267-279, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Childhood and adulthood. Dialogues about tensions in the areas of family, work and care",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 267-279, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia y Trabajo: Tensiones y Posibilidades. Una aproximaci\u00f3n a la visi\u00f3n de los ni\u00f1os y ni\u00f1as chilenos./Family and Work: Tensions and Possibilities. An approach to the vision \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rumbos TS. Un espacio cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n en Ciencias Sociales, 166-168, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de participaci\u00f3n en la ni\u00f1ez: alcances y desaf\u00edos para la investigaci\u00f3n social [The right of children to participate: Scopes and challenges for social research]",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Centro Latinoamericano de Administracion para el Desarrollo, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The right of children to participate: Scopes and challenges for social research [El derecho de participaci\u00f3n en la ni\u00f1ez: Alcances y desaf\u00edos para la investigaci\u00f3n social]",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Centro Latinoamericano de Administracion para el Desarrollo, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de participaci\u00f3n en la ni\u00f1ez: alcances y desaf\u00edos para la investigaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociosexuality in young Chilean couples on steady relationships: a comparison by sex (SFA)(LMA)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XXII BIENNIAL INTERNATIONAL CONFERENCE ON HUMAN ETHOLOGY BELEM/BRASIL, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-7Dpc-rakw0C:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}